<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 06:07:00 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 06:07:00 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ休止、金融市場への影響と米消費者の苦悩</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ一時停止による不透明感と金融市場への影響について解説します。また、物価上昇と債務の増加が米国の消費者にどのような影響を及ぼしているのか、雇用統計のモニタリングの重要性についても探ります。さらに、マクロ的なボラティリティの中での市場の上昇と収益性について、中小企業に比べて大企業の不確実性への対応能力に焦点を当てて検証する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/RdARxUCSqTk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米連邦準備制度理事会frbの利上げ休止は市場に不透明感をもたらす&quot;&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ休止は市場に不透明感をもたらす&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）が最近、9月利上げキャンペーンの一時停止を決定したことで、金融市場に不透明感が広がった。この動きは、株式と債券市場に織り込まれていた来年の強気シナリオを崩壊させた。少なくとも2026年まではFF金利が3％を下回ることはないだろうという「より長く、より高く」というコンセプトは、今回のFRB会合から得た大きな収穫だった。この決定により、投資家は今後の金利の方向性に疑問を抱くようになった。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;コスト上昇と債務増加がアメリカ消費者に与える影響&quot;&gt;コスト上昇と債務増加がアメリカ消費者に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2008年か2009年にゼロ金利政策が実施されて以来、安いお金に慣れているアメリカ国民は、FRBの金利上昇予想に影響を受けるかもしれない。消費者はエネルギー価格や金利上昇などのコスト増に頭を悩ませており、学生ローンの返済再開も懸念されている。FRBの引き締めキャンペーンは、経済の一部の分野に他の分野よりも大きな影響を及ぼしているため、雇用データに弱さの兆候がないか監視することが極めて重要になっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マクロのボラティリティの中での市場の上昇と収益性&quot;&gt;マクロのボラティリティの中での市場の上昇と収益性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大型株が小型株を上回るなど、市場の上昇は見かけほど力強いものではないかもしれない。原油価格も考慮すべき要因のひとつで、6ヵ月以内に産業部門と消費者部門に影響を与える可能性がある。フェデックスの高い収益性は、価格決定力とリストラ・コスト削減能力によるものだろう。大企業はマクロ的な変動に対応しやすいが、中小企 業は利幅の維持に苦労するかもしれない。このような不確実性の中で企業が収益性を維持するためには、労働が次の解決策となるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RdARxUCSqTk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/23/6991-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/23/6991-ja/</guid>
        
        <category>利上げ</category>
        
        <category>市場の不確実性</category>
        
        <category>コスト上昇</category>
        
        <category>債務増加</category>
        
        <category>収益性</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>原油100ドルの脅威、ガソリン価格の上昇、インフレが経済に与える影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、原油100ドルの潜在的脅威とエネルギー価格および経済への影響について解説します。OPEC+諸国による減産、ガソリン価格の上昇、全体的なインフレ率について探ります。さらに、エネルギー価格が経済の様々なセクターに与える大きな影響と、連邦準備制度理事会（FRB）がエネルギー関連のインフレに対処する必要性についても検討する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/3Owsc9ZNRVQ/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;迫る原油100ドルの脅威&quot;&gt;迫る原油100ドルの脅威&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）は現在会合中で、FOMCからの発表とジェイ・パウエル議長の記者会見が間もなく予定されている。この会合の最大の焦点は、原油100ドルの潜在的脅威である。ウォール・ストリート・ジャーナル紙の報道によると、アナリストたちは、世界の石油供給は現在、日量数百万バレル不足していると見ている。この供給不足は、ジョー・バイデン大統領によるアラスカ、メキシコ湾、ニューメキシコでの掘削制限と相まって、エネルギー価格と経済に大きな影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エネルギー価格上昇の波及効果&quot;&gt;エネルギー価格上昇の波及効果&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;サウジアラビア、ロシア、イラン、ベネズエラを含むOPEC+諸国による減産は、すでに原油価格の上昇につながっている。ブレント原油は現在1バレルあたり約95ドル、ウェスト・テキサス・インターミディエイトは91ドルである。その結果、ガソリンの小売価格は1ガロンあたり3.88ドルまで上昇し、2021年2月にバイデン大統領が就任して以来、50％の上昇となっている。このエネルギー価格の上昇は、全体的なインフレ率にも寄与している。消費者物価指数（CPI）は12ヶ月間の下落の後、再び上昇を始めており、エネルギーがこの上昇の大きな要因となっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エネルギー価格が経済に与える影響&quot;&gt;エネルギー価格が経済に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;エネルギー価格の高騰は、経済のさまざまな分野に大きな影響を与えている。日用品、必需品、そして命を救う医薬品でさえ、その生産は化石燃料に依存している。石油由来の肥料は食料品価格にも影響し、家計にとって大きな懸念材料となっている。トランプ前大統領は、石油・ガスが経済のほぼすべての面で重要であることから、「リキッドゴールド（液体金）」と呼んだ。しかし、化石燃料からの脱却を目指すバイデン大統領の政策は、エネルギー価格の継続的な上昇をもたらす可能性が高い。これはインフレ率の上昇につながり、次の景気後退期に経済に影響を与える可能性がある。こうした状況を踏まえると、連邦準備制度理事会（FRB）は次の不況が来る前に、エネルギー関連のインフレに対処しなければならないだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=3Owsc9ZNRVQ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/8297-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/8297-ja/</guid>
        
        <category>原油</category>
        
        <category>エネルギー価格</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>経済</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米国ホリデー小売売上高の増加予測、成長を促進する要因、プロモーションとお買い得品の重要性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米国の年末商戦における小売売上高の増加予測と、その要因（食品消費や電子消費など）について探っていきます。また、エネルギー価格と連邦準備制度理事会（FRB）の政策が個人消費とセンチメントに与える潜在的な影響についても説明します。最後に、進化する消費者パワーと、ホリデー商戦におけるプロモーションとお買い得品の重要性について考察する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/kQwhAtUzdDU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米ホリデー小売売上高は増加の見通し&quot;&gt;米ホリデー小売売上高は増加の見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;マスターカードが最近発表した報告書によると、今年の米国のホリデーシーズンの小売売上高は前年比3.7％増と予測されている。この伸びは、昨年ほど大きくなかったインフレによるものだけではない。実際、値下げが行われたカテゴリーさえある。年末年始の支出で目立つのは、食品消費と電子機器消費の2カテゴリーだ。前者は、ホリデーシーズンは外食が増える傾向があるため、祝祭的なごちそうを食べる傾向が原動力となっている。後者は、買い替えサイクルと新技術が、消費者の電子機器への支出増を誘引しているためと思われる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エネルギー価格と連邦準備制度理事会政策の影響&quot;&gt;エネルギー価格と連邦準備制度理事会政策の影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;しかし、エネルギー価格、特にガソリン価格の上昇は、年末年始の消費を脅かす可能性がある。ガソリンの全国平均価格は現在約3.88ドルで、年初来の最高値である。とはいえ、昨年よりはまだましである。年末にかけてのガス・エネルギー価格の動向は、個人消費と消費マインドに大きな影響を与えるだろう。さらに、パウエルFRB議長が示す今後の連邦準備制度理事会（FRB）の政策も重要な役割を果たすだろう。連邦準備制度理事会（FRB）は、景気後退を招くことなく2％のインフレ目標を達成するため、住宅市場や企業のバランスシートなど金利の影響を受けやすい分野に重点を置いている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;消費者パワーとプロモーション&quot;&gt;消費者パワーとプロモーション&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;プロモーションやお買い得品に関して、消費者は力を取り戻し、より多くの選択肢とプロモーションを求めている。昨シーズンの消費者は、特にブラックフライデーの延長のようなプロモーション期間中、特定の瞬間に集中して消費していた。この傾向は今後も続くと予想され、消費者 はいつ、どのように、どこでお金を使うかを選択し、小売 業者は市場シェアを奪い合うことになる。全体として、インフレやエネルギー価格などの要因にもかかわらず、ホリデーシーズンは、食品消費や電子消費などの要因によって、小売売上高の増加が見込まれている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=kQwhAtUzdDU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/7936-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/7936-ja/</guid>
        
        <category>小売売上高</category>
        
        <category>ホリデーシーズン</category>
        
        <category>エネルギー価格</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        <category>消費者支出</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金利とマクロ経済の弱さが株式売りに与える影響、株式売りの理由、そして情報に基づく投資判断</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、金利とマクロ経済の低迷が株売りに与える影響について、インフレの影響を受ける銘柄の反発の可能性を含めて探ってみる。また、株式売りの理由として、恐怖、連邦準備制度理事会（FRB）の動き、政治的要因、そして労働争議が市場全体に与える限定的な影響についても説明します。株式売りの背景と動機を理解することで、投資家はポートフォリオについてより多くの情報に基づいた意思決定を行うことができる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/IQTu8ueKhNk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利とマクロ経済の弱さが株式売りに与える影響&quot;&gt;金利とマクロ経済の弱さが株式売りに与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;投資家は金利の変化やマクロ経済の低迷を理由に株式を売ることが多い。インフレ率が急速に低下すると予想される場合、4.8％近い利回りの20年物国債の方が魅力的に見え、株式売りにつながるかもしれない。しかし、インフレの影響を受けた株式は反発し、長期国債よりも良いリターンをもたらすかもしれない。同様に、マクロ経済の低迷も、企業が経済状況による逆風に直面する可能性があるため、投資家を株式売りに走らせる可能性がある。とはいえ、こうした弱点は一時的なものであることが多く、株価はやがて経済的な課題を補うように調整されることを忘れてはならない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株売りの理由としての恐怖連邦準備制度理事会frbの動き政治的要因&quot;&gt;株売りの理由としての恐怖、連邦準備制度理事会（FRB）の動き、政治的要因&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;投資家が株式を売却する際、特に大幅な利益を得た場合や利益を守りたい場合には、恐怖心が大きな影響を与える。このような行動は、非年次ベースで評価されるマネーマネージャーによく見られる。さらに、米連邦準備制度理事会（FRB）の行動や発言も、売りの判断に影響を与えることがある。投資家はFRBのインフレ対策の意図を解釈して株を売ることがある。最後に、政府機関の閉鎖や政党間の対立関係など、政治的要因も投資家心理に影響を与える可能性がある。しかし、こうした要因はすでに市場に織り込まれていることが多く、大半の銘柄への影響は限定的かもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;労働争議と株式販売におけるコンテクストの重要性&quot;&gt;労働争議と株式販売におけるコンテクストの重要性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;労働ストライキは、産業や企業への波及効果を懸念させ、株売りにつながる可能性がある。しかし、日本では労働組合に加入している労働者は全体の11%に過ぎないため、ストライキの影響は限定的であることが多い。投資家は、労働争議に基づく売りを決断する前に、具体的な状況を調査し、潜在的な影響を考慮すべきである。株式売りの理由を分析する際には、その背景を考慮し、各要因の妥当性を評価することが極めて重要である。株価の下落は、こうした懸念の多くをすでに説明するものであり、売りの動機を理解することで、投資家はポートフォリオについてより多くの情報に基づいた意思決定を行うことができる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=IQTu8ueKhNk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/2823-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/2823-ja/</guid>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>マクロ経済低迷</category>
        
        <category>株売り</category>
        
        <category>恐怖</category>
        
        <category>労働ストライキ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>バイデン大統領の過去最高の不支持率、政権への影響と今後の課題</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、バイデン大統領が主要投票グループの不支持率が過去最高を記録したことと、政権への潜在的影響について解説します。また、インフレや気候変動といった問題への影響を含め、政権の政策をめぐる議論についても探っていきます。国民感情の現状とバイデン政権が直面する課題に迫ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/WkVCwts__9M/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;バイデンの過去最高の不支持率&quot;&gt;バイデンの過去最高の不支持率&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;フォックス・ニュースの最近の世論調査によると、バイデン大統領は現在、郊外有権者、女性、45歳以下の有権者を含む主要投票グループの間で、過去最高の不支持率を記録している。この世論調査では、バイデン大統領は外交政策、税金、経済、移民、インフレなどさまざまな問題で否定的な評価が多数を占めていることも明らかになっている。別の世論調査では、2024年の再戦でトランプ前大統領を選ぶ有権者は48％だったのに対し、バイデンを選ぶ有権者は46％だった。これらの統計は、国民感情が大きく変化していることを示しており、政権にとって深刻な影響を及ぼす可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政権のコネクション構築への苦闘&quot;&gt;政権のコネクション構築への苦闘&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;フォックス・ニュースでの討論で、民主党の戦略家でバイデン陣営の元代理人ケビン・ウォーリングは、政権にとってこうした世論調査が問題であることを認めた。彼は、2020年にバイデン大統領が選挙戦を成功させるためには、郊外有権者、女性有権者、若年有権者といった重要なコア・グループの重要性を強調した。しかし、フォックス・ニュースの寄稿者ジェイソン・チャフェッツは、支持率低下の原因は政権の政策にあると主張した。まともなエネルギー政策がないこと、インフレ問題がバイデン大統領のもとで制御不能になっていると批判した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;気候変動とインフレをめぐる白熱した議論&quot;&gt;気候変動とインフレをめぐる白熱した議論&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;司会のマリア・バーティロモが、気候変動が若者にとって一番の問題であるというウォーリングの主張に異議を唱えると、議論は白熱した。バーティロモは、インフレや中国の外交政策、その他の差し迫った問題の方がアメリカ国民にとって重要だと主張した。ウォーリング氏は自身の立場を擁護し、インフレ削減法やエネルギー税控除などの政策を通じて気候変動に取り組む政権の努力を強調した。しかし、バーティロモはウォーリングの主張に懐疑的な見方を示し、インフレ率が40年ぶりの高水準に急騰していることを強調した。彼女は、3分の2になってもインフレが高いことを意味すると主張し、ウォーリングがこの問題に直接触れていないことを批判した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=WkVCwts__9M&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/21/4191-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/21/4191-ja/</guid>
        
        <category>不支持率</category>
        
        <category>バイデン</category>
        
        <category>国民感情</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>気候変動</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>バイデン大統領の経済的主張、専門家の懐疑、インフレと株式市場への懸念</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、バイデン大統領の経済的主張と、それを取り巻くラリー・クドローやデビッド・バーンセンといった専門家の懐疑論を分析します。また、バイデン大統領の政策が実質賃金や法人税減税に与える影響、インフレや株式市場、将来の経済見通しに対する懸念についても探っていきます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5JBhp_9EMgo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;バイデン大統領の経済的主張を分析する&quot;&gt;バイデン大統領の経済的主張を分析する&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;バイデン大統領は、経済は勤労者のために機能し始めていると主張しているが、ラリー・クドローやデビッド・バーンセンといった経済専門家はこの発言に懐疑的だ。特にクドローは、バイデンが大統領に就任したとき経済が危機的状況にあったという考えに異を唱え、代わりに経済はすでに好調だったと主張している。さらに彼は、現在の経済政策の主な受益者は大金持ちであり、バイデンが主張するような労働者階級ではないと示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;バイデンの政策が実質賃金と法人税減税に与える影響&quot;&gt;バイデンの政策が実質賃金と法人税減税に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ヘリテージ財団のE.J.アントニとラリー・クドローは、バイデンの政策が実質賃金と商品・サービスの全体的な値ごろ感の低下につながったと主張している。アントニは、2021年第1四半期の経済成長率はすでに6～12％で、インフレ率は1～1.2％だったと指摘する。クドローはさらに、インフレ調整後の中央値世帯の実質所得は、トランプ政権下のパンデミック前のピークより約4,000ドル低いことを強調する。クドローとケビン・ハセットの両氏は、バイデンの政策が逆転させた法人税減税は、利益を上げている企業が賃上げや雇用の原資を確保できるため、中間所得層や低所得層に最も恩恵をもたらすと主張している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ株式市場今後の経済見通し&quot;&gt;インフレ、株式市場、今後の経済見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;E.J.アントニによれば、インフレは重大な懸念事項であり、経済成長を示すヘッドラインの数字は誤解を招くと指摘している。物価を調整することで、より好ましくない経済状況が明らかになると指摘する。株式市場は今年回復しているとはいえ、一部のハイテク企業への依存度が高く、浮足立っていると考えられている。アントニは、インフレの持続を伴う経済の停滞が続くと予測している。イールド・カーブが正常化すれば、景気後退が間近に迫っていることを示唆する。デービッド・バーンセン氏も同様の見通しを示し、バイデン大統領の政策の下での値ごろ感の低下を強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5JBhp_9EMgo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/21/3706-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/21/3706-ja/</guid>
        
        <category>経済指標</category>
        
        <category>実質賃金</category>
        
        <category>法人税減税</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>経済見通し</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレへの懸念の高まり、ガソリン価格上昇による経済への影響、そしてミドル・アメリカンの懸念への対応</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、消費者物価指数（CPI）データが示すインフレ懸念の高まりと、政治サイクルへの潜在的影響について掘り下げます。また、ガソリン価格の上昇が経済に与える影響、ストライキの可能性、そしてこれらの問題に対処する上で連邦準備制度理事会（FRB）が果たす重要な役割についても探る。最後に、アメリカの中間層が抱える懸念と、彼らの不安を解消するための政治家候補による実行可能なプランの必要性について議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9pJS61ocy90/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cpiデータとインフレ-高まる懸念&quot;&gt;CPIデータとインフレ： 高まる懸念&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;消費者物価指数(CPI)は、1年以上にわたってヘッドラインの数値が大幅に上昇しており、インフレ傾向が持続していることを示している。食品やエネルギーなどの変動項目を除いたコア指数も2月以来初めて上昇した。この上昇は主に医療費、航空運賃、自動車保険の大幅な上昇に起因している。このようなインフレ圧力の持続は、政治サイクルにおいて国民を苦しめる可能性があり、対処すべき重要な問題である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ガソリン価格上昇とストライキの経済的影響&quot;&gt;ガソリン価格上昇とストライキの経済的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;石油とガソリンの価格は、家庭と経済にとって大きな懸念材料である。この上昇は家計や企業の出費増につながりかねず、ソフトランディングを楽観視する財務長官の見方が覆されることになる。さらに、政府閉鎖と自動車労働者のストライキの可能性は、経済にとって「三位一体」となる。本格的な自動車ストと政府閉鎖が重なれば、景気は後退に転じる可能性があるからだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会の役割と中米への影響&quot;&gt;連邦準備制度理事会の役割と中米への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;エリザベス・ウォーレン上院議員は、連邦準備制度理事会（FRB）はその意思決定においてインフレと雇用の両方を考慮すべきだと強調する。過度な金利引き上げは経済に悪影響を及ぼしかねない。特に中間層のアメリカ人は、ガソリン価格や住宅ローンの金利といった台所事情を気にしている。政府機関閉鎖や自動車ストの可能性は、彼らの不安に拍車をかけ、大統領選に出馬する者、特に現職にとっては重大な問題となる。こうした懸念に対処するには、政治家候補が実行可能な計画を立てる必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9pJS61ocy90&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/21/3362-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/21/3362-ja/</guid>
        
        <category>CPIData</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>ガソリン価格</category>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>住宅ローン金利の上昇と自動車市場の苦戦、住宅購入者への影響と解決策の可能性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、住宅ローン金利の上昇が住宅購入者に及ぼす影響と、金利上昇により自動車市場が直面する苦境について探っていきます。また、引き受け可能な住宅ローンの減少と、購入者の選択肢への影響についても説明します。これらの重要なトピックを掘り下げ、この困難な時代における購入者のための潜在的な解決策を一緒に考えましょう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/z2UUryRCL-8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅ローン金利上昇が住宅購入者に及ぼす影響&quot;&gt;住宅ローン金利上昇が住宅購入者に及ぼす影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;現在の住宅ローン金利は大幅に上昇しており、30年固定住宅ローンの金利は現在7.3％で、わずか2年前の3.03％とは対照的である。この金利高騰により、住宅購入者の購買力は約40％低下している。例えば、以前は3％の金利で37万5千ドルの住宅を購入できた買い手は、金利が7％を超えると22万5千ドルの住宅が限界となる。これが在庫の少なさと相まって、住宅市場の価格高騰を招いている。その結果、不確実性が内在するにもかかわらず、一時的な解決策として変動金利住宅ローンを検討する買い手も出てきている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;自動車市場の金利上昇との闘い&quot;&gt;自動車市場の金利上昇との闘い&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自動車市場も金利上昇のピンチを感じている。サブプライム・ローンの延滞は現在、景気後退期よりも悪化しており、平均新車価格は5万ドルに迫り、月々の支払額は約800ドルになる。インフレや、保険料やガソリン代といった自動車関連の出費が、人々の家計をさらに圧迫している。その結果、毎月の支払いが高額になり、多くの人が車を購入することがますます難しくなっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅ローンが減少している現状とその意味するもの&quot;&gt;住宅ローンが減少している現状とその意味するもの&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;売主の住宅ローンを買主が引き継ぐことができる「アサマブル・モーゲージ」は、今や珍しいものとなっている。連邦政府保証の従来型住宅ローンは、FHAローンを含む特定の孤立した例を除き、現在では引き継ぎを禁じている。この制限により、買い手が既存の住宅ローンを引き継ぐ能力は抑制されている。現在、住宅所有者の80％が住宅ローン金利を5％未満に抑えている。このように、引き受け可能な住宅ローンが減少していることは、買い手の選択肢を狭めており、買い手に柔軟性を提供する革新的な解決策の必要性を強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=z2UUryRCL-8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/21/2009-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/21/2009-ja/</guid>
        
        <category>住宅ローン金利</category>
        
        <category>住宅購入者</category>
        
        <category>オートマーケット</category>
        
        <category>譲渡可能住宅ローン</category>
        
        <category>金利</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>原油価格のアジア通貨への波及効果、キング・ドルの復活、そしてアジア通貨の未来</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、原油価格がアジア通貨に与える波及効果、「キング・ドル」の復活と欧州通貨への影響、そして経済変動の中でのアジア通貨の今後について探っていきます。原油価格の高騰により貿易赤字を抱える国が直面する潜在的な経済的負担、利下げが欧州通貨に与える影響、そして中国が安定し経済成長を遂げた場合のアジア通貨の回復予測について解説する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/I-p9HVKeqdc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格のアジア通貨への波及効果&quot;&gt;原油価格のアジア通貨への波及効果&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;原油価格はアジア通貨、特に大幅な貿易赤字を抱える通貨に大きな影響を与える。例えば、インドは8月に240億ドルの赤字を計上したが、これは原油価格が現在の水準に達する前のことだった。原油価格の変動が貿易収支に与える影響は、通常2～3ヶ月のタイムラグがある。したがって、インドのようにすでに貿易赤字の問題に取り組んでいる国は、原油価格の高騰によってさらなる経済的負担に直面する可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;キングドルの復活と欧州通貨への影響力&quot;&gt;キング・ドル」の復活と欧州通貨への影響力&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;欧州通貨に対するドルの影響力がますます明白になっている。欧州中央銀行が利上げを終了したことで、市場は今、これらの通貨の利下げを考えている。キング・ドル」はゲームに復帰し、世界の中央銀行に残された利上げ回数はわずかだ。米連邦準備制度理事会（FRB）は来年の利下げ幅を100ベーシスポイントと予想しており、ドルがさらに強まる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済変動がもたらすアジア通貨の未来&quot;&gt;経済変動がもたらすアジア通貨の未来&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;アジア通貨の将来は、アジア地域の経済変動と密接に結びついている。例えば、中国通貨は730前後で安定し、2024年に回復する可能性があると予想されている。この予測は、中国中央銀行による利下げと、その後の中国経済の回復を前提としている。中国が安定し回復に向かえば、豪ドル、台湾ドル、韓国ウォン、タイバーツなど他のアジア通貨も恩恵を受ける可能性がある。特に、低迷していたエレクトロニクス・セクターが回復する可能性があり、これらの通貨に追い風となる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=I-p9HVKeqdc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/7490-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/7490-ja/</guid>
        
        <category>原油価格</category>
        
        <category>アジア通貨</category>
        
        <category>貿易赤字</category>
        
        <category>キング・ドル</category>
        
        <category>景気変動</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中央銀行のジレンマ、原油価格の上昇と世界金融市場</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、原油価格上昇の中で中央銀行が直面するジレンマと、それが世界の金融市場に与える影響について探っていきます。高インフレが企業収益や個人消費に与える影響や、この状況がもたらす長期的な影響についても議論します。中央銀行が直面する課題と経済への潜在的影響について掘り下げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/XEbpvJja8uc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格上昇に伴う中央銀行のジレンマ&quot;&gt;原油価格上昇に伴う中央銀行のジレンマ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;現在、世界の金融市場は上昇を続けており、ダウ工業株指数は119ポイント、ナスダックは73ポイント、S&amp;amp;P500は20ポイント上昇した。この急騰は、欧州中央銀行（ECB）が金利を4分の1ポイント引き上げ4％とし、10回目の利上げを行ったことが大きな要因となっている。一方、すでに11回の利上げを実施している米連邦準備制度理事会（FRB）は、来週会合を開く予定だ。しかし、成長率の鈍化とインフレ率の高止まりにより、中央銀行は窮地に立たされている。このインフレの大きな要因は、1バレル90ドルを突破した最近の原油価格の高騰である。この高騰はガソリン価格だけでなく、商品の生産コストにも影響し、経済活動が減速しているにもかかわらず、インフレ率を大幅に高めている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格が企業収益と個人消費に与える影響&quot;&gt;原油価格が企業収益と個人消費に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;原油価格の高騰は経済に波及し、エネルギーコストや人件費が企業収益をさらに圧迫している。アメリカン航空のような企業はすでに四半期利益予想を下方修正し、UPSは契約関連費用の計上を見込んでいる。この状況は投資家にとって諸刃の剣である。金利がすぐには下がらないことを示唆しており、投入価格が消費者への転嫁能力を上回るため、企業利益が逆転する可能性がある。消費者側では、支出は底堅く、クレジットカードによる借り入れは大幅に減速している。これは主にインフレによるもので、消費者はより多くの商品を購入しているわけではなく、同じ量の商品により多くの金額を支払っている。小売売上高は、大規模な景気刺激策にもかかわらず、2021年4月以降まったく伸びていない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;高インフレの長期的影響&quot;&gt;高インフレの長期的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;市場は、連邦準備制度理事会（FRB）によるインフレ上昇の長期化に関する警告を無視しているようだ。インフレデータには、インフレ上昇が長期化しないことを示唆するものは何もない。これは、所得が3年連続で減少していることや、ガソリン価格の上昇が消費者の家計を圧迫していることに反映されている。クレジットカードの借入ペースも鈍化しており、消費者が壁にぶつかり、疲弊感を感じている可能性を示している。結論として、中央銀行は成長鈍化と高インフレという困難な状況に直面している。原油価格の高騰はインフレ圧力をさらに高め、個人消費に影響を与えるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=XEbpvJja8uc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/5834-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/5834-ja/</guid>
        
        <category>中央銀行</category>
        
        <category>原油価格</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>企業収益</category>
        
        <category>消費者支出</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
