<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 03:06:56 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2023 03:06:56 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>政府閉鎖の潜在的な経済的影響と完全閉鎖を防ぐための努力</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、政府閉鎖がもたらす潜在的な経済的影響とGDPへの影響について解説します。また、完全な閉鎖を防ぐために議会が行っている努力と、現在の経済環境がもたらす課題について探ります。さらに、経済への打撃とインフレ期待への潜在的な影響を評価する上での連邦準備制度理事会（FRB）の役割についても検討する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/p09hGLg8dmg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖がgdpに与える影響&quot;&gt;政府閉鎖がGDPに与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関の閉鎖は深刻な経済的影響をもたらす可能性がある。経験則によれば、政府機関の閉鎖が1週間続くごとにGDPは半減する。つまり、完全閉鎖は第4四半期のGDPをすべて消し去る可能性があるということだ。トランプ政権下の前回の政府閉鎖では、軍への支払いを認めることで影響がいくらか緩和されたが、この措置はまだ認可されていないことを考えると、これは重大な懸念である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;議会の取り組みと現在の経済環境&quot;&gt;議会の取り組みと現在の経済環境&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;完全なシャットダウンを防ぐため、一部の議員は軍事機関、重要な法執行機関、国防機関に対応する法案を推進している。しかし、こうした努力の結果は依然として不透明である。この不確実性は、UAWのストライキや高金利といった要因によってすでに複雑化している現在の経済環境によってさらに悪化している。米連邦準備制度理事会（FRB）は、金融引き締めと経済統計に関する不確実性に直面しており、11月1日に予定されているFOMCでは、意思決定に利用できるデータについて疑問が投げかけられている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbの役割とインフレ期待&quot;&gt;FRBの役割とインフレ期待&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ミネアポリス連銀のニール・カシュカリ総裁は、経済への打撃とインフレへの影響を評価するという点で、シャットダウンが長引けばFRBの仕事の一部を行うことができると示唆した。しかし、意図的に政府を痛めつけて景気を減速させることは望ましいアプローチではない。原油価格の上昇のようなインフレ圧力は、主に需要の増加よりも供給ショックによって引き起こされる。FRBはエネルギー価格を除いたコア数値に注意を払っているが、全体的なインフレ率は債券保有者の購買力に影響するため極めて重要だ。住宅ローン金利の上昇と住宅市場の減速により、インフレ期待はさらに影響を受ける可能性がある。住宅市場の減速に政府機関の閉鎖が重なれば、第4四半期の経済活動は厳しいものになるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=p09hGLg8dmg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/05/9123-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/05/9123-ja/</guid>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>GDP</category>
        
        <category>議会努力</category>
        
        <category>経済環境</category>
        
        <category>インフレ期待</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレ、景気回復、減税と企業成長に関する首相の見解</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、一時帰休制度の影響や富の創出に対する保守党の姿勢など、インフレと英国の景気回復に関する首相の見識を探ります。また、減税、ビジネスの成長、経済成長を促進し、テクノロジー企業を英国に誘致するための長期的な決定に関する首相の計画についても掘り下げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Sgr5JQvM2gs/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと景気回復&quot;&gt;インフレと景気回復&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首相は最近、経済の現状に光を当て、就任以来インフレ率が11％超から6.7％に低下したことを強調した。この大幅な低下は、一時帰休制度の導入によるもので、パンデミック後のフランスやドイツよりも英国経済が力強く回復したことによる。首相の経済計画への自信は明らかで、国民はすぐに保守党を富を創造する政党として認識するだろうと考えている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;減税とビジネスの成長&quot;&gt;減税とビジネスの成長&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首相は、特に企業に対する減税の実施に強い関心を示した。資本手当の導入や事業税率の引き下げなど、事業税はすでに減税されていると述べた。しかし、減税は持続可能で手ごろなものでなければならず、より早い成長と減税を達成するためには近道はないと強調した。首相の焦点は、企業が成長しやすくすること、税金を効率的に使うこと、福祉国家を改革することである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;長期的決断と経済成長&quot;&gt;長期的決断と経済成長&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;首相はまた、政府の長期的な決定とそれが経済成長に与える影響についても述べた。また、カナダやオーストラリアの慣行を反映し、大手年金基金による成長企業への投資を促進する政府の計画についても言及した。首相はまた、中国と米国を除けば最大のテクノロジー部門である英国の現状を踏まえ、テクノロジー企業を英国に誘致し、維持することの重要性を強調した。首相が提案した邸宅改革は、この目標を支援することを目的としている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Sgr5JQvM2gs&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/05/6947-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/05/6947-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>景気回復</category>
        
        <category>減税</category>
        
        <category>企業成長</category>
        
        <category>長期的決断</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>住宅ローン金利の上昇と住宅市場への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、住宅ローン金利の高騰が住宅市場に与える影響について、金利の高騰と買い手や建設業者への影響などを探っていきます。また、住宅市場の現状、購買力の低下、市場回復の可能性についても説明します。最後に、住宅市場における在庫の役割と、将来のトレンドを決定する上でのその重要性について掘り下げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/C5t3hEhuRsc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅ローン金利上昇が住宅市場に与える影響&quot;&gt;住宅ローン金利上昇が住宅市場に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ダイアナ・オリックとアンディ・ウォルデンによると、30年物住宅ローンの平均金利は7.72％に急上昇し、2000年末以来の高水準となった。この急上昇は、堅調な経済データに後押しされた10年債利回りの上昇に起因している。J.O.L.T.S.レポートも金利を押し上げ、新築・中古住宅市場の両方に影響を与えている。40万ドルの住宅を購入する場合、金利がパンデミック最盛期の3％だった頃に比べ、現在の月々の支払額は約930ドル増加している。この毎月の支払額の大幅な増加は、住宅市場に冷え込みをもたらし、特に市場の供給が逼迫していることを考えると、住宅ローン金利の上昇は買い手や建設業者にとって重大な懸念事項となっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅市場の現状と将来予測&quot;&gt;住宅市場の現状と将来予測&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最新の住宅データは、市場回復への期待に水を差した。住宅市場は8月に入り、販売件数が前年比2.5％増と赤熱していたにもかかわらず、ヘッドラインの数字は5月に事実上横ばいとなり、さらに上昇する準備が整っていた。しかし、およそ6％減という購買力の低下は、秋に向かう熱い住宅市場を萎縮させる可能性がある。連邦準備制度理事会（FRB）の利上げと在庫の縮小により、市場はこれまで凍りついたままだった。しかし、価格は安定し、上昇に転じている。問題は、この傾向が続くのか、それとも最近の住宅ローン金利の上昇が住宅市場の力学を変えるのか、ということだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅市場における在庫の役割&quot;&gt;住宅市場における在庫の役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;住宅市場の先行きを左右する重要な要因は在庫である。今後数カ月で在庫が増え始めれば、価格が冷え込む可能性がある。ダイアナ・オリックは、住宅ローン金利が低いときには価格が下がったが、金利が上昇すると上昇に転じたと指摘する。これは住宅市場における通常のパターンではない。このような動きに変化を見るには、価格が35％修正されたり、金利が4％低下したり、収入が55％増加するなど、在庫に大きな動きがなければならない。しかし、これらは大規模な動きであり、空虚に起こるとは考えにくい。全体として、住宅市場は大きく動く可能性がある。しかし、この動きは、近年不足している在庫が増加するかどうかにかかっている。2021年後半には在庫が若干増加したが、この傾向が続くかどうかは未知数である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=C5t3hEhuRsc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/7875-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/7875-ja/</guid>
        
        <category>住宅ローン金利</category>
        
        <category>住宅市場</category>
        
        <category>在庫</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        <category>経済データ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>市場の最新情報、NASDAQとS&amp;Pのパフォーマンス、原油価格の上昇、経済への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、NASDAQやS&amp;amp;Pのパフォーマンス、原油価格の大幅な上昇など、最新のマーケット情報について解説します。また、原油価格の上昇が米国経済に与える影響、インフレ懸念、金利への潜在的な影響についても探ります。これらの要因が現在の経済情勢をどのように形成しているかについての洞察にご期待ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/2RJPofu7sP0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マーケットアップデートナスダックsp原油価格&quot;&gt;マーケット・アップデート：ナスダック、S&amp;amp;P、原油価格&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ナスダックは20ポイント下落し、S＆Pは1ポイント上昇した。しかし、最も重要な出来事は、原油価格が1バレル93.21ドルまで急騰し、過去13ヵ月で最高値を記録したことである。この急騰は主に供給問題によるもので、OPECプラスは12月まで減産を続け、ロシアは輸出を減らし、米国の備蓄量は年初来で最低となった。加えて、中国の過去最高水準に近い原油輸入が需要を高めている。このピークに達した後、若干の下落が見られたものの、原油価格の上昇は懸念材料であり、特に今後数週間はインフレ率が注目される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格上昇がアメリカ経済に与える影響&quot;&gt;原油価格上昇がアメリカ経済に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米国はこの原油高という難題に取り組んでいる。特にバイデン政権が原油を安値で大量に売却したため、インフレ対策の努力が損なわれている。東部時間午前8時30分に発表される第2四半期GDPの最終結果は、2.1％の伸びと予想されている。この数字は米国経済の回復力を示しており、連邦準備制度理事会（FRB）もこの事実を認めている。しかし、原油価格の高騰とインフレへの潜在的な影響が市場に不透明感をもたらしている。明日発表される8月PCE統計は、前月比、前年比ともに物価上昇を示すと予想されており、インフレへの懸念をさらに煽っている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ懸念と金利&quot;&gt;インフレ懸念と金利&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;インフレ・データが高水準で推移しているため、市場は最初の利下げを来年後半に延期すると予想した。しかし、米連邦準備制度理事会（FRB）のメンバーの間でも、この決定については意見が分かれているものの、今年中にもう1回利上げを実施することに前向きである。市場はPCEデータ、特に住宅を除いたスーパー・コア・インフレが引き続き低下するかどうかを注視している。インフレ・データが予想を下回れば、安心感から上昇に転じる可能性がある。もうひとつ注視すべき問題は、金利、特に10年債と2年債の利回りの急上昇である。この金利上昇により、市場は現在の経済情勢をナビゲートすることが難しくなっている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=2RJPofu7sP0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/5040-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/5040-ja/</guid>
        
        <category>原油価格</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>米国経済</category>
        
        <category>市場最新情報</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>アマゾンのAnthropicへの戦略的投資とジェネレーティブAIの変革の可能性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、アマゾンのAI専門企業Anthropicへの戦略的投資と、Amazon Web ServicesやAmazon Alexaへの潜在的な影響について探ります。また、様々な業界におけるジェネレーティブAIの変革の可能性と、AmazonがAnthropicのためにカスタムチップを設計する計画の意義についても説明します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/GvB1nL8O2jI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;アマゾンのアンソロピックへの戦略的投資&quot;&gt;アマゾンのアンソロピックへの戦略的投資&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;アマゾンはこのほど、AI専門企業のアンソロピック社に最大40億ドルという巨額の投資を約束した。この動きは、マイクロソフトやチャチBTのような他のハイテク大手に対抗するための戦略的努力と見られている。スマート・アイの副CEOであるラナ・L・カルビ博士やペンシルバニア大学のクリス・カリソン・バーチ教授などの専門家は、今回の投資によってアマゾン・ウェブ・サービスが企業と提携し、すでにアマゾンのデータストレージ・サービスを利用している企業がアンソロピックのAPIや技術を利用できるようになると考えている。これにより、アマゾンウェブサービスの生成的AIインターフェースの新たな可能性が開かれ、アマゾンアレクサの会話能力が強化される可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;様々な産業におけるジェネレーティブaiの可能性&quot;&gt;様々な産業におけるジェネレーティブAIの可能性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;この投資の中核をなすテクノロジーであるジェネレーティブAIは、さまざまな産業を変革する可能性を秘めている。インテリジェントな個別指導システム、パーソナライズされたウェブ検索、パーソナライズされたショッピングなどに利用できる。アマゾンの投資は、ジェネレーティブAIの分野で他のハイテク大手に追いつくための戦略的な動きと見られている。Anthropicと提携することで、アマゾンは他の企業がAWSサービスを通じてジェネレーティブAIをビジネスに統合できるようになる。この提携は、新興企業にジェネレーティブAI技術へのアクセスを提供し、革新的なソリューションの構築を可能にする可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;アマゾンのアンソロピック用カスタムチップ&quot;&gt;アマゾンのアンソロピック用カスタムチップ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;この契約の重要な点は、AmazonがAnthropicのために独自のチップを設計する計画である。この動きは、アマゾンとAnthropicのパートナーシップを強固なものにすると見られている。カスタム設計のチップと十分なコンピューティングパワーを利用することで、AnthropicはAIモデルの開発と展開を加速させることができる。この戦略的な動きは、アマゾンがAI業界での地位を強化し、革新的なジェネレーティブAIソリューションを顧客に提供するための方法と考えられている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=GvB1nL8O2jI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/2814-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/2814-ja/</guid>
        
        <category>アマゾン</category>
        
        <category>人間工学</category>
        
        <category>AI</category>
        
        <category>GenerativeAI</category>
        
        <category>戦略的投資</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレ、政府閉鎖のリスク、経済成長期待に関するラエル・ブレイナードの見解</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、インフレと経済の回復力に関するレール・ブレイナード氏の見解と、政府閉鎖の潜在的リスクについて探ります。また、金利上昇などの潜在的な影響も含め、財政見通しと経済成長期待についても解説します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ceqGFiVPX-s/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと経済の回復力&quot;&gt;インフレと経済の回復力&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のインタビューで、ラエル・ブレイナード総裁はインフレの現状について語った。彼女は最新のインフレ・データに満足感を示し、予想通りだったと述べた。コア・インフレ率は3ヵ月年率換算で2.2％となっており、特に勇気づけられた。失業率が19ヵ月連続で4％を下回っているにもかかわらず、インフレ率は低下し、コア・インフレ率はパンデミック前の範囲に入った。しかし、ブレイナード総裁は、コア・インフレ率が依然3.9％と高く、サービス・インフレが懸念材料であることを認めた。このようなリスクにもかかわらず、ブレイナード総裁は経済の回復力を強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖の影響&quot;&gt;政府閉鎖の影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ブレイナードはまた、政府閉鎖がもたらす潜在的な経済リスクについても述べた。彼女は、シャットダウンは完全に回避可能であり、下院共和党の手に委ねられていると述べた。シャットダウンがもたらす悪影響として、現役軍人の無給勤務、航空便の遅延、食料品のレジで追い返される数百万人の母子などが強調された。ブレイナードは、シャットダウンは回復力のある経済にとって不必要なリスクであると強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;財政見通しと経済成長への期待&quot;&gt;財政見通しと経済成長への期待&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最後にブレイナードは、財政状況と法案提出費用に関する上院共和党の行動を擁護した。彼女は、1兆ドルの歳出削減を実現し、国を持続可能な財政経路に乗せた前回の超党派合意について言及した。ブレイナード氏は、上院共和党は前回の合意に沿って行動しているが、下院共和党は政府を閉鎖すると脅していると主張した。今年最終四半期以降の成長見通しについて質問されたブレイナード氏は、金利上昇、学生ローンの返済再開、ガス・原油価格の上昇など潜在的なリスクを認めた。しかし、米国民が犠牲を払い、力強い景気回復に貢献してきたことを強調し、不必要な閉鎖によってこの進歩を危険にさらすことへの懸念を表明した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ceqGFiVPX-s&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/2221-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/2221-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>経済回復力</category>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>財政見通し</category>
        
        <category>経済成長率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>現在の市況、ハイテク・セクターのパフォーマンス、そしてジェイソン・ハンターのアドバイス</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、現在の市況と売られ過ぎの水準、ハイテクセクターのパフォーマンス、マクロ的なクロスマーケットのセットアップについて解説する。また、ジェイソン・ハンターの忍耐、理想的なエントリー・レベル、優良銘柄への逃避買いの可能性についてのアドバイスも紹介する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/UvpRT4SdUuo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市況と売られ過ぎの水準&quot;&gt;市況と売られ過ぎの水準&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;テクニカル戦略の責任者であるジェイソン・ハンターによると、市場はまだ取引可能な安値を示す売られ過ぎの水準に達していないという。この水準は、2022年10月の安値からの均衡を定義する重要なポイントであり、また、経済データが初めてサプライズをもたらし始めたときに相場がブレイクアウトした場所でもある。しかし、売られ過ぎの状況はキャップ・スケールを上昇させ、警戒すべき下値圏は4100近辺となっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ハイテクセクターとマクロのクロスマーケットセットアップ&quot;&gt;ハイテクセクターとマクロのクロスマーケット・セットアップ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ハイテク・セクターに関して言えば、ニューヨーク証券取引所は、ハイテクは現在の市場環境では持ちこたえられない可能性を示唆している。そのため、ハンター氏は短期的にはアンダーウエイトを維持することを勧めている。また、一歩引いてマクロのクロスマーケットを見ることも勧める。イールド・カーブは半年以上前から反転しており、夏のデータは好調だったが、景気後退の確率を押し上げた。ソフトランディングを示唆する声さえある。イールド・カーブはしばらくこの状態が続き、市場は数カ月パターンを形成している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;忍耐と理想的なエントリーレベル&quot;&gt;忍耐と理想的なエントリーレベル&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大局的な見地から、ハンターは忍耐強く理想的なエントリー・レベルを待つことを勧める。同氏は、1970年代のような金利相関が見られる可能性があり、それが質への逃避買いを生む可能性がある時点にきていると考えている。しかし、そう判断するのは簡単で、市場のロング・エンドはすでに大きく動いている、と同氏は注意を促している。結論として、ハンターは忍耐強く、短期的にはアンダーウエイトを維持し、マクロ的なクロスマーケットの設定を考慮することを勧める。質への逃避買いが入る可能性はあるが、市場の状況を注意深く分析し、性急な決断をしないことが重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=UvpRT4SdUuo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/1255-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/1255-ja/</guid>
        
        <category>市場条件</category>
        
        <category>売られすぎ水準</category>
        
        <category>ハイテクセクター</category>
        
        <category>マクロクロス市場設定</category>
        
        <category>理想的なエントリー水準</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金利と経済規制、景気後退予測としてのイールドカーブの逆転、COVID19の経済への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、低金利と高金利の潜在的リスクを含め、経済規制における金利の役割を探ります。また、景気後退予測としてのイールドカーブの反転の重要性と、景気後退への影響を理解することの重要性についても掘り下げます。最後に、インフレ、需給のミスマッチ、COVID-19パンデミックの経済への影響の関係について議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/fckQ0mvCz-c/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済規制における金利の役割&quot;&gt;経済規制における金利の役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金融と投資の専門家であるロブ・アーノットは、金利を経済のスピードバンプに例えている。低金利が続くと、資源配分のミスやゾンビ企業の出現など、無謀な経済行動を引き起こす可能性があると主張する。逆に、高金利はイノベーションと経済成長を阻害する。この例えは、金利が経済活動を刺激することもあれば阻害することもあるため、金利設定において維持されなければならない微妙なバランスを強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;景気後退予測としてのイールドカーブの逆転&quot;&gt;景気後退予測としてのイールド・カーブの逆転&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;アーノットはまた、イールドカーブの反転が景気後退の信頼できる予測因子であることを強調している。同氏は、イールドカーブの逆転が新しいアイデアやイノベーションを阻害し、景気後退につながる可能性を示唆している。この洞察は政策立案者にとって極めて重要であり、イールドカーブの逆転がもたらす影響を理解することで、景気後退を防ぐための事前対策を講じることが可能になるからだ。例えば、オーストラリアでは25年にわたり短期金利を長期金利より低く維持することで経済の安定と景気後退の回避に成功している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ需給ミスマッチcovid-19&quot;&gt;インフレ、需給ミスマッチ、COVID-19&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最後に、アーノットはインフレと需給のミスマッチの関係、そしてCOVID-19が経済に与える影響について論じている。サプライチェーンの混乱や労働形態の変化は、供給を減らし需要を増やすため、インフレを引き起こす可能性があると説明する。しかし、政策立案者はしばしばインフレの原因を見落とし、必要な政策調整を怠っている。さらに、COVID-19の大流行は、サプライチェーンの大幅な混乱と消費者行動の変化につながった。政府の景気刺激策にもかかわらず、貯蓄率と可処分所得の低下は、経済のハードランディングのリスクをもたらしている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=fckQ0mvCz-c&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/03/6256-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/03/6256-ja/</guid>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>イールドカーブ反転</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>需給ミスマッチ</category>
        
        <category>COVID19</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>10年物利回りの急上昇、株式への影響、変化する情勢を乗り切るための戦略</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、最近の10年物利回りの急騰、株式への潜在的影響、セクター別の影響について探ってみよう。また、市場が予想する利回りのさらなる上昇と、弱気相場の可能性についても解説します。今後の見通しと、変化する情勢を乗り切るための戦略について、ご期待いただきたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/vnGroHL-r38/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;上昇する10年債利回り-10年ぶりの高水準&quot;&gt;上昇する10年債利回り： 10年ぶりの高水準&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;10年物利回りは2007年以来の高水準に急騰しており、この傾向は今後も続くとストラテジック・リサーチ・パートナーズのクリス・ベローンは予想している。同氏は目標レンジを510～520と予想し、市場がそうでないとのシグナルを出すまでこの傾向は続くと強調している。興味深いことに、ブルームバーグが調査した48人のエコノミストのうち、利回りを5％と予想した人はいなかった。ベローネ氏は、市場では債券の供給が著しく、売り手が買い手を上回っていると指摘する。通常、金利が下がると好調になるセクター、例えば、ステープルや公益事業でさえ売られている。これは、利回りの上昇を期待するトレーダーが過剰に存在し、買い手が不足していることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利回り上昇が株式に与える影響&quot;&gt;利回り上昇が株式に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ベローネ氏はまた、利回り5％が株式に与える潜在的な影響についても論じている。ベローネ氏は、多くの銘柄が弱気相場を示す弱いチャートになっていると指摘する。主要株価指数を支えているのは少数の大型株であるにもかかわらず、S&amp;amp;P500種構成銘柄の40％しか200日移動平均線より上で取引されていない。このことは、ここから上昇する銘柄は売りのチャンスであることを示唆している。エヌビディアのような特定銘柄についても触れている。利回りの上昇が多くのセクターに悪影響を及ぼす中、エヌビディアのような特定のテクノロジー株は底堅さを見せている。しかし、これらのセクターの全体的なパフォーマンスは、市場がその中の一部の銘柄に好意的なため、偏っている可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;セクター別の影響と今後の見通し&quot;&gt;セクター別の影響と今後の見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;続いて、利回り上昇の影響を大きく受けている公益セクターについて議論する。ヴェローンは、現在の公益セクターの値動きは、異常に多い取引量を背景に、降伏の兆しを示していると指摘する。同氏は、ステープルなどのディフェンシブ・セクターに注目し、反発の可能性を探るようアドバイスしている。利回り上昇という課題にもかかわらず、エネルギー・セクターは力強さを見せている。結論として、ヴェローンは10年債利回りは上昇を続け、市場は債券の大量供給を反映し、買い手よりも売り手の方が多いと予想している。これは金利のさらなる上昇につながる可能性があり、弱いチャートは株式の弱気相場の可能性を示している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=vnGroHL-r38&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/03/1494-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/03/1494-ja/</guid>
        
        <category>10年物利回り</category>
        
        <category>利回り上昇</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>債券市場</category>
        
        <category>弱気市場</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中国経済の回復、産業界の利益、そして今後の課題</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、中国経済の回復について、鉱工業利益、連続成長率、エバーグランド問題の影響を中心に詳しく見ていきます。また、PMIデータと輸出受注の重要性、日本のような債務状況を回避するための迅速な政策措置の必要性についても説明する。いくつかの明るい兆しにもかかわらず、中国は完全な経済回復への道筋において依然として大きな課題に直面している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/T-NLlmtN1Qc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国経済の回復-工業利益と連続成長率に迫る&quot;&gt;中国経済の回復： 工業利益と連続成長率に迫る&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近の中国の鉱工業利益データは、同国経済の回復の可能性についての議論を呼び起こした。小売売上高や鉱工業生産の改善など明るい兆しもあるが、完全な回復を宣言するのはまだ時期尚早だ。鉱工業利益は遅行指標であり、回復を確認するためには今後数ヶ月の持続的な改善が必要である。サービス・セクターは、夏休み期間中の消費増加によるものと思われるが、若干の明るい兆しを見せている。しかし、コモディティ関連の投資テーマは依然として弱い。シーケンシャル成長は第2四半期で底を打ったとみられ、第3四半期にはより高い成長が期待される。しかし、第3四半期の前年同期比成長率は、ベース差により5％を大幅に下回ると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pmi輸出受注エバーグランデの状況&quot;&gt;PMI、輸出受注、エバーグランデの状況&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今後発表される購買担当者景気指数（PMI）とその構成指数が注目される。特に生産サブインデックスと輸出受注が重要である。外需は弱いものの、2022年9月以降、ベースが下がるため、輸出件数は順次改善すると予想される。流動性問題に直面している大手不動産デベロッパー、エバーグランデの状況も大きな懸念材料である。エバーグランドに関する具体的な話はできないが、潜在的な最悪のシナリオには、大手不動産デベロッパーが清算に至った場合の経済への重大な悪影響が含まれる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;日本のような債務状況を避けるために-進むべき道&quot;&gt;日本のような債務状況を避けるために： 進むべき道&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;対談では、中国が日本のような債務状況を回避する可能性についても触れられた。中国はそのようなシナリオを回避できると考えられているが、そのためには迅速かつ持続的な政策行動が必要である。下振れリスクに対処し、継続性と安定性を確保するための措置が当面は不可欠である。流動性問題に直面している大手不動産デベロッパーが清算に踏み切れば、不動産市場の信頼が損なわれる可能性がある。したがって、流動性ひっ迫への対応と債務再編の解決策を見出すことが極めて重要である。結論として、中国経済にはいくつかの明るい兆しがある一方で、いくつかの課題が横たわっている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=T-NLlmtN1Qc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/02/8811-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/02/8811-ja/</guid>
        
        <category>鉱工業利益</category>
        
        <category>景気回復</category>
        
        <category>PMI</category>
        
        <category>輸出受注</category>
        
        <category>債務状況</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
