<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ko.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ko.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 06:05:46 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Aug 2023 06:05:46 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>5兆ドルの挑戦を解き明かす：航空脱炭素化の代償と次のフライトへの影響 </title>
        <description>&lt;p&gt;航空業界の脱炭素化にかかるコストとその影響について、5兆ドルという途方もない額の試算をご紹介します。持続可能な燃料と旅客への影響を掘り下げ、経済的負担と、これらのコストを相殺するための業界の取り組みに焦点を当てます。最後に、大きな課題にもかかわらず、脱炭素化に向けた積極的な取り組みと、この移行を支援する技術の進歩について説明する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/PPbTAApHuxE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;航空産業の脱炭素化のコスト&quot;&gt;航空産業の脱炭素化のコスト&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マッキンゼーの最近の報告書は、航空産業の脱炭素化にかかる莫大なコストに光を当てた。この巨額の費用の大半は、持続可能な航空燃料の生産と、合成燃料に必要な再生可能エネルギーに充てられる。これらのコストの主な負担者である航空会社は、必然的にこれらのコストを顧客に転嫁することになり、業界がこのような財政的打撃を吸収する能力について正当な懸念が生じる。パンデミックの際、一時的な国の支援や資金提供によって何とかバランスシートを強化した航空会社もあったが、5兆ドル規模の投資を肩代わりできるかどうかは疑問が残る。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;持続可能な燃料と乗客への影響&quot;&gt;持続可能な燃料と乗客への影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;廃油や廃脂肪を原料とする現在のサステイナブル燃料は、すでに従来のジェット燃料の2〜4倍の価格となっている。合成燃料はさらに高価になり、価格は6～8倍になると予測されている。これに対し、航空会社は政府に補助金を求めるロビー活動を展開し、供給量を増やしてコストを削減するためにバイオ燃料に投資している。しかし、それでもなお、コストのかなりの部分は航空会社自身が負担する必要がある。乗客にとって、脱炭素化されたフライトを利用することによる経済的影響は、2050年のチューリッヒ-アムステルダム往復のような短距離のフライトの場合、10～25米ドルの追加料金になると見積もられている。ニューヨークからロンドンやパリへのような長旅の場合、インフレやその他の要因を除けば、追加コストは往復で150米ドル程度になる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;脱炭素化へのステップと技術の進歩&quot;&gt;脱炭素化へのステップと技術の進歩&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;財政的な課題にもかかわらず、航空業界はすでに脱炭素化に向けた積極的な措置を講じている。ユナイテッド航空のような航空会社は、利用客に自主的なサーチャージの支払いを求めており、エールフランスKLMのような会社は、アムステルダムまたはパリ発のフライトに2～24米ドルを課すことを義務付けている。これらの措置は、緩やかではあるが、業界が脱炭素化に向けてシフトしていることを示している。技術面では、バイオ燃料を航空燃料として使用するために必要な進歩はすでに利用可能である。主な課題は、コストの削減と、持続可能な航空燃料を中心とした業界の組織化にある。航空会社に補助金を支給する米国のインフレ削減法は、コスト削減の面で先鞭をつけた。しかし、脱炭素化を現実のものとするためには、欧州が実施する義務化が不可欠であるという意見もある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、航空業界の脱炭素化には多大なコストがかかるが、業界はこの課題に取り組むための一歩を踏み出している。技術は利用可能であり、航空会社は補助金を求め、コスト削減のためにバイオ燃料に投資している。乗客は脱炭素化されたフライトを利用することで、追加コストが発生することが予想されるが、正確な数字はまだ不明である。脱炭素への移行には時間がかかるが、航空業界はすでに前進している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=PPbTAApHuxE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/8281-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/8281-ja/</guid>
        
        <category>航空業界の脱炭素化</category>
        
        <category>コスト</category>
        
        <category>持続可能な燃料</category>
        
        <category>技術進歩</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>市場の変化： 経済不安と住宅難の中、テクノロジー、エネルギー、ヘルスケアの可能性を解き明かす </title>
        <description>&lt;p&gt;現在の市場動向について、テクノロジー、エネルギー、ヘルスケアを中心としたセクターの再編とローテーションの現状をご紹介します。また、インフレとクレジットカード債務の増加に焦点を当て、マクロ経済について掘り下げ、住宅市場における課題と機会を探ります。これらの複雑なトレンドと課題を一緒にナビゲートし、戦略的プランニングのための洞察を提供しましょう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/48Mso3qOLOI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の統合とセクターローテーション&quot;&gt;市場の統合とセクター・ローテーション&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;現在の市場トレンドは、投資家やトレーダーが特定のセクターからテクノロジー、エネルギー、ヘルスケアに焦点を移し、統合が進んでいることを示している。このセクター・ローテーションは、平均回帰トレードとして認識されており、株式やセクターの平均価格への回帰を利用しようとする戦略である。エネルギーとヘルスケアのセクターは、当初アウトパフォームが期待されたにもかかわらず、今年に入ってからは予想に反している。従って、投資家はある程度の利益を確保し、より多くの価値を提供できる可能性のあるこれらのセクターに再配分するのが理に適っていると思われる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特にヘルスケア・セクターは、マネージド・ケア、医薬品、消耗品など多様なサブセクターを擁し、無数の機会を提供している。ヘルスケア・セクターは、産業部門と同様、広範で多様なセクターであり、まだ市場上昇に加わっていない分野もある。このことは、このセクターへの再配分に相対的な価値があることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マクロ経済とインフレ&quot;&gt;マクロ経済とインフレ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マクロ経済、特にインフレに関しては、あまり明確ではない。インフレ率は全体としては低下しているが、サービスインフレは依然として根強い。経済の大部分は消費者主導であり、クレジットカード債務の増加は顕著である。このことは、深刻な景気後退が差し迫っているわけではないものの、連邦準備制度理事会（FRB）が金融引き締めを行いつつ、景気のソフトランディングを維持するという理想的なシナリオに緊張の兆しがあることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市場の現状は、クレジットカード債務の増加や経済の消費者主導型といった他の要因と併せて分析されるべきである。市場は勢いによって現在の水準に達したが、現在はその勢いが反転しているように見える。したがって、市場に対する安心感は、強気か弱気かによって大きく左右されるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅市場&quot;&gt;住宅市場&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;住宅市場にはさまざまな課題がある。米国では住宅供給が大幅に不足しており、ミレニアル世代の世帯形成率が高まっているため、状況はさらに複雑になっている。住宅市場の進展は、供給と値ごろ感の間の絶え間ない押し引きにより、一進一退を繰り返すことになるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;住宅市場が好転するには、値ごろ感と住宅ローン金利に対する期待の再調整が必要である。そのためには、住宅ローン金利の緩やかな低下が必要になるかもしれない。さらに、低い住宅ローン金利に固定された既存住宅所有者ではなく、新規参入者が住宅需要を牽引する可能性が高いため、住宅市場の流動性という側面も考慮する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、市場は統合と回転の段階にあり、投資家はテクノロジー、エネルギー、ヘルスケアなどのセクターに焦点を移している。マクロ経済は安定しているとはいえ、インフレやクレジットカード債務の増加といった課題を抱えている。住宅市場も、供給と値ごろ感に関するハードルに直面している。このようなトレンドと課題は、チャンスとリスクの両方を提供するものであり、投資家は慎重な検討と戦略的計画をもって、これらを乗り切る必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=48Mso3qOLOI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/2493-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/2493-ja/</guid>
        
        <category>市場統合</category>
        
        <category>セクター・ローテーション</category>
        
        <category>ヘルスケア・セクター</category>
        
        <category>住宅市場</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレ動向が株式市場に与える影響を解明する： 最新CPIレポートからの洞察 </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日は、最新の消費者物価指数について取り上げ、インフレの動向や物価上昇の主な要因について解説します。また、こうした動向に対する連邦準備制度理事会（FRB）の見解と、それが株式市場にどのような影響を与える可能性があるかについても探ります。最後に、潜在的なリスクと市場の動きのきっかけについて掘り下げます。洞察に満ちた経済の旅にご期待ください！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Ivve12LKraY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレの傾向とその影響&quot;&gt;インフレの傾向とその影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最新の消費者物価指数（CPI）報告から、いくつかの興味深い傾向が明らかになった。7月の物価は前月から10分の2％上昇し、6月の上昇率を反映した。この結果、年間ヘッドラインインフレ率は約3.2％となり、6月の年間上昇率3％から若干加速した。これは、インフレが依然として懸念材料ではあるものの、その上昇率が前年に比べ緩やかになっていることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;主要因と連邦準備制度理事会frbの見解&quot;&gt;主要因と連邦準備制度理事会（FRB）の見解&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;CPI報告書は、物価上昇の主な要因も明らかにしている。物価上昇の90％は住居に起因し、自動車も大きく寄与している。米連邦準備制度理事会（FRB）がインフレ動向を監視し続ける上で、この情報は極めて重要である。FRBは消費者物価指数（CPI）の家賃に特に注意を払うと予想される。FRBが注目するその他の分野には、食品価格、コア・インフレ、耐久消費財、サービス、賃金などがある。FRBが利上げに踏み切る可能性は70％との市場予測にもかかわらず、現実は半々に近いとみられている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株式市場への影響と潜在的リスク&quot;&gt;株式市場への影響と潜在的リスク&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;消費者物価指数とその影響は株式市場に直接影響を与える。トゥルーエストのチーフ・マーケット・ストラテジスト、キース・ラーナーは、CPI報告によって最近の株式市場の下落が多少緩和される可能性を示唆している。しかし、しばらくは不安定な相場が続くだろうとも警告している。というのも、年初の市場は期待値が低かったが、経済成長、収益、インフレの面で期待値を上回ったからだ。年後半に入ると、ポジティブ・サプライズのハードルは高くなり、市場は一進一退の動きを見せることになる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FRBが利上げを打ち切ったことを確認したり、ウクライナ情勢の進展など予想外の好材料が出た場合、株式市場が動くきっかけになる可能性がある。しかし、市場には潜在的なリスクもある。市場は多くの好材料を織り込んでおり、予期せぬインフレ率の上昇やFRBによる追加利上げがあれば、市場にマイナスの影響を与える可能性がある。不測の事態に市場がどう反応するかを予測するのは難しいため、市場は悪いニュースにも弱い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、最新のCPI報告書は、現在のインフレ動向、物価上昇の主な要因、インフレに対する連邦準備制度理事会（FRB）の見解について貴重な洞察を提供している。これらの洞察は、株式市場への潜在的な影響を理解し、潜在的なリスクを特定する上で極めて重要である。今後の展開としては、以下の点が重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Ivve12LKraY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/0721-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/0721-ja/</guid>
        
        <category>インフレ動向</category>
        
        <category>消費者物価指数</category>
        
        <category>米連邦準備制度理事会</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中国経済は時限爆弾か？世界経済が試練に直面する中、隠された投資機会を探る </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！本日のブログでは、中国経済に対するバイデン大統領の懸念、現在の課題、改革の可能性について探ります。また、中国やその他の新興市場における投資機会、原油価格とインフレが世界経済に与える影響についても解説します。フェデレイテッド・エルメスの国際株式グループ・ヘッド、マーティン・シュルツの洞察が、これらの複雑な問題を通して私たちを導いてくれるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/0rQ6o-c4MjQ/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国経済に対するバイデン大統領の警告&quot;&gt;中国経済に対するバイデン大統領の警告&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;バイデン大統領は最近、中国経済について潜在的な時限爆弾と表現し、懸念を表明した。彼の懸念は、中国が現在直面している低成長やその他の課題から生じている。本レポートでは、これらの問題を掘り下げ、フェデレイテッド・ヘルメスの国際株式グループ責任者であるマーティン・シュルツの洞察を紹介する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国経済の課題と改革&quot;&gt;中国経済の課題と改革&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国経済は、特に不動産市場における消費者と投資家の信頼感の低下に悩まされてきた。この自信のなさが、消費と投資の両方の減速につながっている。しかしシュルツは、中国政府がこうした問題を認識し始め、それに対処するための政策変更を検討している可能性があると指摘している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;シュルツ氏は、不動産市場と経済全体にとって、政府の政策的処方は過去に極めて重要だったと考えている。成長の鈍化や人口動態の課題にもかかわらず、政府はまだ経済を刺激する手立てを持っている。金融政策面では、中国には他の新興市場の銀行と同様、金利を引き下げる柔軟性がある。不動産市場では、政府はすでに住宅ローンに必要な頭金を減らすなどの変更を実施している。中国における都市化の継続と雇用の創出は、経済を前進させることが期待される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;投資機会と原油価格の影響&quot;&gt;投資機会と原油価格の影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;シュルツ氏は、投資家が中国への投資機会を失うのは時期尚早かもしれないと指摘する。シュルツ氏は、今後6～12ヶ月の間に、特にインターネット商取引や消費分野において、中国がアウトパフォームする可能性があると見ている。アリババやテンセントのような企業は高収益を上げると予想され、バリュエーションも低いため魅力的な投資先となる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;シュルツ氏はまた、割安な市場と従来の金融政策により、ブラジルは新興市場において魅力的な投資機会であると強調する。さらにシュルツ氏は、イールド・コントロール・カーブ（利回り抑制曲線）の状況を乗り切る日本についても、潜在的な投資対象として言及した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国際エネルギー機関（IEA）は、OPEC＋の供給削減によって原油価格がさらに上昇する可能性があると予測している。原油価格の上昇は、米国と世界の景気回復に逆風となる可能性がある。しかし、シュルツ氏は、原油価格の安定または上昇は、世界経済の底打ちと需要の増加を示していると考えている。また、グリーンエネルギーへの移行により、エネルギー価格は予想以上に高止まりし、インフレ率の上昇につながると指摘している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレに関する相反する報告&quot;&gt;インフレに関する相反する報告&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;生産者物価指数（PPI）や消費者物価指数（CPI）など、最近のインフレに関する報道は相反する傾向を示している。金利は全般的に低下しているが、インフレ率は予想以上に高いままだ。連邦準備制度理事会（FRB）を含む中央銀行は、これらの動向を注視している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、中国経済に関するバイデン大統領の警告は気になるが、より広い背景と潜在的な機会を考慮することが重要である。課題はあるものの、中国やその他の新興市場にはまだ投資機会がある。しかし、投資家は原油価格とインフレが世界経済に与える潜在的な影響について、慎重な姿勢と情報を保つべきである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=0rQ6o-c4MjQ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/13/9350-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/13/9350-ja/</guid>
        
        <category>中国経済、課題、改革、投資機会</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>CPIを読み解く： インフレレポートはいかに経済を形成し、あなたの財布に影響を与えるか？</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日のブログでは、重要な経済指標としてのインフレレポートと消費者物価指数（CPI）の重要性について掘り下げます。ディスインフレとリインフレの可能性、米連邦準備制度理事会（FRB）のコア・インフレ重視の姿勢、エコノミストと一般大衆のインフレに対する認識の違いなどについて探っていきます。このような経済現象の複雑さと、その遠大な影響を解明していきます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/fOjl6kMcqb8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレレポートとcpi-重要な経済指標&quot;&gt;インフレレポートとCPI： 重要な経済指標&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;インフレ報告、特に消費者物価指数（CPI）は、経済の躍進を測る上で極めて重要な役割を果たしている。この報告書の結果は、連邦準備制度理事会（FRB）の金利や金融政策に関する決定を大きく左右する。CPIは要するに経済情勢のバロメーターであり、その影響は広範囲に及ぶ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;マイケル・マッキーはリサとの議論の中で、アトランタGDPの経済指標としての妥当性に疑問を呈している。彼は、アトランタGDPは特定の瞬間の経済を垣間見ることができるだけで、四半期末のデータに依存しているわけではないと主張する。マッキーは、1年前に実施される大統領選挙の世論調査と平行して、将来の結果を正確に予測できない可能性があることを強調する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ディスインフレとリインフレの可能性&quot;&gt;ディスインフレとリインフレの可能性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;対談はその後、前年比ディスインフレの可能性、そして再インフレの可能性へと向かう。マッキーは、昨年の7月のゼロインフレと比較しやすいため、ディスインフレはあり得ないと主張する。同氏は、7月の前年比CPIは3.2〜3.3%に上昇し、主にインフレ圧力に後押しされると予想している。エネルギー価格がヘッドラインインフレ率に与える影響はあいまいなままだが、今後数ヵ月は影響を残すと予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米連邦準備制度理事会frbのコアインフレへの注目&quot;&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）のコア・インフレへの注目&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）の関心は主にコア・インフレに注がれている。マッキーは、コア・インフレ率の前月比上昇の重要性を強調する。最近の0.5-0.4％から0.2％への落ち込みは、FRBにとって前進と受け止められている。消費者物価指数の主要な構成要素である住宅市場は減速しているが、再加速はしていない。中古車価格は前年比11.6%下落し、インフレに下押し圧力をかけると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一般大衆のインフレ認識&quot;&gt;一般大衆のインフレ認識&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マッキーは、一般消費者のインフレに対する認識が経済学者のそれとは異なることを認めている。経済学者は短期的な変動に注目するが、消費者は長期的な物価上昇に注目する。一般消費者は買い物をする際、過去の物価と比較し、インフレを認識する。マッキーは、バイデン大統領とトランプ大統領が発表した2年間のヘッドラインインフレ率6.6％という数字が国民感情に響くことを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、間近に迫ったインフレ報告、特にCPIは、経済の進展を評価し、連邦準備制度理事会（FRB）の決定に影響を与える上で計り知れない重要性を持っている。前年同月比のインフレ率は比較しやすいため上昇すると予想されるが、焦点はコアインフレ率と前月比の進捗率に変わりはない。一般消費者のインフレ認識は長期的な物価上昇によって形成され、経済理論と生活経験のギャップを浮き彫りにしている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=fOjl6kMcqb8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/13/5269-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/13/5269-ja/</guid>
        
        <category>インフレレポート</category>
        
        <category>CPI</category>
        
        <category>経済指標</category>
        
        <category>FRB</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>S&amp;P500は危機に瀕しているか？モルガン・スタンレーの米国株チーフ・ストラテジストが語る </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日のブログでは、財政引き締めとS&amp;amp;P500種株価指数への影響に関するマイケル・ウィルソンの洞察、現在の市場における銘柄選びの課題、FRBの利下げが大型ハイテク株に与える潜在的影響について掘り下げます。また、ウィルソンのポスト・パンデミック・フレームワークと、こうした複雑な市場力学をナビゲートする投資家へのアドバイスについても議論する。さあ、始めよう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/_anQHmxMjsE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;財政引き締めと-sp500&quot;&gt;財政引き締めと S&amp;amp;P500&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;先日、モルガン・スタンレーのCIO兼米国株式チーフ・ストラテジストであるマイケル・ウィルソンが、財政引き締めの概念とS&amp;amp;P500種株価指数への影響についての見解を語った。ウィルソン氏は、過去1年間の予想外の財政出動が経済を維持する上で極めて重要な役割を果たしたことを認めた。しかし、最近の金利上昇は、需給力学を含むいくつかの要因によるものだと指摘した。国債の大量供給と、銀行システムや日銀といった自然な買い手の減少が、金利上昇につながっている。すでに高くなっている株式市場のバリュエーションと相まって、株式の将来に対する懸念が高まっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ストックピッキングの挑戦&quot;&gt;ストックピッキングの挑戦&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ウィルソンは、ストックピッキングで利益を得ることはまだ可能だが、より困難な取り組みになっていると強調した。一部のハイテク株が牽引している現在の相場上昇には、疲れが見え始めている。ラリーが続くためには、市場の幅が改善し、遅れているセクターへのローテーションが必要だとウィルソン氏は考えている。しかし、市場の幅が持続的な上昇を示すことについては懐疑的な見方を示した。続いて、利回りの上昇にもかかわらず、株式は債券よりもまだ良い選択肢であるという議論に話が移った。ウィルソン氏は、インフレ率は政府統計に反映されているよりも急速に低下しているとの見方を示し、同意しなかった。ウィルソン氏は、多くの企業がマイナスの価格ダイナミクスを経験しており、現在の高金利は収益や売上高の伸びが悪化している企業にとって不利であると指摘した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbの利下げとポストパンデミックの枠組み&quot;&gt;FRBの利下げとポスト・パンデミックの枠組み&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;FRBの利下げが大手ハイテク株に与える潜在的な影響について質問されたウィルソンは、懐疑的な見方を示した。同氏は、FRBは一過性のインフレの呼びかけに遅れたという過ちをすでに認めていると指摘した。失業率が低水準にあり、インフレ率もまだ3％を上回っていることから、ウィルソン氏はFRBは利上げを維持し、何らかの決定を下す前にさらなるデータを待つべきだと考えている。ウィルソンはまた、当初はホットで短いサイクルを予測した、彼のポスト・パンデミック・フレームワークについても述べた。サイクルのホットな部分は正確であったが、話題はサイクルのショートな部分を疑問視する方向に移っている。ウィルソンは、成長はまだ鈍化しており、下降サイクルに入る可能性があると考えている。景気後退を2024年まで先延ばしにする向きもあるが、ウィルソンは40年代に基づく好況・不況の短期サイクルのテーゼをまだ信じている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、ウィルソン氏の分析によれば、現在の市場ダイナミクスは、より選択的な銘柄選びのアプローチを必要としている。同氏は投資家に対し、良好なバランスシートと証拠金構造を持つ優良銘柄に注目するよう助言している。彼の洞察は、市場動向を理解し、十分な情報に基づいた投資判断を下すことの重要性を再認識させるものである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=_anQHmxMjsE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/12/7762-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/12/7762-ja/</guid>
        
        <category>財政引き締め</category>
        
        <category>S&amp;P500</category>
        
        <category>株価ピック</category>
        
        <category>FRB利下げ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレレポートを読み解く： インフレレポートはどのように経済を形成し、連邦準備制度理事会の決定に影響を与えるか？</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！本日のブログでは、インフレ報告の複雑さ、経済評価における役割、そして連邦準備制度理事会（FRB）の今後の行動に与える影響について探ります。アトランタ連銀のGDP予測、住宅価格や自動車価格などの主要セクターがインフレに与える影響、インフレに対する国民の認識などについて掘り下げていきます。経済情勢を読み解く上で、インフレ報告書を理解することの重要性をご一緒に解明しましょう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/fOjl6kMcqb8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ報告書を理解する&quot;&gt;インフレ報告書を理解する&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;インフレレポートは、経済の進展を評価し、連邦準備制度理事会（FED）の今後の行動を決定するための重要なツールです。消費者物価指数(CPI)に基づいており、消費者物価指数は、消費財やサービスの市場バスケットに対して都市部の消費者が支払う価格の平均的な経年変化を測定します。CPIはインフレ傾向を示す重要な指標であり、経済状況全体を把握するのに不可欠な前年比を提供する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;リサとマイケル・マッキーの対談では、前四半期のアトランタ連銀のGDP予測について話し合われている。この正確さは、経済指標としての予測の信頼性を強調している。また、昨年の7月のインフレ率ゼロと比較しやすいことから、前年同月比のディスインフレが起こる可能性についても探っている。エネルギー価格がヘッドラインインフレ率に与える影響も論点のひとつであり、今後数ヶ月は上昇するとの予想もある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;主要セクターと社会的認識への影響&quot;&gt;主要セクターと社会的認識への影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;住宅価格や自動車価格など、主要セクターの安定性について話を掘り下げる。住宅価格は徐々に下落しており、中古車価格は大幅に下落している。これらの要因は全体的なインフレ見通しに寄与しており、政策決定者は注意深く監視している。FEDは、エネルギー価格や食品価格のような変動要因を除いたコアインフレを重視していることも強調されている。コア・インフレを重視することは、長期的なインフレ動向についてより安定した信頼できる指標を提供するものであり、極めて重要である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この議論では、一般消費者のインフレに対する認識についても言及されている。一般大衆は、食料品やデパートの価格上昇など、個人的な経験に基づいてインフレを認識する。バイデン大統領とトランプ大統領の2年間のヘッドラインインフレ率6.6%に反映されているように、インフレに対するこの感情的な反応は、政策決定者にとって重要な考慮事項である。国民の懸念を反映し、政策決定に影響を与える可能性があるからだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;結論-インフレ報告の重要性&quot;&gt;結論 インフレ報告の重要性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;結論として、次回のインフレ報告書は、経済の進展を評価し、連邦準備制度理事会（FRB）の今後の行動を導く上で重要な意味を持つ。インフレ報告書は、インフレ動向、エネルギー価格の影響、主要セクターの安定性について貴重な洞察を提供する。政策決定者は、インフレに対する国民の認識も政策決定に影響を与えうるため、考慮しなければならない。インフレ報告書の内容とその意味を理解することは、政策立案者と一般大衆の双方にとって、経済情勢を読み解く上で不可欠である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=fOjl6kMcqb8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/12/4521-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/12/4521-ja/</guid>
        
        <category>インフレレポートを理解する</category>
        
        <category>CPI</category>
        
        <category>GDP予測</category>
        
        <category>前年比インフレ率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>FRBの意思決定を読み解く：データポイント、グローバル要因、市場パフォーマンスがどのように投資機会を形成するか </title>
        <description>&lt;p&gt;読者の皆さん、こんにちは！本日は、消費者物価指数（CPI）、債券市場のパフォーマンス、グローバルな要因など、重要なデータに大きく影響される連邦準備制度理事会（FRB）の意思決定プロセスの魅力的な世界を掘り下げます。また、その結果として生じる投資機会とリスクについても探求し、十分な情報に基づいた意思決定のためにこれらの力学を理解することの重要性を強調する。データと経済的意思決定の複雑な結びつきを一緒に解明しましょう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/kp4HjGfLT28/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbの意思決定プロセスにおけるデータの影響&quot;&gt;FRBの意思決定プロセスにおけるデータの影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;連邦準備制度理事会（FRB）は現在、次の行動を決定するために様々なデータに目を通し、分析に余念がない。問題のデータは、FRBの意思決定プロセスへの影響について眉をひそめ、疑問を投げかけている。FRBは金利を現在の水準より若干引き上げる可能性を検討しているが、これは米国経済の軌道を大きく変化させるというよりは、見せかけに過ぎないと考えられている。FRBは現在の経済ペースに満足しており、混乱を引き起こすことなくこれを維持することを目指している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##重要なデータポイント 消費者物価指数（CPI）、債券市場のパフォーマンス、グローバル要因&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FRBが注視している重要なデータのひとつが消費者物価指数（CPI）である。CPIはインフレ傾向を示す重要な指標である。コア・インフレ指数が若干低下し始め、インフレ環境が弱まることを示すと予想されている。コンセンサスでは、コアインフレ率は0.2をやや下回り、前月比CPIは0.3になると予想されている。こうした詳細なデータは、経済の状況を知る上で貴重な洞察を提供し、FRBの意思決定プロセスを形成する上で重要な役割を果たす。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;債券市場のパフォーマンスもFRBが検討する重要な要素である。市場のボラティリティは大きく、これがFRBの意思決定プロセスの複雑さに拍車をかけている。最近の入札は市場の不確実性をさらに高めている。これらの入札が市場全体に与える影響はまだわからないが、FRBのスタンスにある程度の影響を与えると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界規模では、中国のデフレ圧力が世界の中央銀行の大きな懸念となっている。しかし、こうした圧力は他国へのインフレ輸出にはつながらず、他の中央銀行が政策を調整する上で有益であった。この協調は、世界経済をある程度安定させるのに役立っている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;投資機会とリスク&quot;&gt;投資機会とリスク&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;投資機会という点では、バランス・ポートフォリオ・アプローチが推奨される。伝統的な60対40のバランス・ポートフォリオは今年人気を博し、投資家に安心感を与えている。しかし、現在、大型株に比べて割安なバリュエーションで取引されている中小型株にも投資機会がある。さらに、欧州株と英国株は再び魅力的に見え始めており、日本も前向きな変化の兆しを見せているため、検討すべき興味深い市場となっている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米国の景気後退リスクは全体としては回避されたかもしれないが、投資家が過小評価している可能性のある不確定要素はまだ残っている。したがって、常に情報を入手し、現在の経済情勢を十分に理解した上で投資判断を下すことが極めて重要である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、FRBの意思決定プロセスにおけるデータの影響は大 きい。FRBの意思決定は、消費者物価指数（CPI）、債券市場のパフォーマンス、グローバルな要因など、様々なデータの影響を受ける。これらの決定は、ひいては投資機会とリスクに影響を与える。そのため、投資家が十分な情報に基づいた投資判断を下すためには、こうした力学を理解することが極めて重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=kp4HjGfLT28&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/12/3428-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/12/3428-ja/</guid>
        
        <category>FRBの意思決定プロセス、CPIN数値、債券市場のパフォーマンス、投資機会とリスク</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>経済のパラドックスを読み解く：雇用者数、賃金上昇率、そして迫り来るインフレの脅威 </title>
        <description>&lt;p&gt;最近の雇用統計、経済見通し、賃金上昇率について掘り下げるブログへようこそ。また、インフレの影響と米国債の格下げについても説明します。最後に、フィッチの格下げが意味するもの、そして経済の回復力を維持するための財政責任の重要性を探ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/L6fTvWoKmsk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##最近の雇用統計と経済見通しを理解する&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近の雇用者数は予想をやや下回り、20万人という予想ではなく18万7000人の雇用が創出された。にもかかわらず、賃金の伸びは増加した。それでも予想に比較的近い数字であったため、この数字が私たちの見方を大きく変えるものではないことに留意する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最も懸念されたのは、経済全体の状態と軟着陸の可能性であった。この状況は滑走路に着陸する飛行機に例えられ、飛行機が滑走路の手前で墜落したり、滑走路をオーバーシュートしたりする恐れがある。経済は堅調だが、望ましい軌道をオーバーシュートする可能性はまだある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;賃上げインフレ米国債格下げ&quot;&gt;賃上げ、インフレ、米国債格下げ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;賃上げ率に関しては、現在のところ前年比4.4%前後である。しかし、四半期ベースでは4.9%、月次ベースでは5.0%近くと高い。インフレ率は賃金の伸びと生産性の伸びの差であるため、これはインフレが立ち直る可能性を示している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;インフレは経済に深刻な問題を引き起こす可能性があるため、インフレ抑制の重要性が強調された。インフレに対する勝利を宣言するのは時期尚早であり、インフレを確実にコントロールすることが重要であることが示唆された。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;フィッチによる米国ソブリン債の格下げと借り入れ増加の必要性については、同国の財政路線が懸念されている。財政赤字は今後8年から10年で7％程度になると予測され、国が直面する脅威を考えると国防費を削減すべきではないと主張された。また、トランプ減税がすべて段階的に廃止されるという議会予算局の想定に反対し、今年の歳入が予想を下回っていることを指摘した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;フィッチ格下げの意義と財政責任の重要性&quot;&gt;フィッチ格下げの意義と財政責任の重要性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;講演者は、フィッチの格下げを重大なものとは考えておらず、格付け会社は市場をリードするよりもむしろ市場に追随する傾向があると考えている。また、財政責任を果たし、レバレッジを大きくかけないことが、経済の回復力にとって極めて重要であると主張した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、講演者は雇用統計のポジティブな面を認めつつも、経済の現状とインフレの可能性については慎重な姿勢を崩していない。そして、財政責任と経済的課題に直面したときの回復力の必要性を強調している。明るい兆しがある一方で、慎重な経済運営が必要であることは明らかだ。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=L6fTvWoKmsk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/11/8000-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/11/8000-ja/</guid>
        
        <category>雇用統計</category>
        
        <category>経済見通し</category>
        
        <category>賃金成長率</category>
        
        <category>財政責任</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレの謎を解き明かし、グリーン経済における銅の重要性を高める： バリックの戦略的アプローチを深堀りする </title>
        <description>&lt;p&gt;インフレの複雑さ、銅資産の重要性、中国の世界経済への大きな影響について掘り下げるブログへようこそ。ここでは、バリックが戦略的に銅を多く含む鉱床に重点を置いていること、またM&amp;amp;Aに対して慎重なアプローチをとっていることを探ります。このような経済の複雑さを解き明かし、バリックの持続可能な成長と価値創造へのコミットメントをご理解ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/gCk_eBa0lUU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##インフレを理解する&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;マークが説明するように、インフレは複雑で根強い問題である。グローバル・サプライチェーンの絡み合った性質が、この複雑さを助長している。ウォール街の低コスト志向と経済の堅調さは、インフレが今後も続くことを示唆している。連邦準備制度理事会（FED）もこの懸念を共有している。原油価格と夏の消費増に後押しされた現在のインフレ率は、今後も続くと予測されている。秋には燃料価格が下がるかもしれないが、生活費全体は期待されるほど急速に下がってはいない。このようなコスト高により、商品価格はピンチを感じている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;銅資産の重要性&quot;&gt;銅資産の重要性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マークは、第一級資産の重要性と、バリックが高品質で成長する金企業であり続けるというコミットメントを強調している。この目標を実現するために、バリックはパキスタンのリッキー・ディックのような、銅を多く含む大規模な鉱床に移行するつもりだ。同社の目標は、10年後までに事業の30％を銅にすることだ。銅の成長が予測され、エネルギー転換やグリーン・イニシアティブにおいて重要な役割を果たすことから、銅は優先事項となっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国の影響とバリックの事業戦略&quot;&gt;中国の影響とバリックの事業戦略&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マークが認めているように、世界経済における中国の役割は大きい。中国の貿易データが減速する可能性があるにもかかわらず、同国はすべての金属の主要な消費国であることに変わりはありません。開発への投資はより良い世界を築くための鍵であり、銅はそのための最も戦略的な金属です。世界を緑化し、近代的で使いやすいインフラを建設し、送電網を強化するためには、銅は欠かせません。この需要の増加に対応するためには、より多くの銅の供給が必要です。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在の市場において、バリックのビジネス戦略は慎重かつ計画的です。マークは、大規模な合併・買収（M&amp;amp;A）には通貨と市場のサポートが必要であることを強調している。バリックは、独自の銅資産を発掘・開発する機会と、事業の合併・統合の可能性とのバランスをとることを目指しています。バリックのM&amp;amp;Aへのアプローチは長期戦であり、それは、大規模な計画と実行を必要としたバリックの合併が証明している。たとえ金利や資本コストが下がったとしても、マークは自分のスタンスは変わらないと断言する。彼は、自ら鉱山を建設することが真の価値を生み出し、既存の資産を購入するよりも望ましいと考えている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、マークの洞察は、現在進行中のインフレ状況、バリックの銅資産への注力、事業戦略への慎重なアプローチについて包括的な理解を与えてくれる。エネルギー転換における銅の重要性と、増大する需要に対応するための供給拡大の必要性が強調されている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=gCk_eBa0lUU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/11/6319-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/11/6319-ja/</guid>
        
        <category>インフレの理解</category>
        
        <category>銅資産の重要性</category>
        
        <category>中国の影響</category>
        
        <category>バリックの事業戦略</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
