<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 17:06:45 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Oct 2023 17:06:45 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>住宅ローン金利の上昇と住宅市場への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、住宅ローン金利の高騰が住宅市場に与える影響について、金利の高騰と買い手や建設業者への影響などを探っていきます。また、住宅市場の現状、購買力の低下、市場回復の可能性についても説明します。最後に、住宅市場における在庫の役割と、将来のトレンドを決定する上でのその重要性について掘り下げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/C5t3hEhuRsc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅ローン金利上昇が住宅市場に与える影響&quot;&gt;住宅ローン金利上昇が住宅市場に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ダイアナ・オリックとアンディ・ウォルデンによると、30年物住宅ローンの平均金利は7.72％に急上昇し、2000年末以来の高水準となった。この急上昇は、堅調な経済データに後押しされた10年債利回りの上昇に起因している。J.O.L.T.S.レポートも金利を押し上げ、新築・中古住宅市場の両方に影響を与えている。40万ドルの住宅を購入する場合、金利がパンデミック最盛期の3％だった頃に比べ、現在の月々の支払額は約930ドル増加している。この毎月の支払額の大幅な増加は、住宅市場に冷え込みをもたらし、特に市場の供給が逼迫していることを考えると、住宅ローン金利の上昇は買い手や建設業者にとって重大な懸念事項となっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅市場の現状と将来予測&quot;&gt;住宅市場の現状と将来予測&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最新の住宅データは、市場回復への期待に水を差した。住宅市場は8月に入り、販売件数が前年比2.5％増と赤熱していたにもかかわらず、ヘッドラインの数字は5月に事実上横ばいとなり、さらに上昇する準備が整っていた。しかし、およそ6％減という購買力の低下は、秋に向かう熱い住宅市場を萎縮させる可能性がある。連邦準備制度理事会（FRB）の利上げと在庫の縮小により、市場はこれまで凍りついたままだった。しかし、価格は安定し、上昇に転じている。問題は、この傾向が続くのか、それとも最近の住宅ローン金利の上昇が住宅市場の力学を変えるのか、ということだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅市場における在庫の役割&quot;&gt;住宅市場における在庫の役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;住宅市場の先行きを左右する重要な要因は在庫である。今後数カ月で在庫が増え始めれば、価格が冷え込む可能性がある。ダイアナ・オリックは、住宅ローン金利が低いときには価格が下がったが、金利が上昇すると上昇に転じたと指摘する。これは住宅市場における通常のパターンではない。このような動きに変化を見るには、価格が35％修正されたり、金利が4％低下したり、収入が55％増加するなど、在庫に大きな動きがなければならない。しかし、これらは大規模な動きであり、空虚に起こるとは考えにくい。全体として、住宅市場は大きく動く可能性がある。しかし、この動きは、近年不足している在庫が増加するかどうかにかかっている。2021年後半には在庫が若干増加したが、この傾向が続くかどうかは未知数である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=C5t3hEhuRsc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/7875-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/04/7875-ja/</guid>
        
        <category>住宅ローン金利</category>
        
        <category>住宅市場</category>
        
        <category>在庫</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        <category>経済データ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金利と経済規制、景気後退予測としてのイールドカーブの逆転、COVID19の経済への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、低金利と高金利の潜在的リスクを含め、経済規制における金利の役割を探ります。また、景気後退予測としてのイールドカーブの反転の重要性と、景気後退への影響を理解することの重要性についても掘り下げます。最後に、インフレ、需給のミスマッチ、COVID-19パンデミックの経済への影響の関係について議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/fckQ0mvCz-c/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済規制における金利の役割&quot;&gt;経済規制における金利の役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金融と投資の専門家であるロブ・アーノットは、金利を経済のスピードバンプに例えている。低金利が続くと、資源配分のミスやゾンビ企業の出現など、無謀な経済行動を引き起こす可能性があると主張する。逆に、高金利はイノベーションと経済成長を阻害する。この例えは、金利が経済活動を刺激することもあれば阻害することもあるため、金利設定において維持されなければならない微妙なバランスを強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;景気後退予測としてのイールドカーブの逆転&quot;&gt;景気後退予測としてのイールド・カーブの逆転&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;アーノットはまた、イールドカーブの反転が景気後退の信頼できる予測因子であることを強調している。同氏は、イールドカーブの逆転が新しいアイデアやイノベーションを阻害し、景気後退につながる可能性を示唆している。この洞察は政策立案者にとって極めて重要であり、イールドカーブの逆転がもたらす影響を理解することで、景気後退を防ぐための事前対策を講じることが可能になるからだ。例えば、オーストラリアでは25年にわたり短期金利を長期金利より低く維持することで経済の安定と景気後退の回避に成功している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ需給ミスマッチcovid-19&quot;&gt;インフレ、需給ミスマッチ、COVID-19&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最後に、アーノットはインフレと需給のミスマッチの関係、そしてCOVID-19が経済に与える影響について論じている。サプライチェーンの混乱や労働形態の変化は、供給を減らし需要を増やすため、インフレを引き起こす可能性があると説明する。しかし、政策立案者はしばしばインフレの原因を見落とし、必要な政策調整を怠っている。さらに、COVID-19の大流行は、サプライチェーンの大幅な混乱と消費者行動の変化につながった。政府の景気刺激策にもかかわらず、貯蓄率と可処分所得の低下は、経済のハードランディングのリスクをもたらしている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=fckQ0mvCz-c&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/03/6256-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/03/6256-ja/</guid>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>イールドカーブ反転</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>需給ミスマッチ</category>
        
        <category>COVID19</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>10年物利回りの急上昇、株式への影響、変化する情勢を乗り切るための戦略</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、最近の10年物利回りの急騰、株式への潜在的影響、セクター別の影響について探ってみよう。また、市場が予想する利回りのさらなる上昇と、弱気相場の可能性についても解説します。今後の見通しと、変化する情勢を乗り切るための戦略について、ご期待いただきたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/vnGroHL-r38/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;上昇する10年債利回り-10年ぶりの高水準&quot;&gt;上昇する10年債利回り： 10年ぶりの高水準&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;10年物利回りは2007年以来の高水準に急騰しており、この傾向は今後も続くとストラテジック・リサーチ・パートナーズのクリス・ベローンは予想している。同氏は目標レンジを510～520と予想し、市場がそうでないとのシグナルを出すまでこの傾向は続くと強調している。興味深いことに、ブルームバーグが調査した48人のエコノミストのうち、利回りを5％と予想した人はいなかった。ベローネ氏は、市場では債券の供給が著しく、売り手が買い手を上回っていると指摘する。通常、金利が下がると好調になるセクター、例えば、ステープルや公益事業でさえ売られている。これは、利回りの上昇を期待するトレーダーが過剰に存在し、買い手が不足していることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利回り上昇が株式に与える影響&quot;&gt;利回り上昇が株式に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ベローネ氏はまた、利回り5％が株式に与える潜在的な影響についても論じている。ベローネ氏は、多くの銘柄が弱気相場を示す弱いチャートになっていると指摘する。主要株価指数を支えているのは少数の大型株であるにもかかわらず、S&amp;amp;P500種構成銘柄の40％しか200日移動平均線より上で取引されていない。このことは、ここから上昇する銘柄は売りのチャンスであることを示唆している。エヌビディアのような特定銘柄についても触れている。利回りの上昇が多くのセクターに悪影響を及ぼす中、エヌビディアのような特定のテクノロジー株は底堅さを見せている。しかし、これらのセクターの全体的なパフォーマンスは、市場がその中の一部の銘柄に好意的なため、偏っている可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;セクター別の影響と今後の見通し&quot;&gt;セクター別の影響と今後の見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;続いて、利回り上昇の影響を大きく受けている公益セクターについて議論する。ヴェローンは、現在の公益セクターの値動きは、異常に多い取引量を背景に、降伏の兆しを示していると指摘する。同氏は、ステープルなどのディフェンシブ・セクターに注目し、反発の可能性を探るようアドバイスしている。利回り上昇という課題にもかかわらず、エネルギー・セクターは力強さを見せている。結論として、ヴェローンは10年債利回りは上昇を続け、市場は債券の大量供給を反映し、買い手よりも売り手の方が多いと予想している。これは金利のさらなる上昇につながる可能性があり、弱いチャートは株式の弱気相場の可能性を示している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=vnGroHL-r38&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/03/1494-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/03/1494-ja/</guid>
        
        <category>10年物利回り</category>
        
        <category>利回り上昇</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>債券市場</category>
        
        <category>弱気市場</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中国経済の回復、産業界の利益、そして今後の課題</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、中国経済の回復について、鉱工業利益、連続成長率、エバーグランド問題の影響を中心に詳しく見ていきます。また、PMIデータと輸出受注の重要性、日本のような債務状況を回避するための迅速な政策措置の必要性についても説明する。いくつかの明るい兆しにもかかわらず、中国は完全な経済回復への道筋において依然として大きな課題に直面している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/T-NLlmtN1Qc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国経済の回復-工業利益と連続成長率に迫る&quot;&gt;中国経済の回復： 工業利益と連続成長率に迫る&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近の中国の鉱工業利益データは、同国経済の回復の可能性についての議論を呼び起こした。小売売上高や鉱工業生産の改善など明るい兆しもあるが、完全な回復を宣言するのはまだ時期尚早だ。鉱工業利益は遅行指標であり、回復を確認するためには今後数ヶ月の持続的な改善が必要である。サービス・セクターは、夏休み期間中の消費増加によるものと思われるが、若干の明るい兆しを見せている。しかし、コモディティ関連の投資テーマは依然として弱い。シーケンシャル成長は第2四半期で底を打ったとみられ、第3四半期にはより高い成長が期待される。しかし、第3四半期の前年同期比成長率は、ベース差により5％を大幅に下回ると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pmi輸出受注エバーグランデの状況&quot;&gt;PMI、輸出受注、エバーグランデの状況&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今後発表される購買担当者景気指数（PMI）とその構成指数が注目される。特に生産サブインデックスと輸出受注が重要である。外需は弱いものの、2022年9月以降、ベースが下がるため、輸出件数は順次改善すると予想される。流動性問題に直面している大手不動産デベロッパー、エバーグランデの状況も大きな懸念材料である。エバーグランドに関する具体的な話はできないが、潜在的な最悪のシナリオには、大手不動産デベロッパーが清算に至った場合の経済への重大な悪影響が含まれる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;日本のような債務状況を避けるために-進むべき道&quot;&gt;日本のような債務状況を避けるために： 進むべき道&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;対談では、中国が日本のような債務状況を回避する可能性についても触れられた。中国はそのようなシナリオを回避できると考えられているが、そのためには迅速かつ持続的な政策行動が必要である。下振れリスクに対処し、継続性と安定性を確保するための措置が当面は不可欠である。流動性問題に直面している大手不動産デベロッパーが清算に踏み切れば、不動産市場の信頼が損なわれる可能性がある。したがって、流動性ひっ迫への対応と債務再編の解決策を見出すことが極めて重要である。結論として、中国経済にはいくつかの明るい兆しがある一方で、いくつかの課題が横たわっている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=T-NLlmtN1Qc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/02/8811-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/02/8811-ja/</guid>
        
        <category>鉱工業利益</category>
        
        <category>景気回復</category>
        
        <category>PMI</category>
        
        <category>輸出受注</category>
        
        <category>債務状況</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>バイデン大統領とUAW労働者との会談、EV移行の政治化、そして組合崩壊の可能性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、バイデン大統領のUAW労働者との会談と、電気自動車（EV）への移行をめぐる現在進行中の労働論議について解説します。EV移行の政治化、自動車ディーラーへの影響、組合内の潜在的混乱と民主党への支持について探ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/AxJIuMWGAAk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;evをめぐる労働争議のなかでのバイデン氏とuawとの会談&quot;&gt;EVをめぐる労働争議のなかでのバイデン氏とUAWとの会談&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;バイデン大統領は、電気自動車（EV）への移行をめぐる労働争議のなか、UAWの労働者と会談する予定だ。トランプ前大統領が、バイデンのEV支援と彼が署名した補助金がUAWのストライキを招いたと主張し、EVに反対するキャンペーンを開始するなかでのことだ。バイデンの目標は、2030年までに新車販売台数の50％を電気自動車にすることで、共和党は、EVの製造に必要な部品や労働者の数が減るため、自動車メーカーの雇用が脅かされると見ている。しかし、こうした見方は、EVが象徴する技術的進歩や効率性を見落としている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ev移行の政治化&quot;&gt;EV移行の政治化&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;共和党は、EVへの移行を自動車メーカーの雇用を脅かすものとしているが、これはまったく正確ではない。バイデンは、電気自動車用バッテリーを含むグリーンエネルギー工場を米国内に建設するようメーカーに働きかけている。一方トランプは、自動車労組や有権者、特にミシガン州やウィスコンシン州のようなスイング・ステートにおいて、EVは有害であると説得することに注力している。この問題の政治化は戦略的な一手だが、支持を得られるかどうかは未知数だ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;自動車ディーラーと組合支援への影響&quot;&gt;自動車ディーラーと組合支援への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;EVへの移行は自動車ディーラーにも影響を及ぼし、ディーラーは内燃エンジン車と比較してメンテナンスの必要性やサービスの低下に直面し、潜在的な収入減につながる。このシフトは、サービスやメンテナンスに収入の多くを依存しているディーラーの不満を引き起こしている。さらにこの問題は、民主党に対する労働組合の伝統的な支持にも疑問を投げかけている。トランプ氏はUAWの支持を受けていないにもかかわらず、組合票のかなりの部分を獲得することに成功している。彼の狙いは、組合内の混乱を引き起こし、UAW指導部への復讐を求めているように見える。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=AxJIuMWGAAk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/02/6640-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/02/6640-ja/</guid>
        
        <category>EV</category>
        
        <category>UAW</category>
        
        <category>労働討論会</category>
        
        <category>バイデン</category>
        
        <category>自動車ディーラー</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>第3四半期の市場パフォーマンス、ダウ・ジョーンズとS&amp;P500の損失、第4四半期の専門家予測、観光株の課題</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、ダウ平均やS&amp;amp;P500などの主要指数が記録した損失を含め、第3四半期の市場パフォーマンスについて解説します。また、利下げや市場上昇の可能性など、第4四半期に関する専門家の予測もご紹介します。さらに、マラソン・ペトロリアムやナイキなど特定の銘柄のパフォーマンスや、観光株が直面する課題についても検証する。最後に、利回りと金利の混在したシグナルと市場への影響について掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/k_fo4XaHUAY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;第3四半期の市場パフォーマンス-主要指数が損失を記録&quot;&gt;第3四半期の市場パフォーマンス： 主要指数が損失を記録&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第3四半期の米国市場は、主要株価指数全体で大幅な損失を計上した。ダウ工業株30種平均は2.6％の損失を記録し、最終日には約0.5％下落した。S&amp;amp;P500種株価指数は、1日の下げ幅が0.31％と比較的小さかったものの、4％の四半期損失を記録した。ナスダック総合株価指数は、最終日0.1%の上昇でなんとかプラスを維持したものの、四半期では6%の損失を記録した。ラッセル2000はダウ・ジョーンズと同じように、日次で0.5％の損失、月次・四半期ともに6％の損失となった。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;専門家の予想と上位入賞者&quot;&gt;専門家の予想と上位入賞者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;専門家が第4四半期の潜在的な市場動向について洞察を示した。ハイタワーRDMフィナンシャルのマイケル・シェルドンは、利上げサイクルは終わりに近づいており、将来の利下げにつながる可能性があると示唆。テレル・ホルトは、S&amp;amp;P500種株価指数が9月末までに年初来で10％から12％上昇した時、その84％が上昇していたという過去のデータを引用し、第4四半期の上昇を予測している。市場全体の低迷にもかかわらず、特定の銘柄は好調だった。マラソン・ペトロリアムのようなエネルギー株は第4四半期に約30％上昇し、ナイキは好調な四半期決算により6.7％上昇した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;観光株と利回り-ミックスバッグ&quot;&gt;観光株と利回り： ミックスバッグ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;観光関連銘柄は第3四半期に困難に直面した。カーニバルは好業績と過去最高の売上を計上したが、燃料費と為替コストの上昇により第4四半期の見通しを下方修正した。ヴェール・リゾートは、シーズンパスの購入が予想を上回ったにもかかわらず損失を計上。一方、利回りと金利はまちまちのシグナルを示した。ベンチマークとなる10年物利回りは月間で46ベーシス・ポイント上昇し、市場に懸念を引き起こした。しかし、イールドカーブの形状、特に2-10 カーブは改善の兆しを見せた。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=k_fo4XaHUAY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/02/0653-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/02/0653-ja/</guid>
        
        <category>市場パフォーマンス</category>
        
        <category>主要指標</category>
        
        <category>専門家予測</category>
        
        <category>エネルギー株</category>
        
        <category>観光株</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>市場の現状と予測、売られ過ぎの水準、ハイテクセクター戦略、景気後退の可能性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、売られ過ぎ水準や下値圏など、マーケットの現状と予測について解説します。また、ハイテクセクターに関する洞察と戦略、イールドカーブが景気後退の可能性に与える影響についても探ります。理想的なエントリー・レベルや、現在の市場シナリオにおける警戒を怠らないことの重要性についても、ぜひご期待ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/UvpRT4SdUuo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の現状と予測&quot;&gt;市場の現状と予測&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;テクニカル戦略の責任者であるジェイソン・ハンターによると、市場は売られ過ぎの水準に達しているが、まだ下値圏の4100には達していない。この4600は、2022年10月の安値からの均衡を定義するもので、経済データがサプライズをもたらし始めたときに市場が最初にブレイクアウトした重要なポイントである。にもかかわらず、ハンター氏は、市場はキャップ・スケールを上昇し、まだダウンサイド・エリアに到達していないと考えている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;テックセクターの洞察と戦略&quot;&gt;テックセクターの洞察と戦略&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ハイテク・セクターに対するハンターの視点は洞察に富んでいる。同セクターの状況を包括的に理解するために、ニューヨーク証券取引所に注目することを提案している。彼は、ハイテク・セクターは少なくとも取引可能な安値に達したと主張する。月の安値の後は弱気になりやすいが、過去には第4四半期がプラスになった歴史があることを思い出させる。短期的にはアンダーウエイトを維持し、マクロ的なクロスマーケットのセットアップも考慮するのが同氏のアドバイスだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;イールドカーブと景気後退確率&quot;&gt;イールドカーブと景気後退確率&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ハンター氏は、イールド・カーブが半年以上にわたって反転しており、景気後退の可能性が高まっていると指摘する。ソフトランディングの可能性を推測する向きもある。彼のアドバイスは、大局を見極め、理想的なエントリー・レベルを辛抱強く待つことだ。同氏は、1970年代のような金利相関が起こり、質への逃避買いが起こる可能性がある岐路に立っているのかもしれないと指摘する。このような観点から、投資家は現在の市場シナリオを警戒し、忍耐強くあることを勧める。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=UvpRT4SdUuo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/01/7906-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/01/7906-ja/</guid>
        
        <category>市場の状況</category>
        
        <category>技術セクター</category>
        
        <category>イールドカーブ</category>
        
        <category>景気後退の可能性</category>
        
        <category>エントリーレベル</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>高まるインフレ、政府の浪費、連邦準備制度理事会の行動</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、最近のインフレ率の上昇とその市場心理への潜在的な影響について探ります。また、政府の無駄遣いの問題と、それが経済の安定に及ぼす潜在的な影響についても取り上げます。さらに、米連邦準備制度理事会（FRB）の動き、消費者の期待、インフレ圧力と政策問題がもたらす課題を考慮した長期的見通しについても掘り下げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BhW3O3dhWmo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ懸念と市場心理&quot;&gt;インフレ懸念と市場心理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近の経済データによると、8月のインフレ率は3.7％から3.2％へと大幅に上昇した。この高騰は、原油価格の上昇、食品価格の上昇、UAWのストライキによる自動車価格への潜在的影響といった要因によるものだ。こうしたインフレの兆候にもかかわらず、連邦準備制度理事会（FRB）が利上げを見送ったことは、市場関係者の間で眉をひそめている。これは債券利回りの上昇と相まって、インフレが抑制されていないことを示しており、市場心理に影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府の浪費と株式市場のパフォーマンス&quot;&gt;政府の浪費と株式市場のパフォーマンス&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府の浪費もまた、政府閉鎖につながりかねない重大な問題であり、経済の不安定化を助長する。資金の配分ミスや非効率的な支出方法が国民の不満を招き、市場心理や経済への信頼に影響を与える可能性がある。一方、株式市場はAIのシナリオによりナスダックが上昇するなど、大幅な上昇を見せた。しかし、S&amp;amp;P500種株価指数（イコール・ウエイト）は異なる様相を呈しており、キャップ・ウエイトのS&amp;amp;P500種株価指数が年初来で13～15％上昇したのに対し、イコール・ウエイトのS&amp;amp;P500種株価指数はわずか1％の上昇にとどまっている。この食い違いは、株式市場のパフォーマンスが必ずしも広範な市場環境を反映していない可能性を示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米連邦準備制度理事会frbの措置消費者の期待長期見通し&quot;&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）の措置、消費者の期待、長期見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連邦準備制度理事会（FRB）は2026年までFF金利が3％を下回ることはないと予想しているため、消費者は「より高い金利をより長く」というテーマに適応する必要があると専門家は指摘している。このことは、低金利での借り換えを期待して住宅ローンを組んだ消費者に困難をもたらす可能性がある。現在のインフレ環境は、石油やガスなどの商品への投資不足が主な原因であり、議会の無駄遣いなどの財政政策もインフレ圧力を助長している。インフレ抑制法は実際には電化法であったが、より効果的な政策決定の必要性を強調している。連邦準備制度理事会（FRB）は金融政策のみを決定し、財政政策は決定しないため、インフレ対策における役割は限られている。今回の経済データは、専門家の意見と相まって、インフレ圧力と政策問題により景気後退が間近に迫っている可能性を示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BhW3O3dhWmo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/01/4178-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/01/4178-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>市場心理</category>
        
        <category>政府の浪費</category>
        
        <category>株式市場のパフォーマンス</category>
        
        <category>FRB（連邦準備制度理事会</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ラエル・ブレイナード氏、インフレと失業率に前向きな見通し、政府閉鎖を懸念</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、インフレと失業率に関するレール・ブレイナードの前向きな見通しについて掘り下げ、有望なデータと経済の回復力を強調します。また、政府機関閉鎖の可能性と経済成長への潜在的リスクについての懸念についても触れ、長期投資の重要性と不必要な混乱を避けることを強調します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ceqGFiVPX-s/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと失業-ポジティブな見通し&quot;&gt;インフレと失業： ポジティブな見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ラエル・ブレイナード総裁は最近、インフレと失業率の現状についてインタビューに答えた。彼女は最新のインフレ・データに満足感を示し、予想通りだと述べた。特にコア・インフレ率は、3ヵ月年率換算で2.2％という有望な水準で推移している。さらに、失業率は19ヶ月連続で4％を下回っており、コアインフレ率はパンデミック前の水準に近づいている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖の脅威&quot;&gt;政府閉鎖の脅威&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ブレイナード総裁はまた、政府機関閉鎖の可能性についての懸念にも言及した。シャットダウンは完全に回避可能であり、その責任は共和党下院議員にあると強調した。ブレイナードによると、シャットダウンがもたらす悪影響には、現役軍人の無給勤務、航空便の遅延、数百万人の母子がW.I.C.給付金の利用を拒否されることなどがある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済成長と潜在的リスク&quot;&gt;経済成長と潜在的リスク&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年第4四半期以降の成長見通しについて質問されたブレイナードは、潜在的なリスクを認めた。そのリスクとは、金利上昇、学生ローンの返済再開、ガス・原油価格の上昇などである。こうした課題にもかかわらず、ブレイナード総裁は、米国民が払った犠牲を認識することの重要性と、不必要なシャットダウンで進展を危うくすることを避ける必要性を強調した。また、インフラ整備法やクリーン・エネルギー転換のような長期的な投資が重要であるとの見解を示した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ceqGFiVPX-s&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/8445-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/8445-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>失業率</category>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>経済成長</category>
        
        <category>レジリエント・エコノミー</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>政府閉鎖、労働者への影響、経済データ、連邦準備制度理事会（FRB）の対応</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、政府機関の閉鎖をめぐる不確実性と、それが労働者や公共サービスに与える影響について探ります。また、閉鎖中の経済データの重要性と、経済状態を評価する際の代替指標の役割についても説明します。最後に、個人消費、経済成長、そして変化する状況に対する連邦準備制度理事会（FRB）の対応について掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/tTyxfr7rw1A/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖の不確実性と労働者への影響&quot;&gt;政府閉鎖の不確実性と労働者への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関の閉鎖は、経済、特に政府職員と彼らが市民に提供するサービスに大きな影響を与える可能性がある。閉鎖期間をめぐる不確実性は不安定感を生み、その影響を完全に予測することを困難にする。この不確実性は、これらの労働者の生活だけでなく、国民に提供されるサービスの質や利用可能性にも影響を及ぼす可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済データの重要性と代替指標の役割&quot;&gt;経済データの重要性と代替指標の役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関閉鎖が長引く間、経済データが得られないことは、経済状況を理解する上で大きな課題となる。雇用統計やインフレ率などの主要データは、労働市場や経済全体の状況を把握する上で極めて重要である。しかし、リッチモンド連邦準備銀行は、クレジットカード支出や代替求人データベースなどの代替指標を導入し、景気を追跡している。これらの指標は、個人消費と労働市場の動向に関するリアルタイムの情報を提供し、以前に比べて景気を評価する能力を向上させている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;個人消費経済成長連邦準備制度理事会の対応&quot;&gt;個人消費、経済成長、連邦準備制度理事会の対応&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関閉鎖の潜在的影響にもかかわらず、最近のデータでは個人消費が好調で、堅調な経済実績を示している。しかし、第3四半期の予測は3〜5％の力強い成長率を予測しており、第4四半期もこのレベルの成長が続くとは考えにくい。景気は今後数ヶ月間、堅調ではあるが力強くはないと予想される。景気後退の可能性は否定できず、政府閉鎖、自動車スト、原油価格などさまざまな要因に左右される。こうした状況の変化を受けて、米連邦準備制度理事会（FRB）のドット・プロットは、2022年にあと1回利上げを実施する可能性を示しており、その決定は経済見通しと需要、インフレ、労働市場の状況に関するさまざまなシナリオに左右される。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=tTyxfr7rw1A&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/7050-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/7050-ja/</guid>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>経済データ</category>
        
        <category>消費者支出</category>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        <category>経済見通し</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
