<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 18:06:24 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 18:06:24 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>ラエル・ブレイナード氏、インフレと失業率に前向きな見通し、政府閉鎖を懸念</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、インフレと失業率に関するレール・ブレイナードの前向きな見通しについて掘り下げ、有望なデータと経済の回復力を強調します。また、政府機関閉鎖の可能性と経済成長への潜在的リスクについての懸念についても触れ、長期投資の重要性と不必要な混乱を避けることを強調します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ceqGFiVPX-s/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと失業-ポジティブな見通し&quot;&gt;インフレと失業： ポジティブな見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ラエル・ブレイナード総裁は最近、インフレと失業率の現状についてインタビューに答えた。彼女は最新のインフレ・データに満足感を示し、予想通りだと述べた。特にコア・インフレ率は、3ヵ月年率換算で2.2％という有望な水準で推移している。さらに、失業率は19ヶ月連続で4％を下回っており、コアインフレ率はパンデミック前の水準に近づいている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖の脅威&quot;&gt;政府閉鎖の脅威&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ブレイナード総裁はまた、政府機関閉鎖の可能性についての懸念にも言及した。シャットダウンは完全に回避可能であり、その責任は共和党下院議員にあると強調した。ブレイナードによると、シャットダウンがもたらす悪影響には、現役軍人の無給勤務、航空便の遅延、数百万人の母子がW.I.C.給付金の利用を拒否されることなどがある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済成長と潜在的リスク&quot;&gt;経済成長と潜在的リスク&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年第4四半期以降の成長見通しについて質問されたブレイナードは、潜在的なリスクを認めた。そのリスクとは、金利上昇、学生ローンの返済再開、ガス・原油価格の上昇などである。こうした課題にもかかわらず、ブレイナード総裁は、米国民が払った犠牲を認識することの重要性と、不必要なシャットダウンで進展を危うくすることを避ける必要性を強調した。また、インフラ整備法やクリーン・エネルギー転換のような長期的な投資が重要であるとの見解を示した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ceqGFiVPX-s&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/8445-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/8445-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>失業率</category>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>経済成長</category>
        
        <category>レジリエント・エコノミー</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ケビン・オリアリーの視点：共和党の討論会、原油価格の影響、明確な政策方針の重要性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、ケビン・オリアリーの視点から、最近の共和党討論会と政策的洞察の機会を逸したことについて解説します。また、原油価格が経済に及ぼす遠大な影響と、金利上昇が株式に及ぼす潜在的な影響についても探ってみよう。オリアリーは、明確な政策方針の必要性を強調し、政策立案者が十分な情報に基づいた投資判断のために喫緊の課題に取り組むことの重要性を訴える。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/i6z-fRoVcfE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;共和党の討論会-政策的洞察のチャンスを逃す&quot;&gt;共和党の討論会 政策的洞察のチャンスを逃す&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;オリアリー・インベスターズ会長でシャーク・タンクの投資家でもあるケヴィン・オリアリー氏によると、先日の共和党討論会は、政策的洞察を求める投資家にとって機会を逸したものだったという。オリアリー氏は、十分な情報を得た上で投資判断を下すために重要だと考えている政策について、実質的な議論がなされなかったことに失望を表明した。1月の選挙を目前に控え、オリアリー氏は、明確な政策の方向性と候補者の勢いが必要だと強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格が経済に与える影響&quot;&gt;原油価格が経済に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;オリアリーはまた、原油価格が経済に及ぼす広範囲な影響についても強調した。彼は、原油価格が1バレルあたり100ドル以上に達する可能性があり、すべてのセクターで投入コストが上昇し、インフレ圧力につながることを懸念した。また、1ガロン4ドル前後のガソリン価格の高騰は、有権者にとって引き金となり、あらゆる所属の政治家に悪影響を及ぼす可能性がある。オリアリーは政策立案者たちにこの問題に取り組むよう促し、経済の安定と繁栄を維持するためには日量1800万バレルの石油を生産する必要があることを強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利上昇と株式への影響&quot;&gt;金利上昇と株式への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利に関しては、オリアリー氏は今後も上昇が続くと予想し、連邦準備制度理事会（FRB）がその姿勢を翻して金利を引き下げるという考えを否定した。同氏は、金利が膠着状態にあるため、株価はレンジ内で取引され、大きく上昇する可能性は低いと示唆した。しかし、FRBの次の動きを待つ間、投資家は現金で高い金利を得るチャンスがあることも強調した。結論として、オリアリーの分析は、投資における政策の重要性と、政策立案者が原油高や金利上昇といった差し迫った問題に対処する必要性を強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=i6z-fRoVcfE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/0091-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/0091-ja/</guid>
        
        <category>共和党討論</category>
        
        <category>政策洞察</category>
        
        <category>原油価格</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>投資戦略</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>政府閉鎖と株式市場、ポートフォリオ・ポジションの調整と連邦準備制度理事会（FRB）の影響力の評価</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、政府機関の閉鎖が株式市場に与えた歴史的な影響を探り、閉鎖の可能性がある中で投資家がポートフォリオのポジションをどのようにナビゲートできるかについて議論します。また、リスクをポートフォリオに戻すことを検討する際に見るべき兆候を検証し、タカ派的な連邦準備制度理事会（FRB）の潜在的なオーバーハングについて議論します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/lTGJOttZFeo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖の株式への歴史的影響&quot;&gt;政府閉鎖の株式への歴史的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関の閉鎖が株式市場に与える影響は様々で、その時々の経済や市場の背景に大きく左右される。例えば、2019年の最後の政府閉鎖では、S&amp;amp;P500は35日間で13.3%の上昇を記録した。これは市場が弱気相場に近い安値から回復したことが大きな要因であり、その勢いの強さに貢献した。しかし、1970年代の政府機関閉鎖は、世俗的な弱気相場とスタグフレーションの最中に発生しており、市場環境は異なっていた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;閉鎖の可能性がある中でのポートフォリオポジションのナビゲート&quot;&gt;閉鎖の可能性がある中でのポートフォリオ・ポジションのナビゲート&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関閉鎖の可能性に直面した場合、投資家はディフェンシブ・セクターという観点から一元的または伝統的に考えることを避けるべきである。例えば、7月以降、原油価格や高いインタレスト・カバレッジ・レシオなどの要因によって、エネルギーはディフェンシブ・セクターの中で唯一アウトパフォームしている。一方、伝統的にディフェンシブ・セクターと考えられてきた公益事業は、消費者関連とは異なる動きを見せており、これは市場ダイナミクスの変化を示している。したがって、投資家はセクターの観点よりも、クオリティ、インタレスト・カバレッジ、大型株対小型株といったファクターの特性に注目すべきである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;リスク追加の兆候とタカ派的な連邦準備制度理事会frbの影を見極める&quot;&gt;リスク追加の兆候とタカ派的な連邦準備制度理事会（FRB）の影を見極める&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リスクをポートフォリオに戻す前に、投資家は水面下で幅の改善の兆しを探すべきである。小型株やS&amp;amp;P500種株価指数（イコ ールウエイト）を含め、様々な市場セグメントに幅広い銘柄が参加しているこ とは、市場がより健全であることを示している。しかし、移動平均線より上位にある銘柄の割合など、パ ン ド 指 標 の 近 年 の 低 下 は 、市 場 の 強 化 に 対 す る 懸 念 を 高 め さ せ て い る 。これと並行して、最近のFRBのコメントと、よりタカ派的なスタンスに対する市場の咀嚼が、第4四半期にオーバーハングを引き起こす可能性がある。注視すべき主な要因は、インフレ率、FRBの制限金利政策の継続期間、FRBの行動による波及効果である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=lTGJOttZFeo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/9874-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/9874-ja/</guid>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>ディフェンシブ・セクター</category>
        
        <category>リスク追加</category>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>テスラの高額訴訟、法廷闘争、意味合い、そして業界への広範な影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、テスラが現在直面している自動操縦システムと死亡事故に関する高額訴訟について掘り下げます。法廷闘争、双方の主張、そして結果がもたらす潜在的な影響について探っていきます。さらに、テスラのオートパイロットシステムの特徴、他の係争中の事例、そしてこの訴訟が自動車業界に及ぼす広範な影響についても解説する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/qTf12-7jJQc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;テスラのオートパイロット訴訟&quot;&gt;テスラのオートパイロット訴訟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;テスラは現在、自動操縦システムで死亡事故を起こしたとして、カリフォルニア州で高額訴訟に巻き込まれている。この訴訟は、死亡事故と自動操縦システムに関わるテスラに対する一連の訴訟の最初のものであり、重要な法廷闘争となっている。この訴訟は、衝突事故で死亡したモデル3のオーナー、マイカ・リーの遺族が起こした不法死亡訴訟である。テスラの自動操縦システムが高速道路を逸脱して事故を起こしたとしており、過失に基づく法的主張である。しかしテスラは、事故はドライバーのミスによるものだと主張し、リーの遺産に対する反訴まで起こしている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;オートパイロットシステムとその他の係争事件&quot;&gt;オートパイロット・システムとその他の係争事件&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;テスラの自動操縦システムには、自動ブレーキ、巡航速度制御、車線修正などさまざまな機能がある。しかし、今回の死亡事故では、具体的にどの機能が有効になっていたのかは不明だ。この情報はおそらく裁判中に明らかになるだろう。テスラは、オートパイロットはドライバーの全体的な負担を軽減するためのものだが、自動運転システムではないことを強調している。ドライバーは十分な注意を払い、いつでも車両の制御を引き継げるようにしておかなければならない。テスラが自動操縦システムに関して直面している訴訟は本件だけではない。フロリダ州で10月に予定されている別の裁判を含め、死亡事故と自動操縦事故に関わる係争中の裁判は他にもある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;訴訟の潜在的影響&quot;&gt;訴訟の潜在的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;このカリフォルニア州の裁判の結果は、テスラに対する他の係争中の裁判の前例となる可能性がある。死者が出たという事実が、同社にとって重大な試練となっている。陪審がテスラの責任を認めた場合、和解費用の増加やさらなる訴訟の可能性など、同社にとって重大な結果をもたらす可能性がある。テスラが自動運転機能に大きく依存していることを考えると、この裁判はテスラの評価に影響を与える可能性があり、注視されるだろう。運転技術の未来がかかっているだけに、この訴訟の影響はテスラにとどまらず、自動車業界全体に及ぶ可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=qTf12-7jJQc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/9384-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/9384-ja/</guid>
        
        <category>オートパイロット訴訟</category>
        
        <category>テスラ</category>
        
        <category>死亡事故</category>
        
        <category>オートパイロットシステム</category>
        
        <category>訴訟</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米連邦準備制度理事会（FRB）のバランス法、インフレ、雇用市場、GDP予測の管理</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、インフレと雇用市場を管理する上で連邦準備制度理事会（FRB）が直面するバランス感覚について探ります。また、GDP予測の修正を含め、金利上昇が経済に与える影響についても議論します。最後に、インフレと将来の金利動向をめぐる不確実性、そして堅調な雇用市場を維持しながらソフトランディングを達成するという連邦準備制度理事会（FRB）の目標について掘り下げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/PGzxcOFePFU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと雇用市場のバランス法&quot;&gt;インフレと雇用市場のバランス法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;インフレの行方とその期待は、経済界のホットな話題である。連邦準備制度理事会（FRB）は、堅調な雇用市場を維持しつつ、インフレ率を2％の目標に戻すことを目指し、そのバランス感覚にとらわれている。雇用市場は堅調を維持しており、連邦準備制度理事会（FRB）にインフレに取り組む柔軟性を与えている。しかし、課題は景気後退を回避し、引き締めを長引かせないことにある。インフレの先行きが不透明なため、引き締めを維持する最適な期間を予測するのは難しい。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利引き上げの影響と経済予測&quot;&gt;金利引き上げの影響と経済予測&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利上昇は、経済に与える影響の基調と現実を大きく変えた。ウォール・ストリート・ジャーナル紙は、債務のロールオーバーや個人への影響など、金利上昇が実体経済に及ぼす影響について頻繁に報じている。さらに、Summary of Economic ProjectionsはGDP予測の顕著な修正を示している。6月の時点では2023年のGDP予測は1％だったが、9月には2.1％に修正された。この修正は、経済が当初の予想よりも好調に推移していることを示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと金利パスの不確実性&quot;&gt;インフレと金利パスの不確実性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連邦準備制度理事会（FRB）の目標は、金融条件を引き締めることではなく、投資資金の需要と供給のバランスを維持することである。中立金利はこのバランスによって決定され、投資資金の需要が高いことは経済にとってプラスの兆候である。しかし、将来の金利パスは経済の不確実性に左右され、さまざまなシナリオを考慮しながら制限性を維持する必要がある。インフレとインフレ期待の先行きは依然不透明であり、連邦準備制度理事会（FRB）は引き続き経済指標を監視し、それに応じて意思決定を行う。最終的な目標は、強い雇用市場を維持しながら、ソフトランディングを達成し、インフレ率を2%に戻すことである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=PGzxcOFePFU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/8371-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/8371-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>雇用市場</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>経済予測</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>利回り上昇と株式市場への影響への懸念、経済の減速吸収能力、ソフトランディングの予測</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、利回りの上昇が株式市場に与える影響について、市場の専門家であるガブリエラ・サントスが提起した懸念を探ります。また、経済の減速を吸収する能力と、現金よりも債券の可能性についての彼女の分析についても掘り下げます。最後に、経済のソフトランディングに関するサントスの予測と、連邦準備制度理事会（FRB）のインフレ予測に対する彼女の見解の相違について議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/GC44pFA87CM/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利回り上昇が株式市場に与える影響&quot;&gt;利回り上昇が株式市場に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;経験豊富な市場専門家であるガブリエラ・サントスは、最近の利回りの急上昇と株式市場への影響について懸念を表明している。この利回りの上昇により、長期金利銘柄や年初来高値更新銘柄が調整された。月に成長懸念が表面化し始めると、ディフェンシブ銘柄に比べてシクリカル銘柄のパフォーマンスに変化が見られた。サントスは、第3四半期が成長のピークとなる可能性があり、それ以降は減速が予想されると予測している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済の減速吸収能力&quot;&gt;経済の減速吸収能力&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;サントスによれば、重要な問題は、経済がこの減速をどれだけ吸収できるかということだ。その答えは労働市場にある。崩壊することなく雇用増加ペースが正常化し、労働力率が上昇すれば、需要と供給のバランスが健全に保たれることになる。このようなシナリオは今のところ展開されており、経済のソフトランディングの可能性を示している。しかし、サントスは米連邦準備制度理事会（FRB）のインフレ予想に同意しておらず、インフレ率はFRBの予想よりもはるかに早く2％に戻ると考えている。この食い違いは、ソフトランディングのシナリオであっても利下げにつながる可能性があり、現在の市場の予測よりも速いペースで利下げが行われる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;現金よりも債券の可能性&quot;&gt;現金よりも債券の可能性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;株式、債券、現金のどれを選ぶかといえば、サントスは債券に傾く。利回りの上昇と実質利回りの上昇により、たとえそれが供給や非経済的要因によるものであったとしても、債券に価値が蓄積されると彼女は見ている。しかし、利回りが金融危機後の水準まで低下することは予想していない。サントス氏は、100～150bpのプラスの実質利回りは実現可能だが、200bpを超える現在の水準は行き過ぎだと考えている。結論として、サントス氏は債券の長期売りにチャンスがあると見ており、市場は成長鈍化に過剰反応している可能性があると考えている。サントス氏は、景気はソフトランディングすると予想しているが、インフレに対するFRBの見解とは相反する将来の利下げを予想している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=GC44pFA87CM&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/28/9738-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/28/9738-ja/</guid>
        
        <category>利回り上昇</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>労働市場</category>
        
        <category>債券</category>
        
        <category>利下げ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>懸念される債務爆弾と経済への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、「債務爆弾」という概念と、エコノミストの間で高まっている懸念について探ります。米国の債務と金利に関する歴史的な視点、そして高金利が経済に与える潜在的な影響について説明します。また、投資家の行動や中央銀行の経済管理能力に対する懐疑論についても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5lrqWnA2ddI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;迫り来る債務爆弾の脅威&quot;&gt;迫り来る債務爆弾の脅威&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;債務爆弾」という概念は、経済学者の間で関心が高まっている。この言葉は、国債の利子が指数関数的に大きくなり、経済に脅威をもたらす状況を指す。現在、連邦債務の金利は3％を下回っているが、時間の経過とともに上昇すると予想されている。エコノミストは、金利が8％に達しない限り、大きな問題はないだろうと指摘している。しかし、金利が上昇し、高止まりした場合、経済に深刻な影響を及ぼす可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;債務と金利に関する歴史的視点&quot;&gt;債務と金利に関する歴史的視点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;歴史的に見て、連邦債務の金利は8％という憂慮すべき数字には達していない。最も近かったのは1992年で、その時の対GDP金利は3.1％だった。このことは、米国がアルゼンチンのような債務爆弾シナリオを経験していないことを示唆している。しかし、金利が上昇し高止まりした場合、経済に悪影響を及ぼす可能性があることはエコノミストも認めている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;高金利の影響と投資家の行動&quot;&gt;高金利の影響と投資家の行動&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;エコノミストたちは、高金利が経済に与える潜在的な影響について懸念を表明している。もし金利が8％に達すれば、経済のさまざまな側面で2桁の金利が発生することになり、これはフォルカー時代とその後の経済破綻以来見られなかった事態である。このような高金利は、経済全体の健全性に悪影響を及ぼすだろう。さらにエコノミストは、投資家、特に成長株に対する非合理的な高揚感を観察している。このような懐疑的な見方は、中央銀行の経済管理能力に対する自信のなさを示し、経済不安をさらに悪化させるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5lrqWnA2ddI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/28/0924-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/28/0924-ja/</guid>
        
        <category>債務爆弾</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>経済</category>
        
        <category>GDP</category>
        
        <category>投資家の行動</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>政府閉鎖の差し迫った脅威、市場の動揺、金利上昇</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、政府閉鎖の危機が差し迫っていること、市場の動揺と信用格下げのリスク、金利上昇と政権の役割について解説します。政治の予測不可能性、潜在的な経済への影響、赤字と財政状況に対処するための解決の必要性を探ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/4R9IHp9geIk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖の差し迫った脅威&quot;&gt;政府閉鎖の差し迫った脅威&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;経済諮問委員会のジェイソン・ファーマン前委員長は、政府機関閉鎖の可能性が最も高いと予測している。6月に歳出レベルに関する合意が成立したにもかかわらず、予測不可能な政治の性質が、閉鎖を回避できるかどうかに不安の影を落としている。今回の合意は、大統領、上院の両党、下院の民主党を含む政治家の大多数によって達成されたものであり、閉鎖の可能性は予想外の展開となった。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の動揺と格下げリスク&quot;&gt;市場の動揺と格下げリスク&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;シャットダウンの経済的影響だけでなく、信用格付けの再引き下げの脅威が迫っていることもあり、市場は不安の兆しを見せ始めている。ムーディーズは、現在の政府の機能不全が格下げにつながる可能性があると警告を発している。米国は債務を守ることが期待されているが、既存の赤字問題と機能不全は懸念材料である。政府機関の閉鎖は財政赤字問題の解決策にはならず、解決策を見出すためにはより実質的な話し合いが必要である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利上昇と政権の役割&quot;&gt;金利上昇と政権の役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利の急騰は主に、連邦準備制度理事会（FRB）が示したように、金利が長期間高止まりすると市場が考えていることに起因している。景気後退懸念は一部で沈静化したものの、マクロ経済力学に起因して徐々に後退しつつある。長期借入や財政赤字を含む財政状況は金利上昇の一因となっている。インフラ整備やC.H.I.P.S.などのプログラム費用による赤字は、政権にも責任の一端がある。今重点を置くべきは、当面の政府閉鎖問題を解決することであり、そのうえで権利と税金に対処することである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=4R9IHp9geIk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/27/0974-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/27/0974-ja/</guid>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>信用格下げ</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>赤字</category>
        
        <category>財政状況</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ケビン・オレアリーが懸念する移民制度の破綻と原油価格の高騰</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、ケビン・オレアリーが懸念している米国の移民制度の破綻と、熟練労働者の確保への影響について探ります。また、原油価格の高騰、インフレや株式市場への影響、そしてエネルギー自立と安全保障のための米国での石油増産の重要性についての彼の見解についても触れていきます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/8Qa68asRrRE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;破綻した移民制度と熟練労働者の必要性&quot;&gt;破綻した移民制度と熟練労働者の必要性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;オリアリー・インベスターズの会長で、シャーク・タンクの投資家でもあるケヴィン・オリアリーは最近、米国の崩壊した移民制度について懸念を表明した。彼は、不法移民の問題は2016年の選挙以来解決されておらず、次期大統領選挙でも重要なトピックになりそうだと強調した。オリアリー氏はまた、高度な技術を持つ労働力の国内確保という問題にも焦点を当てた。彼は、米国はMITのような一流の教育機関で多くのハイエンドなエンジニアを育成しているが、結局は国外に流出してしまうと指摘した。このような状況を利用し、優秀なエンジニアにビザを提供している国の例としてカナダを挙げた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格上昇がインフレと株式市場に与える影響&quot;&gt;原油価格上昇がインフレと株式市場に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;オリアリーはまた、原油価格の上昇がインフレと株式市場に与える影響についても述べた。パウエル米連邦準備制度理事会（FRB）議長が原油価格の高騰とそれがインフレに与える影響について言及しなかったことを批判した。オリアリー氏は、原油高騰はインフレに寄与すると主張し、高いインフレ率は連邦準備制度理事会（FRB）が利上げを行う理由となる可能性を示唆した。同氏は、パウエル議長のタカ派的な発言に株式市場が反応し、国債金利の上昇と株価の下落を招いていると指摘した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米国における石油増産の重要性&quot;&gt;米国における石油増産の重要性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;オリアリーは、原油価格の問題に取り組む必要性を強調し、グリーンエネルギーへの移行は一部の人々が期待するほど早くは実現しないと述べた。そして、エネルギー自給と安全保障を達成するために、米国での石油生産を増やすことの重要性を強調した。オリアリーは、石油は経済から排除することのできない重要な資源であるため、これは超党派の問題であるべきだと提案した。彼は、日用品に使用される様々な石油派生品について言及し、米国は日量1500万バレルの石油生産を目指すべきだと主張した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=8Qa68asRrRE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/27/0405-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/27/0405-ja/</guid>
        
        <category>移民制度</category>
        
        <category>熟練労働者</category>
        
        <category>石油価格上昇</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>石油生産</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ決定をめぐる不透明感とパウエル議長の慎重姿勢</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ決定をめぐる不透明感とパウエル議長の慎重な姿勢について探っていきます。また、パウエル議長の金利見通しと、インフレリスクを含む経済情勢の評価についても掘り下げていきます。現在の金融政策の複雑な状況をナビゲートするために、ぜひご参加ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5EhDnFMtPC0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利上げを取り巻く不透明感&quot;&gt;利上げを取り巻く不透明感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）のパウエル議長は最近、利上げ休止の可能性を示唆した。パウエル議長は、この決定は今後数週間から年末にかけての経済データの推移と委員会の状況判断次第であると述べた。これは、複雑な経済情勢に対応するため、金融政策に対する委員会の現在のスタンスが不透明であることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;予想とパウエルのアプローチ&quot;&gt;予想とパウエルのアプローチ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;委員会の予測によると、金利は2024年まで従来予想よりも高い水準で推移する。年末の利下げ幅を6月の予想より50ベーシスポイント引き下げたことから、必要な利下げは2024年後半か、場合によっては第4四半期に行われる可能性が高い。しかし、パウエル議長は慎重なコメントで、委員会はまだ適切な政策スタンスを決定中であり、”自分たちのやり方を感じている “と強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済状況とインフレリスク&quot;&gt;経済状況とインフレリスク&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不透明な状況にもかかわらず、パウエル議長はいくつかの前向きな経済状況を強調した。経済はトレンドを大きく上回る力強いペースで成長しており、緩やかなディスインフレが起きている。さらに、雇用市場のバランスも回復しており、これは明るい兆しと見られている。しかし、パウエル議長はディスインフレの傾向とインフレの潜在的リスクも認めた。パウエル議長は、コモディティやエネルギー市場といった新たなインフレ要因や、労働市場の組織化やストライキによる賃金インフレの可能性について懸念を示した。エネルギー価格は様々な商品やサービスの価格圧力に影響を与える可能性があるため、エネルギー価格とその経済への影響を監視することの重要性を強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5EhDnFMtPC0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/4790-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/4790-ja/</guid>
        
        <category>利上げ</category>
        
        <category>経済データ</category>
        
        <category>金融政策</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>インフレリスク</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
