<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ko.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ko.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 10:51:11 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 10:51:11 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>マーケット・ジェットコースター 米国株式市場のトップ・パフォーマー、下位銘柄、イールド・カーブの謎を解く</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日は、最近のマーケット・パフォーマンスについて、上位パフォーマーと下位パフォーマーに焦点を当て、マーケットの見通しについてお話しします。また、イールド・カーブの反転がもたらす影響や、今後開催されるFRB、ECB、日銀の会合から予想されることについても触れます。最後に、S&amp;amp;P500種構成企業のうち40社が来週発表する決算報告の潜在的な影響について掘り下げる。洞察に満ちた市場動向と予測にご期待ください！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thumbnail.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場のパフォーマンスとトップパフォーマー&quot;&gt;市場のパフォーマンスとトップ・パフォーマー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ブルームバーグの米国市場に関する最新レポートでは、この日の取引は比較的横ばいで終わったと指摘されている。ダウ工業株30種平均は0.01％の上昇にとどまり、S&amp;amp;P500種株価指数はなんとかプラスを維持した。KBW銀行株はこのような低調なパフォーマンスにもかかわらず、全体では約6.6％の上昇と好調な週となった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;個別銘柄とインデックスを見ると、オプションの満期は期待された出来高とボラティリティの増加にはつながらなかった。S&amp;amp;P500種株価指数は上昇、NASDAQコンポジットとNASDAQ100種株価指数は下落した。S&amp;amp;P500種株価指数で上位を占めたのは、ジオン・シュワブ、キーコープ、シチズンズ・ファイナンシャル、ノーザン・トラスト、バンク・オブ・アメリカ、モルガン・スタンレーだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公益事業、ヘルスケア、エネルギーなどのディフェンシブ銘柄は好調だったが、通信サービス、工業、金融は苦戦した。ディズニーは、NFLやNBAとのパートナーシップや投資ストラクチャーの可能性について予備的な協議を行った後、1％上昇した。クアルコム、テキサス・インスツルメンツ、インテルがNASDAQ100の上位を占めたが、特別なニュースはなかった。モルガン・スタンレーが目標株価を引き上げたエアビーアンドビーも2.5%上昇した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;下落率と市場見通し&quot;&gt;下落率と市場見通し&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;トップ・パフォーマーがいた一方で、市場には下落企業も存在した。インターパブリック、オムニコム、アメリカン・エキスプレス、シュルンベルジェ、インテュイティブ・サージカルなどが苦戦した。インターパブリックは通期見通しを半減し、アメリカン・エキスプレスはクレジットカード支出の伸び悩みを報告、シュルンベルジェは北米での活動が減少する見込み。インテュイティブ・サージカルは第2四半期の業績は上回ったが、減量薬の人気により肥満手術が減少した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;債券市場は比較的横ばいで推移し、2年物利回りに大きな動きはなかった。しかし、2年物利回りの逆転幅は拡大し、FRBがインフレを抑制するとの債券市場の見方を示した。イールドカーブの反転の意味や、それが本当に景気後退を示唆するのか、それともソフトランディングを示唆するのかについては議論がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;今後のイベントと決算報告&quot;&gt;今後のイベントと決算報告&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本レポートでは、今後の注目イベントとして、FRB、ECB、日銀の各会合を挙げている。これらの会合は市場や投資家心理に影響を与える可能性がある。さらに来週は、S&amp;amp;P500種構成企業のうち40社の決算発表が予定されている。これらの企業の業績がさらに明らかになり、市場動向に影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、この日の取引はさまざまなセクターでまちまちのパフォーマンスとなった。好調に推移した銘柄やセクターもあれば、苦戦した銘柄やセクターもあった。債券市場は比較的安定しており、イールドカーブの反転の重要性はいまだ議論の的となっている。今後の市場動向を占う上で、今後のイベントや決算報告が重要なファクターとなるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=27opyjamNTE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/6210-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/6210-ja/</guid>
        
        <category>市場パフォーマンス</category>
        
        <category>トップパフォーマー</category>
        
        <category>下落率</category>
        
        <category>市場展望</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米国市場のパフォーマンスはまちまち： 上位市場、下位市場、今後のイベント</title>
        <description>&lt;p&gt;マーケット・ファンの皆様、こんにちは！KBW銀行や公益事業、ヘルスケア、エネルギーなどのディフェンシブ銘柄が好調に推移する一方、その他の銘柄は苦戦するなど、セクターによってまちまちの結果となりました。また、債券市場の安定性、イールドカーブの反転に関する議論、市場動向に影響を与える可能性のある今後のイベントや決算報告への期待についても掘り下げます。市場の動向に関する包括的な洞察にご期待ください！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thumbnail.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場のパフォーマンスとトップパフォーマー&quot;&gt;市場のパフォーマンスとトップ・パフォーマー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ブルームバーグの米国市場に関する最新レポートでは、この日の取引は比較的横ばいで終わったと指摘されている。ダウ工業株30種平均は0.01％の上昇にとどまり、S&amp;amp;P500種株価指数はなんとかプラスを維持した。KBW銀行株はこのような低調なパフォーマンスにもかかわらず、全体では約6.6％の上昇と好調な週となった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;個別銘柄とインデックスを見ると、オプションの満期は期待された出来高とボラティリティの増加にはつながらなかった。S&amp;amp;P500種株価指数は上昇、NASDAQコンポジットとNASDAQ100種株価指数は下落した。S&amp;amp;P500種株価指数で上位を占めたのは、ジオン・シュワブ、キーコープ、シチズンズ・ファイナンシャル、ノーザン・トラスト、バンク・オブ・アメリカ、モルガン・スタンレーだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公益事業、ヘルスケア、エネルギーなどのディフェンシブ銘柄は好調だったが、通信サービス、工業、金融は苦戦した。ディズニーは、NFLやNBAとのパートナーシップや投資ストラクチャーの可能性について予備的な協議を行った後、1％上昇した。クアルコム、テキサス・インスツルメンツ、インテルがNASDAQ100の上位を占めたが、特別なニュースはなかった。モルガン・スタンレーが目標株価を引き上げたエアビーアンドビーも2.5%上昇した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;下落率と市場見通し&quot;&gt;下落率と市場見通し&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;トップ・パフォーマーがいた一方で、市場には下落企業も存在した。インターパブリック、オムニコム、アメリカン・エキスプレス、シュルンベルジェ、インテュイティブ・サージカルなどが苦戦した。インターパブリックは通期見通しを半減し、アメリカン・エキスプレスはクレジットカード支出の伸び悩みを報告、シュルンベルジェは北米での活動が減少する見込み。インテュイティブ・サージカルは第2四半期の業績は上回ったが、減量薬の人気により肥満手術が減少した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;債券市場は比較的横ばいで推移し、2年物利回りに大きな動きはなかった。しかし、2年物利回りの逆転幅は拡大し、FRBがインフレを抑制するとの債券市場の見方を示した。イールドカーブの反転の意味や、それが本当に景気後退を示唆するのか、それともソフトランディングを示唆するのかについては議論がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;今後のイベントと決算報告&quot;&gt;今後のイベントと決算報告&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本レポートでは、今後の注目イベントとして、FRB、ECB、日銀の各会合を挙げている。これらの会合は市場や投資家心理に影響を与える可能性がある。さらに来週は、S&amp;amp;P500種構成企業のうち40社の決算発表が予定されている。これらの企業の業績がさらに明らかになり、市場動向に影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、この日の取引はさまざまなセクターでまちまちのパフォーマンスとなった。好調に推移した銘柄やセクターもあれば、苦戦した銘柄やセクターもあった。債券市場は比較的安定しており、イールドカーブの反転の重要性はいまだ議論の的となっている。今後の市場動向を占う上で、今後のイベントや決算報告が重要なファクターとなるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=27opyjamNTE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/3085-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/3085-ja/</guid>
        
        <category>市場パフォーマンス</category>
        
        <category>トップパフォーマー</category>
        
        <category>下落率</category>
        
        <category>市場展望</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>波乱予測にもかかわらず米国市場は横ばいで終了：勝者と敗者を紐解く</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日は、ダウ平均が小幅続伸、ナスダック総合株価指数が小幅続落という、比較的横ばいの展開となった米国市場についてお話しします。また、いくつかの大手銀行を含む今週のトップ・パフォーマーと、ネットフリックスなどの下落株にも焦点を当てます。最後に、ディズニーとエアビーアンドビーが大きく上昇した一方、アメリカン・エキスプレスは苦戦した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://thumbnail.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米国市場は横ばいの一日&quot;&gt;米国市場は横ばいの一日&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ブルームバーグが報じた米国市場の一日の取引は、ほぼ横ばいで終わった。ダウ工業株30種平均は100分の1というわずかな上昇にとどまった。しかし、大手銀行で構成されるKBWは、週を通して取引全体で6.6％の大幅な伸びを記録した。個別銘柄や指数のオプション満期による出来高とボラティリティの増加が予想されたが、市場は予想されたような混乱には見舞われなかった。その代わり、出来高は通常よりやや多かったが、予想されたボラティリティはなかった。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マーケットにおけるトップパフォーマーとディクリナー&quot;&gt;マーケットにおけるトップ・パフォーマーとディクリナー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;S＆P500種株価指数は、かろうじてプラスで終わると予想されているが、ナスダック総合株価指数はコンマ2％の下落と厳しい週となった。しかし、ダウ平均は10日連続の上昇を記録し、グリーンで落ち着く可能性がある。ジオン・シュワブ、キーコープ、シチズンズ・ファイナンシャル、ノーザン・トラスト、バンク・オブ・アメリカ、モルガン・スタンレーなどの銀行セクターは、S&amp;amp;P500種株価指数のトップ・パフォーマーだった。一方、ネットフリックスを含む通信サービスは、工業、金融とともに下落した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金曜日の取引における個人投資家の利益と損失&quot;&gt;金曜日の取引における個人投資家の利益と損失&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;金曜の取引における個別銘柄の上昇率では、ディズニーが1％上昇し、この日の最高値となる2％の上昇を記録した。これは、ディズニーのESPNとNFLおよびNBAが、潜在的なパートナーシップと投資構造について予備的な協議を行ったためである。エアビーアンドビーは、モルガン・スタンレーが目標株価を引き上げたため、2.5％の上昇と目立った。サービス・ファースト・バンクの株価も預金残高の23％増に牽引され、20％の大幅上昇となった。しかし、通信サービス分野では下落が見られ、アメリカン・エキスプレスは第2四半期の収益成長が予想を下回ったため、ダウ工業株では最悪のパフォーマンスとなった。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=R8VBRCs2jTU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/2713-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/2713-ja/</guid>
        
        <category>米国市場</category>
        
        <category>平日</category>
        
        <category>上位</category>
        
        <category>下落率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>パウエル議長のインフレ重視政策へのコミットメント： その意味するところと潜在的リスクを詳しく見る</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、パウエル米連邦準備制度理事会（FRB）議長のインフレ重視政策へのコミットメントとジャクソンホール・シンポジウムでの講演に対する市場の反応を探ります。また、ラリー・サマーズ前財務長官の現在の金融政策の有効性に対する懸念と、FRBの信頼性を維持することの重要性についても掘り下げる。最後に、長期的な物価の安定と繁栄を確保するためには、継続的な警戒と適切な政策調整が必要であることを議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/DUhmV-K4L2M/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;パウエル議長のインフレ重視政策へのコミットメント&quot;&gt;パウエル議長のインフレ重視政策へのコミットメント&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）のジェイ・パウエル議長は先ごろ、ジャクソンホールで開催されたシンポジウムでインフレ懸念に言及し、FRBが2％のインフレ目標を掲げていることを改めて強調した。ラリー・サマーズ元財務長官はパウエル議長の講演に好意的な反応を示し、FRBが物価安定の維持にコミットしていることへの市場の信頼が強まったと指摘した。サマーズ氏はまた、1年前にジャクソンホールで実施された戦略がインフレ対策に有効であることが証明されたと称賛した。しかし、発行増による利回りの上昇や継続的な財政支援の必要性など、国の財政姿勢がもたらす複雑さをもっと認識してほしいと表明した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;サマーズの懸念と1970年代との比較&quot;&gt;サマーズの懸念と1970年代との比較&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;サマーズ氏は、現在の金融政策が、様々な要因を考慮した上で、合理的な期間内に2％のインフレ目標を達成するのに十分な制限的なものであるかどうかに疑問を呈した。また、消費者物価指数（CPI）の計算方法が異なることや、1970年代にはオイルショックがあったことなど、大きな違いを認めつつ、1970年代のインフレ期との比較を行った。しかし、この時代から得たより広範な教訓、つまり、インフレに対する早すぎる勝利宣言の危険性を強調した。インフレの反発を招きかねない政策決定に警告を発し、現在の姿勢を維持する上でFRBの信頼性が重要であることを強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;継続的な警戒と適切な政策調整の必要性&quot;&gt;継続的な警戒と適切な政策調整の必要性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;サマーズ氏は、2021年にFRBが抜本的な政策調整の必要性を認識し、中央銀行が信頼性を取り戻すことができたことを評価した。しかし、この信頼性の回復を、効果的な政策の追求を止める論拠とすることには警告を発した。サマーズ氏は、アメリカ経済の中期的な見通しについては楽観的な見方を示したものの、長期的な物価の安定と繁栄を確保するためには、継続的な警戒と適切な政策調整が必要であることを強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=DUhmV-K4L2M&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/0780-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/0780-ja/</guid>
        
        <category>インフレ重視政策</category>
        
        <category>FRB</category>
        
        <category>物価安定</category>
        
        <category>金融政策</category>
        
        <category>財政支援</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>市場パフォーマンス： トップ・パフォーマー、下位企業、今後のイベント - 知っておくべきこと</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、このブログへようこそ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://test_thumbnail.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;労働市場のリバランスが進み、賃金の伸びが予想通りであることから、このデータはFRBによる利上げが一服する可能性を示唆している。さらに、株式市場は力強い経済成長に牽引され、特に金融株に恩恵のある幅広い上昇が予想される。全体として、良好な市場環境は、利上げと株式市場の両方にとってポジティブな軌道を支えている。 FRBが利上げを一時停止する可能性 ある専門家によると、データはFRBが利上げを一時停止または一時停止する可能性を示唆している。同専門家は、労働市場は徐々にリバランスしており、雇用創出は減少傾向にあるが、失業率は3.5％前後と低水準を維持していると指摘する。これは、FRBが労働市場の現状を好ましいものと見ていることを示している。さらに、労働参加率は上昇しており、働き盛りの年齢層では流行前の水準を上回っている。専門家はまた、賃金上昇率が4.2％から4.4％で、FRBの予想に十分近いことを強調している。全体として、このデータはFRBが見たいものと一致しており、利上げの一時停止につながるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株式市場に対する前向きな見通し-専門家は引き続き株式市場に対して前向きであり上昇幅が拡大すると予想しているこの楽観的な見方は主に力強い経済成長によるものであるアトランタ連銀が発表した第3四半期のgdp予測は39でコンセンサス予想の減速を上回っているこの明るい経済成長は企業に恩恵をもたらし業績のアップグレードサイクルをもたらし最終的に株価を下支えすると予想されている-さらに専門家は最近金融株がテクノロジー株や他のセクターをアウトパフォームしていると指摘するこれはイールドカーブがスティープ化しているためで金融株にとっては好材料ださらに大規模なデフォルトがなく利回りが低下する可能性があることも金融株に対するポジティブな見通しを後押ししている専門家はこの広範な上昇は正当化され一部は金融セクターが主導していると考えている&quot;&gt;株式市場に対する前向きな見通し 専門家は引き続き株式市場に対して前向きであり、上昇幅が拡大すると予想している。この楽観的な見方は主に力強い経済成長によるものである。アトランタ連銀が発表した第3四半期のGDP予測は3.9％で、コンセンサス予想の減速を上回っている。この明るい経済成長は企業に恩恵をもたらし、業績のアップグレードサイクルをもたらし、最終的に株価を下支えすると予想されている。 さらに専門家は、最近金融株がテクノロジー株や他のセクターをアウトパフォームしていると指摘する。これはイールドカーブがスティープ化しているためで、金融株にとっては好材料だ。さらに、大規模なデフォルトがなく、利回りが低下する可能性があることも、金融株に対するポジティブな見通しを後押ししている。専門家は、この広範な上昇は正当化され、一部は金融セクターが主導していると考えている。&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;結論としてデータはfrbによる利上げ休止の可能性を支持するものである労働市場は徐々にリバランスしており賃金上昇率はfrbの予想通りであるさらに株式市場は力強い経済成長により上昇幅が拡大すると予想される特に金融株は好調でイールドカーブのスティープ化の恩恵を受けている全体として良好な経済見通しと良好な市場環境はfrbの利上げと株式市場の両方にとってポジティブな軌道を示唆している&quot;&gt;結論として、データはFRBによる利上げ休止の可能性を支持するものである。労働市場は徐々にリバランスしており、賃金上昇率はFRBの予想通りである。さらに、株式市場は力強い経済成長により上昇幅が拡大すると予想される。特に金融株は好調で、イールドカーブのスティープ化の恩恵を受けている。全体として、良好な経済見通しと良好な市場環境は、FRBの利上げと株式市場の両方にとってポジティブな軌道を示唆している。&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=R8VBRCs2jTU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/30/0460-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/30/0460-ja/</guid>
        
        <category>市場パフォーマンスと上位銘柄、下落銘柄と市場見通し、今後のイベントと決算報告、債券市場とイールドカーブの反転</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>経済回復力の秘密を解き明かす： バイデンの政策とアメリカン・レスキュー・プランが、インフレと地政学的難題の中でいかに米国経済を形成しているか </title>
        <description>&lt;p&gt;ブログ記事へようこそ！本日は、最近の経済シンポジウムについて掘り下げ、経済の回復力について議論します。また、インフレに対する継続的な懸念、米中関係に対する政権のアプローチ、経済の安定と成長を支える育児イニシアチブの重要性についても探っていきます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/fJllOceGkxI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済の回復力&quot;&gt;経済の回復力&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;カンザスシティ連邦準備制度理事会（FRB）がジャクソンホールで開催した年次経済シンポジウムには、政府関係者、政策立案者、学識経験者らが集まった。主要講演者の一人は、バイデン大統領の国家経済諮問委員会のジャレッド・バーンスタイン委員長である。バーンスタイン氏は、連邦準備制度理事会（FRB）の積極的な利上げキャンペーンにもかかわらず、予想を上回る経済の回復力について語った。この回復力は、インフレ抑制法やチップス法など、バイデン大統領のいくつかの立法勝利によるものだ。アメリカン・レスキュー・プランも、パンデミックによる不況の中、企業や家庭に必要な支援を提供するという重要な役割を果たした。経済の堅調さは、ヘルスケアやクリーンエネルギーなど、さまざまな分野への深い投資によってさらに強化されており、これらは労働市場の力強い回復に大きく貢献している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ懸念と米中関係&quot;&gt;インフレ懸念と米中関係&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;経済の回復力にもかかわらず、多くのアメリカ人にとってインフレは依然として懸念事項である。政権はインフレ削減策の実施に全力を挙げており、インフレ削減法はその重要な一翼を担っている。この法律は、医療とクリーンエネルギー生産における価格圧力に直接対処するもので、処方箋薬コストの削減や医療保険費用の削減を通じて、家庭のコスト削減につながる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国際面では、バーンスタインが米中関係について語った。中国の輸出は7月に減少したが、米国は製造業を国内に呼び戻す努力をしている。多くの企業がリショアリングを優先し、サプライチェーンを中国から多様化している。政権の大統領令は、中国の半導体とAIへの米国投資を制限し、敏感な技術のリスクを軽減することを目的としている。貿易の流れが重要であることに変わりはないが、国家安全保障上の懸念から注意が必要である。同政権は、安全保障上の理由から、量子コンピューティング、AI、先端半導体などの分野を中心に、中国に関連する地政学的・安全保障上センシティブな問題への取り組みを継続する予定である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;育児への取り組み&quot;&gt;育児への取り組み&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;チャイルドケアもバーンスタインが触れた重要なトピックのひとつだ。この分野は、10月1日に補助金や奨励金が期限切れとなり、存続の危機に直面している。ホワイトハウスは、育児イニシアチブの重要性と、それが女性の労働力参加に与える影響を認識している。同政権は、予算案や補正予算案に育児支援策を盛り込んだ。アメリカン・レスキュー・プランでは、チャイルドケア事業者への大幅な支援を行い、資金を恒久的に増額した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、経済シンポジウムでのジャレッド・バーンスタインのディスカッションでは、経済の回復力が強調され、その主な要因はバイデン大統領の立法勝利とアメリカン・レスキュー・プランにあるとされた。インフレは依然として懸念材料だが、インフレ抑制法のような措置は物価上昇圧力を緩和することを目的としている。米中関係に対する政権のアプローチや育児イニシアティブは、経済の安定と成長を確保するために採用されている多面的な戦略をさらに際立たせている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=fJllOceGkxI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/26/7514-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/26/7514-ja/</guid>
        
        <category>経済回復力</category>
        
        <category>インフレ懸念</category>
        
        <category>米中関係</category>
        
        <category>育児イニシアチブ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>経済情勢を読み解く：インフレ、実質金利、市場の期待が投資の未来をどう形成するか </title>
        <description>&lt;p&gt;金利に影響を与える要因、その潜在的な影響、そして市場の期待がどのように投資を形成するかについての洞察に満ちた議論へようこそ。インフレ、実質金利、連邦準備制度理事会（FRB）の役割など、複雑な経済要素を掘り下げていきます。このような複雑な力学をナビゲートし、健全な財務上の意思決定のために情報を得ることの重要性を強調します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/pqS8DhzrO9E/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利に影響を与える要因&quot;&gt;金利に影響を与える要因&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;二人の会話は金利に影響を与える要因の分析から始まる。最初に議論されるのは予想インフレ率である。今後10年間のインフレ率は2％程度にとどまることはなく、平均2.5％程度になると予測している。これは経済に大きな影響を与える可能性のある大幅な上昇である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二の要因は実質金利で、1.5％から2％程度と見積もられている。この試算は、財政赤字と国家安全保障支出に関する仮定に基づいている。タームプレミアム（長期債を保有する投資家が求める追加利回り）も重要な要素である。タームプレミアムは通常75〜100ベーシスポイント程度で推移しているが、ある個人は過去の水準より低い可能性を示唆している。これは市場力学や投資家行動の変化による可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利への潜在的影響&quot;&gt;金利への潜在的影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;そして話は、これらの要因が金利に与える潜在的影響に移る。その人物は、10年物金利が75ベーシスポイントかそれ以上になる可能性を示唆している。しかし、さまざまな経済要因が複雑に絡み合っているため、確実な予測は難しいことを認めている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;また、現在ポートフォリオの売却を進めている連邦準備制度理事会（FRB）の役割についても触れている。金融規制当局が銀行やその他金融機関の長期債購入を難しくしていることと相まって、金利にさらなる影響を与える可能性がある。これらの行動は債券市場のボラティリティを高め、経済全体に影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の期待と投資&quot;&gt;市場の期待と投資&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;続いて、市場の期待と投資への影響について議論する。市場は現在、11月にもう1回利上げが行われ、その後来年は利下げが行われると予測している。この予測は、経済がソフトランディングし、インフレ率が2～2.5％の範囲に下がるという前提に基づいている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし、ある人物はより悲観的な見方を示し、FRBは市場が期待するほど早く利下げできないかもしれないと示唆している。また、インフレと、その予想が変化した場合の市場への影響についても懸念を表明している。会話の中では景気後退の可能性についても触れられており、ある人物は景気後退の可能性を50％以上と述べている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、このディスカッションでは、経済の現状、金利に影響を与える要因、景気後退の可能性について包括的な分析がなされている。視点はさまざまだが、経済状況の複雑さと正確な予測を立てることの難しさについては、両氏とも意見が一致している。投資家として、また経済観測者として、健全な財務判断を下すためには、常に情報を入手し、これらの力学を理解することが極めて重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=pqS8DhzrO9E&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/24/0156-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/24/0156-ja/</guid>
        
        <category>金利に影響を与える要因</category>
        
        <category>金利への潜在的影響</category>
        
        <category>市場期待と投資</category>
        
        <category>景気後退の可能性</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>メドトロニックの目覚ましい会計年度スタート： 糖尿病事業の倍増と中国市場への進出 </title>
        <description>&lt;p&gt;最新のブログ記事へようこそ！本日は、メドトロニックがすべてのプロジェクトで力強い成長を遂げ、糖尿病事業を倍増させたことで、素晴らしい会計年度のスタートを切ったことについてお話しします。また、中国市場への進出と、減量治療薬が糖尿病の成長に与える潜在的な影響についても掘り下げます。メドトロニックがどのようにチャンスをつかみ、高度なヘルスケアソリューションを提供しているのか、探ってみましょう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/54pqGYjmXkA/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;メドトロニックの会計年度好調な滑り出し&quot;&gt;メドトロニックの会計年度、好調な滑り出し&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ジェフ・マーチ最高経営責任者（CEO）の率いるメドトロニックは、最近のCNBCの独占インタビューで明らかにしたように、好調なスタートで会計年度を開始した。第1四半期は、同社の4つのプロジェクトすべてが堅調な業績を示し、それぞれ6％の安定した成長率を記録した。この成長は、効果的な実行、市場に内在する力強さ、新製品の導入の成功の組み合わせによるものである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;糖尿病事業と中国への進出&quot;&gt;糖尿病事業と中国への進出&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;当四半期の成長に大きく貢献したのは、メドトロニックの糖尿病事業であった。3月発表によると、同社の糖尿病事業の成長率は実質的に倍増しており、これは米国での最新技術の発売によるところが大きい。この技術は米国外で急成長を遂げ、前四半期には18％という驚異的な伸びを示したが、このたび米国市場でデビューすることになった。最大の市場であるこの発売は、メドトロニックの糖尿病フランチャイズの成長加速における重要な好転の始まりになると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国におけるメドトロニックのビジネスもインタビューの焦点の一つであった。マーチ氏は、医療技術業界にとって、特にメドトロニックにとって、中国はサプライチェーンよりも最終市場であると強調した。マーチ氏は、中国政府が先進医療へのアクセス強化に力を入れていることから、中国は中長期的に大きなチャンスになると見ている。短期的には、メドトロニックは中国での手術件数の伸びを目の当たりにしているが、これは政府が業界の価格引き下げに注力していることが背景にある。マーチは、価格の下落はあるものの、販売台数の伸びがこうした下落を上回ると確信しており、来年度開始までに1桁台後半から2桁台の成長を見込んでいる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;糖尿病の成長に対する減量薬の影響&quot;&gt;糖尿病の成長に対する減量薬の影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;減量薬、特にGOP1が糖尿病の成長に与える潜在的な影響について質問されたマーチ氏は、これらの薬は患者にとってエキサイティングな開発であると表明した。メドトロニックはこの状況を積極的に監視し、医師との話し合いを行っている。マーチは、これらの薬剤によって医療機器業界に大きな逆風が吹くとは予測していないことを明らかにした。メドトロニックの糖尿病事業（主に1型糖尿病患者を治療）では、GOP1による影響は観測されていない。短期的な影響は肥満外科手術にのみ見られるが、メドトロニック社にとってはごくわずかである。しかし、これらの薬剤がより多くの患者を肥満治療経路に導き、長期的には肥満手術の増加につながる可能性があるとの見方が有力である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後に、メドトロニックのジェフ・マーチ最高経営責任者（CEO）は、同社の第1四半期の業績と、特に糖尿病事業と中国市場に横たわるビジネスチャンスについて、前向きな見通しを示した。マーチCEOは、メドトロニックがこのような機会をとらえ、患者に先進的なヘルスケアソリューションを提供し続けることができると確信している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=54pqGYjmXkA&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/23/5510-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/23/5510-ja/</guid>
        
        <category>メドトロニック</category>
        
        <category>年度</category>
        
        <category>糖尿病事業</category>
        
        <category>中国</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>真の危機の正体を暴く： 中国住宅市場のメルトダウンは想像以上に深刻だ </title>
        <description>&lt;p&gt;中国の住宅市場の低迷は、公式データが示す以上に深刻であることが判明している。データ収集方法の相違や、低迷の一因となっている需要と供給のアンバランスを探ります。最後に、この状況をさらに複雑にしている長期的な人口動態の課題について論じ、住宅市場の将来について厳しい展望を描く。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/FMWXrDiRGH4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国住宅不況の知られざる深刻さ&quot;&gt;中国住宅不況の知られざる深刻さ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国の不動産セクターにおける現在の低迷は、公式発表の数字よりも大幅に悪化している可能性がある。公式に発表されたデータでは、新築住宅価格は2021年夏のピーク時から2.6％下落し、中古住宅価格は6％下落している。しかし、民間のデータプロバイダーや地元の不動産業者は、特定の地域ではもっと急落していることを示唆している。例えば、上海では価格が15％下落し、アリババ本社のある杭州では30％近く下落している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;データ収集の齟齬&quot;&gt;データ収集の齟齬&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この食い違いの原因は、中国の住宅市場データの収集方法にある。取引ベースのデータを利用する一部の欧米諸国とは異なり、中国のアプローチは、調査データと選択されたプロジェクトからのサンプルに基づいており、所有者が変わった古い住宅は除外されている。この方法はボラティリティを安定させ、急激な価格変動を防ぐのに役立つ反面、実際の市場下落を過小評価することにもつながりかねない。これは、不動産対策に関する情報に基づく意思決定のためにこのデータに依存している規制当局や、市場に参入する前にさらなる価格下落を待っている投資家にとっての懸念である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;供給過剰と需要不足&quot;&gt;供給過剰と需要不足&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;価格の急落は、需要と供給のアンバランスに起因している。長年にわたり、中国のデベロッパーは過剰な建設を行い、大幅な供給過剰を招いてきた。その証拠に、鉄道沿線には中途半端に完成したビルや高層ビルが数多くあり、過剰在庫を示している。ゴールドマン・サックスの報告によると、在庫は推定27兆円分あり、これを解消するには約5年かかるという。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要面でも、状況は同様に不利だ。人々に住宅購入を促すには、銀行に現金があり、将来の収入に自信があり、長期的な価格上昇を期待できることが必要だ。残念ながら、これらの要素は現在不足している。多くの人々は十分な現金も将来の収入に対する自信もなく、物価上昇への期待も低い。さらに、中国の人口減少と出生率の低下は、住宅需要をさらに減少させると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、中国の不動産セクターの不振は、公式データが示唆するよりも深刻である。データ収集方法の食い違いにより、価格の下落が控えめになっているのだ。市場は供給過剰と需要不足に直面しており、デベロッパーは過剰に建設し、潜在的な購入者は必要な現金、自信、価格上昇期待を欠いている。長期的な人口問題はさらに状況を悪化させている。住宅市場の先行きは厳しく、住宅価格の上昇に明確な終止符は打たれていない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=FMWXrDiRGH4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/22/8252-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/22/8252-ja/</guid>
        
        <category>中国株低迷</category>
        
        <category>データ収集</category>
        
        <category>需給</category>
        
        <category>市場下落</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中国経済のトリプル・スレット：債務、人口動態、ディスインフレが未来をどう変えるか </title>
        <description>&lt;p&gt;現在の経済問題を掘り下げるブログへようこそ。財政政策が景気回復に与える影響を探り、債務、人口動態、ディスインフレという中国の三重苦を分析し、日本が過去に直面した経済的課題との類似点を引き出します。このような経済的難関を乗り越えるための戦略的な財政・金融政策の重要性について議論します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/UL2VIyGf9KU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;財政政策が景気回復に与える影響&quot;&gt;財政政策が景気回復に与える影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近の経済見通しの下方修正は、強力な財政政策対応がなかったことが主な原因である。専門家は、財政政策による総需要の下支えがないため、今年下半期の数字は弱くなると予測していると指摘している。この傾向は、過去3〜4ヶ月のデータをみても明らかで、景気再開後の回復は一貫して予想を下回っている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国の三重苦-負債人口動態ディスインフレ&quot;&gt;中国の三重苦： 負債、人口動態、ディスインフレ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国経済は現在、債務、人口動態、ディスインフレという3つのDと呼ばれる3つの大きな課題に取り組んでいる。この中で最も喫緊の課題は債務問題である。2019年12月以降、債務が大幅に急増し、政策立案者は財政・金融政策の緩和を検討する際に慎重を期している。そうした措置が債務問題を再燃させたり、より非生産的な債務を生み出すことにつながる恐れがあるからだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし専門家は、債務の伸びが鈍化し、総需要とデフレに問題があるのなら、より緩和的な財政・金融政策を実施すべきだと主張する。デフレ問題への対処は、他の問題を解決するための重要なステップと考えられている。専門家は、中国にはまだ対策を講じる時間があると考えているが、今後2～3四半期以内に経済を刺激しなければ、成長は鈍化し、デフレ圧力が高まり、実質金利の上昇につながると警告している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国の現状と日本の過去の経済的課題を比較する&quot;&gt;中国の現状と日本の過去の経済的課題を比較する&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国の現在の経済状況を過去10年間の日本の苦闘と比較すると、特に負債、人口動態、デフレ圧力という点で顕著な類似点がある。しかし、中国の資産バブルは日本ほど大きくなく、大幅な通貨高も経験していない。日本の課題は、バブル崩壊後の通貨高によってさらに深刻化し、デフレ問題への対応に支障をきたした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国の当初の政策対応は異なり、実質金利は実質GDP成長率よりも低い。これは、中国が状況を管理する上で有利になる。しかし専門家は、事態の管理がより困難になるのを防ぐため、リフレ的な財政政策の必要性を強調している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、現在の経済情勢は財政政策と金融政策を慎重に検討する必要がある。課題は大きいが、専門家は、適切な戦略と時宜を得た行動があれば、こうした難局を乗り切り、より安定した経済の未来へと舵を切ることは可能だと考えている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=UL2VIyGf9KU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/22/3487-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/22/3487-ja/</guid>
        
        <category>財政政策</category>
        
        <category>景気回復</category>
        
        <category>債務</category>
        
        <category>デフレ</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
