<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 18:06:27 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Sep 2023 18:06:27 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>バイデン大統領の過去最高の不支持率、政権への影響と今後の課題</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、バイデン大統領が主要投票グループの不支持率が過去最高を記録したことと、政権への潜在的影響について解説します。また、インフレや気候変動といった問題への影響を含め、政権の政策をめぐる議論についても探っていきます。国民感情の現状とバイデン政権が直面する課題に迫ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/WkVCwts__9M/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;バイデンの過去最高の不支持率&quot;&gt;バイデンの過去最高の不支持率&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;フォックス・ニュースの最近の世論調査によると、バイデン大統領は現在、郊外有権者、女性、45歳以下の有権者を含む主要投票グループの間で、過去最高の不支持率を記録している。この世論調査では、バイデン大統領は外交政策、税金、経済、移民、インフレなどさまざまな問題で否定的な評価が多数を占めていることも明らかになっている。別の世論調査では、2024年の再戦でトランプ前大統領を選ぶ有権者は48％だったのに対し、バイデンを選ぶ有権者は46％だった。これらの統計は、国民感情が大きく変化していることを示しており、政権にとって深刻な影響を及ぼす可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政権のコネクション構築への苦闘&quot;&gt;政権のコネクション構築への苦闘&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;フォックス・ニュースでの討論で、民主党の戦略家でバイデン陣営の元代理人ケビン・ウォーリングは、政権にとってこうした世論調査が問題であることを認めた。彼は、2020年にバイデン大統領が選挙戦を成功させるためには、郊外有権者、女性有権者、若年有権者といった重要なコア・グループの重要性を強調した。しかし、フォックス・ニュースの寄稿者ジェイソン・チャフェッツは、支持率低下の原因は政権の政策にあると主張した。まともなエネルギー政策がないこと、インフレ問題がバイデン大統領のもとで制御不能になっていると批判した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;気候変動とインフレをめぐる白熱した議論&quot;&gt;気候変動とインフレをめぐる白熱した議論&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;司会のマリア・バーティロモが、気候変動が若者にとって一番の問題であるというウォーリングの主張に異議を唱えると、議論は白熱した。バーティロモは、インフレや中国の外交政策、その他の差し迫った問題の方がアメリカ国民にとって重要だと主張した。ウォーリング氏は自身の立場を擁護し、インフレ削減法やエネルギー税控除などの政策を通じて気候変動に取り組む政権の努力を強調した。しかし、バーティロモはウォーリングの主張に懐疑的な見方を示し、インフレ率が40年ぶりの高水準に急騰していることを強調した。彼女は、3分の2になってもインフレが高いことを意味すると主張し、ウォーリングがこの問題に直接触れていないことを批判した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=WkVCwts__9M&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/21/4191-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/21/4191-ja/</guid>
        
        <category>不支持率</category>
        
        <category>バイデン</category>
        
        <category>国民感情</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>気候変動</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>原油価格のアジア通貨への波及効果、キング・ドルの復活、そしてアジア通貨の未来</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、原油価格がアジア通貨に与える波及効果、「キング・ドル」の復活と欧州通貨への影響、そして経済変動の中でのアジア通貨の今後について探っていきます。原油価格の高騰により貿易赤字を抱える国が直面する潜在的な経済的負担、利下げが欧州通貨に与える影響、そして中国が安定し経済成長を遂げた場合のアジア通貨の回復予測について解説する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/I-p9HVKeqdc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格のアジア通貨への波及効果&quot;&gt;原油価格のアジア通貨への波及効果&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;原油価格はアジア通貨、特に大幅な貿易赤字を抱える通貨に大きな影響を与える。例えば、インドは8月に240億ドルの赤字を計上したが、これは原油価格が現在の水準に達する前のことだった。原油価格の変動が貿易収支に与える影響は、通常2～3ヶ月のタイムラグがある。したがって、インドのようにすでに貿易赤字の問題に取り組んでいる国は、原油価格の高騰によってさらなる経済的負担に直面する可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;キングドルの復活と欧州通貨への影響力&quot;&gt;キング・ドル」の復活と欧州通貨への影響力&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;欧州通貨に対するドルの影響力がますます明白になっている。欧州中央銀行が利上げを終了したことで、市場は今、これらの通貨の利下げを考えている。キング・ドル」はゲームに復帰し、世界の中央銀行に残された利上げ回数はわずかだ。米連邦準備制度理事会（FRB）は来年の利下げ幅を100ベーシスポイントと予想しており、ドルがさらに強まる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済変動がもたらすアジア通貨の未来&quot;&gt;経済変動がもたらすアジア通貨の未来&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;アジア通貨の将来は、アジア地域の経済変動と密接に結びついている。例えば、中国通貨は730前後で安定し、2024年に回復する可能性があると予想されている。この予測は、中国中央銀行による利下げと、その後の中国経済の回復を前提としている。中国が安定し回復に向かえば、豪ドル、台湾ドル、韓国ウォン、タイバーツなど他のアジア通貨も恩恵を受ける可能性がある。特に、低迷していたエレクトロニクス・セクターが回復する可能性があり、これらの通貨に追い風となる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=I-p9HVKeqdc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/7490-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/7490-ja/</guid>
        
        <category>原油価格</category>
        
        <category>アジア通貨</category>
        
        <category>貿易赤字</category>
        
        <category>キング・ドル</category>
        
        <category>景気変動</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中央銀行のジレンマ、原油価格の上昇と世界金融市場</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、原油価格上昇の中で中央銀行が直面するジレンマと、それが世界の金融市場に与える影響について探っていきます。高インフレが企業収益や個人消費に与える影響や、この状況がもたらす長期的な影響についても議論します。中央銀行が直面する課題と経済への潜在的影響について掘り下げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/XEbpvJja8uc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格上昇に伴う中央銀行のジレンマ&quot;&gt;原油価格上昇に伴う中央銀行のジレンマ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;現在、世界の金融市場は上昇を続けており、ダウ工業株指数は119ポイント、ナスダックは73ポイント、S&amp;amp;P500は20ポイント上昇した。この急騰は、欧州中央銀行（ECB）が金利を4分の1ポイント引き上げ4％とし、10回目の利上げを行ったことが大きな要因となっている。一方、すでに11回の利上げを実施している米連邦準備制度理事会（FRB）は、来週会合を開く予定だ。しかし、成長率の鈍化とインフレ率の高止まりにより、中央銀行は窮地に立たされている。このインフレの大きな要因は、1バレル90ドルを突破した最近の原油価格の高騰である。この高騰はガソリン価格だけでなく、商品の生産コストにも影響し、経済活動が減速しているにもかかわらず、インフレ率を大幅に高めている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格が企業収益と個人消費に与える影響&quot;&gt;原油価格が企業収益と個人消費に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;原油価格の高騰は経済に波及し、エネルギーコストや人件費が企業収益をさらに圧迫している。アメリカン航空のような企業はすでに四半期利益予想を下方修正し、UPSは契約関連費用の計上を見込んでいる。この状況は投資家にとって諸刃の剣である。金利がすぐには下がらないことを示唆しており、投入価格が消費者への転嫁能力を上回るため、企業利益が逆転する可能性がある。消費者側では、支出は底堅く、クレジットカードによる借り入れは大幅に減速している。これは主にインフレによるもので、消費者はより多くの商品を購入しているわけではなく、同じ量の商品により多くの金額を支払っている。小売売上高は、大規模な景気刺激策にもかかわらず、2021年4月以降まったく伸びていない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;高インフレの長期的影響&quot;&gt;高インフレの長期的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;市場は、連邦準備制度理事会（FRB）によるインフレ上昇の長期化に関する警告を無視しているようだ。インフレデータには、インフレ上昇が長期化しないことを示唆するものは何もない。これは、所得が3年連続で減少していることや、ガソリン価格の上昇が消費者の家計を圧迫していることに反映されている。クレジットカードの借入ペースも鈍化しており、消費者が壁にぶつかり、疲弊感を感じている可能性を示している。結論として、中央銀行は成長鈍化と高インフレという困難な状況に直面している。原油価格の高騰はインフレ圧力をさらに高め、個人消費に影響を与えるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=XEbpvJja8uc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/5834-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/5834-ja/</guid>
        
        <category>中央銀行</category>
        
        <category>原油価格</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>企業収益</category>
        
        <category>消費者支出</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>利益優先、米国株、前向きな見通し、新たな投資機会</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米国株式が現在投資家にとって有益な選好対象である理由、連邦準備制度理事会（FRB）の潜在的な決定による市場の前向きな見通し、そして日本とインドにおける新たな投資機会について探ります。また、米国株を魅力的なものにしている要因、S&amp;amp;P500の予想収益成長率、日本とインドに投資する潜在的なメリットについても解説します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/YI1tvHadhLA/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米国株のオーバーウェイト-有益な選好&quot;&gt;米国株のオーバーウェイト： 有益な選好&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米国株は現在、他の世界株式と比べて高い株主資本利益率を誇るため、投資家に好まれている。米国株指数の大部分はテクノロジー・セクターで構成されており、テクノロジー・セクターは多額のキャッシュフローを生み出し、拡張性が高いことで知られている。貸借対照表に600億ドルのネット・キャッシュを持つアップルのようなハイテク企業は、高金利環境下でも収益増加力がある。6月に始まった強気相場は、S&amp;amp;P500種株価指数のプラス収益成長とともに継続すると予想されており、米国株は魅力的な投資対象である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会の決定-前向きな見通し&quot;&gt;連邦準備制度理事会の決定 前向きな見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）が高値圏を長期化させる可能性を決定したことは、市場に影響を与える。エネルギー・セクターを除いたS&amp;amp;P500種指数は前年比約3.5%から5%の増益となり、3四半期ぶりにプラスに転じると予想される。さらに、S&amp;amp;P500の来年の利益成長率は8％から10％程度になると予想されている。このような前向きな見通しにより、市場は上昇すると予想され、米国株の魅力はさらに強まるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;日本とインド-新たな投資機会&quot;&gt;日本とインド 新たな投資機会&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国が構造的な課題、特に不動産セクターに直面している一方で、日本とインドには魅力的な投資機会がある。日本は円安の恩恵を受けて競争力が高く、キャッシュリッチなバランスシートを背景に日本企業で大規模な自社株買いが行われている。インドの明るい話題としては、不良債権の処理、融資の増加、高い稼働率、テクノロジー・セクターの成長が挙げられる。同国のインフラは大幅に改善され、製造業にとって魅力的な進出先となっており、経常収支と通貨の安定にも寄与している。したがって、中国の魅力的なバリュエーションにもかかわらず、日本とインドはより有望な投資機会を提供している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=YI1tvHadhLA&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/3938-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/3938-ja/</guid>
        
        <category>米国株式</category>
        
        <category>テクノロジーセクター</category>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        <category>収益成長</category>
        
        <category>投資機会</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>世界経済の要因と政策課題、中国経済の安定性、政策立案者が直面する複雑性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、現在世界経済に影響を及ぼしているグローバル経済要因と政策課題を探ります。また、中国経済の安定性、中国経済が直面する構造的課題、政策への影響についても掘り下げていきます。さらに、中国における「日本化」の概念と、現在の経済状況において政策立案者が直面する複雑さについても議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/UCy_t9uEyVk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;世界経済の要因と政策課題&quot;&gt;世界経済の要因と政策課題&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;世界経済は現在、為替変動、原油価格の変動、不安定な商品市場、中国経済の状況など、無数の要因に影響を受けている。ドル高、他通貨安、コモディティの不安定さは、政策決定者にとって状況を複雑にしている。こうした課題にもかかわらず、原油の供給削減は原油価格の上昇を何とか維持しており、政策決定者が政策を引き締めるよう影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国経済の安定と構造的課題&quot;&gt;中国経済の安定と構造的課題&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国経済の安定は大きな関心事であり、好調な結果が期待されている。しかし、人口減少や中所得経済における高水準の債務など、構造的な課題によって成長が弱まる可能性が高い。こうした課題にもかかわらず、中国の緩和策が経済を安定させ始めている証拠がある。しかし、構造的な問題が存在することから、こうした政策の影響は一時的なものになると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国の日本化と政策的意味合い&quot;&gt;中国の「日本化」と政策的意味合い&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ディスカッションでは中国の「日本化」についても触れられ、日本の経済状況との類似性が指摘された。国が豊かになると経済成長率が鈍化する傾向があり、これは中国でも日本でも見られる現象だ。日銀の政策がさらに緩和される可能性は低く、焦点はいつ引き締め政策に転じるかに移っている。円安は考慮されるかもしれないが、インフレに恒久的な影響を与えるとは見られていない。これは、現在の世界経済情勢において政策立案者が直面している複雑さと課題を浮き彫りにしている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=UCy_t9uEyVk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/3889-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/3889-ja/</guid>
        
        <category>世界経済</category>
        
        <category>為替変動</category>
        
        <category>中国経済</category>
        
        <category>原油価格</category>
        
        <category>政策課題</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>気候変動への潜在的解決策、炭素回収技術の実現可能性と規模</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。この記事では、気候変動に対する潜在的な解決策としての炭素回収技術の実現可能性と規模を探ります。炭素回収の実施に伴う財政的なインセンティブや課題、また他の気候変動解決策との関連における炭素回収の役割についても説明します。炭素回収の複雑さと、喫緊の気候危機への対応におけるその有効性を掘り下げますので、ぜひご参加ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/djP384Lxma4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;炭素回収の実現可能性と規模&quot;&gt;炭素回収の実現可能性と規模&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;気候変動に対する潜在的な解決策である炭素回収技術は、産業資源から排出されるCO2を回収し、液体に変換して地下に貯蔵するものである。コンセプトは単純だが、必要な容量を満たすために技術をスケールアップすることが課題となっている。現在、炭素回収は小規模に行われており、年間約4000万トンのCO2を回収している。これは、毎年大気中に排出される400億トンのCO2よりかなり少ない。例えば、ノルウェーは過去20年間、年間100万トンのCO2を地下に汲み上げることに成功しているが、それでも必要な規模にはほど遠い。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;炭素回収の財政的インセンティブと課題&quot;&gt;炭素回収の財政的インセンティブと課題&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;炭素回収の導入を促進するため、各国政府は財政的なインセンティブを提供している。米国の最近の気候変動法案では、貯留炭素1トン当たり85ドルの税額控除があり、石油会社にとってこの技術が経済的に実行可能なものとなっている。ヨーロッパでは、炭素に実質的な価格を設定する炭素市場が導入され、炭素回収への投資をさらに後押ししている。しかし、この技術に課題がないわけではない。炭素回収には化学薬品とエネルギー集約的なプロセスが必要であり、それによってさらなる汚染物質が放出される可能性がある。一部のプロジェクトでは、回収した炭素を地下に貯蔵することが困難なため、カーボン・オフセットを購入するなどの代替策が必要となっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;気候変動解決策における炭素回収&quot;&gt;気候変動解決策における炭素回収&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;炭素回収は、気候変動に対処するために検討されているいくつかの解決策のひとつである。その他の有望な解決策としては、大気から直接炭素を抽出する大気直接回収や、植林などの自然な手段による炭素吸収源の創出がある。気候危機の緊急性を考えると、炭素回収は、よりクリーンなエネルギー源に移行するまでの時間を稼ぐための潜在的な解決策と考えられている。しかし、炭素回収に必要なエネルギーは、時として回収される炭素の量を上回ることがあり、その全体的な有効性に疑問が投げかけられている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=djP384Lxma4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/2872-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/20/2872-ja/</guid>
        
        <category>炭素捕捉</category>
        
        <category>気候変動</category>
        
        <category>金融インセンティブ</category>
        
        <category>スケールアップ</category>
        
        <category>クリーンエネルギー</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インスタカートのIPO価格と投資家への影響、IPO市場の現実確認と他社への洞察</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、InstacartのIPO価格と投資家への影響を探ります。また、IPO市場の実態調査、Instacartの強力な指標、上場を待つ他の企業への潜在的な影響についても説明します。最後に、IPO市場の現状とInstacartのIPOがもたらす洞察について検討します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/6FcNWF6ic9M/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インスタカートのipo価格と投資家の視点&quot;&gt;インスタカートのIPO価格と投資家の視点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;インスタカートのIPO価格は当初、数年前に3,800万ドルで資金を調達したため、ダウンラウンドをマークし、次の時間帯に設定されると予想されていたが、現在の価格は70％ダウンになると予想されている。にもかかわらず、同社は価格を引き下げ、浮動株を制限し、ポップ価格を設定することで、IPOはうまくいくように構成されている。投資家の立場からすれば、390億ドルで投資した人たちは、流動性を高めて株式を売却したいと考えていることだろう。しかし、24セントのような低い価格で投資した人たちは、投資に対して前向きな気持ちになっているかもしれない。株式を公開することで、投資家は利益を実現し、流動性の低い株式を保有することを避けることができる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ipo市場の現実とインスタカートの指標&quot;&gt;IPO市場の現実とインスタカートの指標&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;IPO市場は過去18ヶ月の間に大きな現実のチェックを経験した。インスタカートのようなトップクラスの業績を誇る企業でさえ、合理的なバリュエーションに対する市場の要求に直面しなければならない。IPO価格に相応の価値が反映されない限り、IPO市場は適切に機能しない。にもかかわらず、インスタカートは、収益性、急成長、優れた消費者維持など、強力な指標を持つ好業績企業である。同社はIPO価格を一段と割安に設定し、買い手を市場に呼び戻すと予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;他社への影響とipo市場の現状&quot;&gt;他社への影響とIPO市場の現状&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;流動性を高めようとする心理と、後期VC投資の豊富なバリュエーションは、株式公開を待つ他の企業のパイプラインに影響を与えるかもしれない。成熟したベンチャー・キャピタリストは、価値の真の反映は市場が決定することを理解しており、株式を市場価格で取引させるかどうかは企業次第である。IPO市場は現在、Instacartのような今後のIPOへの期待で崖っぷちに立たされている。Instacartが高値で取引され、伝統的なIPO価格を示すことが期待されている。InstacartのIPOの成功は、IPO市場の状態についての洞察を提供する。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=6FcNWF6ic9M&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/9016-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/9016-ja/</guid>
        
        <category>IPOPricing</category>
        
        <category>投資家の視点</category>
        
        <category>インスタカート</category>
        
        <category>IPOMarket</category>
        
        <category>バリュエーション</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>株価パフォーマンス分析、Carvanaの成長、NVIDIAの一時停止、KB Homesの故障</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、カルバナ、エヌビディア、KBホームズの最近の株価パフォーマンスについて解説します。カルバナの株価のさらなる成長の可能性、エヌビディアの株価の一時停止局面、KBホームズの株価の値崩れの可能性を探ります。また、各社の注目すべき主要水準と今後のイベントも紹介する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/k6insXNg8Bk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;カルバナ-上昇中の株式&quot;&gt;カルバナ 上昇中の株式&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中古車売買の大手eコマース・プラットフォームであるCarvanaは、今年に入ってから株価が1,000％という驚異的な伸びを見せている。この目覚ましい成長にもかかわらず、ウェドブッシュのアナリストは、まだまだ伸びしろがあると考え、株価をアンダーパフォームからニュートラルに格上げした。株価は現在、36ドルから44ドルに値上がりしており、極めて重要なポイントに差し掛かっている。44ドルに戻るか、上昇トレンドが続くかのどちらかだ。投資家は購入を検討する前に、50日移動平均線までのプルバックを待つことをお勧めする。カルバナにとって次の重要なイベントは、11月3日の決算発表である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エヌビディア-一時休止中の有望株&quot;&gt;エヌビディア 一時休止中の有望株&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;多国籍テクノロジー企業であるエヌビディアの株価は今年200％上昇した。しかし、最近の値動きは理想的とは言えない。好調な決算報告の後、株価は時間外取引で520ドルまでギャップアップしたが、502.10ドルで始まり、502ドルの安値で引けた。この値動きは、テクニカルな観点からは悪いと考えられる。エヌビディアは長期的には有望な銘柄だが、現在は小休止の段階にある。8月14日の安値である403ドルまで引き戻され、その後一旦整理される可能性があれば、より良いエントリー・ポイントが得られるだろう。エヌビディアの次回の決算発表は感謝祭の頃と予想されている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kbホームズ-潜在的な内訳&quot;&gt;KBホームズ 潜在的な内訳&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;住宅建設会社のKBホームズは、今週末に決算報告を控えている。同銘柄の出来高は好調で、年初来で47％の上昇となった。しかし、最近の同セクター銘柄のパフォーマンスとKBホームズのセットアップを考えると、ブレイクダウンの可能性もある。注目すべき重要水準は47.12ドルから48ドルで、これは今のところ維持されている。株価が下降すれば、ヘッド・アンド・ショルダーのトップ・パターンを形成する可能性がある。このようなシナリオでは、ネックラインと200日移動平均線（現在242ドル）から7ポイント引くのが安全なプルバックの評価となる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=k6insXNg8Bk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/7001-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/7001-ja/</guid>
        
        <category>株式</category>
        
        <category>決算</category>
        
        <category>テクニカル分析</category>
        
        <category>内訳</category>
        
        <category>住宅建設</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>イールドカーブの逆転と2024年の景気後退の可能性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、イールドカーブの反転という概念と、それが今後の景気後退に与える潜在的な影響について掘り下げます。また、イールドカーブの反転期間から2024年の景気後退を予測するキャンベル・ハーヴェイ教授の分析についても探ります。さらに、米連邦準備制度理事会（FRB）の金利政策に対する批判と、厳しい景気後退を防ぐための再考の必要性についても議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/pwa2dLuZNjE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;イールドカーブの逆転を理解する&quot;&gt;イールド・カーブの逆転を理解する&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;イールドカーブの反転（短期国債の利回りが長期国債の利回りを上回る状態）は212日間続いている。この逆転現象は、景気後退が間近に迫っていることを示す潜在的な指標である。しかし、景気後退指標ツールのパイオニアであるキャンベル・ハーヴェイ教授は、逆行現象を日次ではなく月次で分析することが重要だと指摘する。同氏は、現在の逆行現象は平均的な長さである約13ヶ月にさえ達していないと指摘し、景気後退を予測する際には逆行現象の期間を考慮することが不可欠であることを示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;景気後退日の予測&quot;&gt;景気後退日の予測&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;イールドカーブの反転に関する分析に基づき、ハーヴェイ教授は2024年の景気後退を予測している。2023年のGDPは、個人消費、COVID-19パンデミック時に蓄積された貯蓄、景気刺激策などの要因によって堅調な伸びを示したにもかかわらず、これらの要因はいずれ減少すると警告している。そうなれば、消費だけでは経済を維持できなくなり、2024年には景気後退に陥る可能性がある。この予測は、反転の開始から景気後退の開始まで通常約13ヵ月かかるという過去のデータと一致している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbの金利政策を批判する&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）の金利政策を批判する&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同じインタビューの中で、ハーヴェイ教授は連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ決定を批判している。再利上げは破滅的な誤りになりかねないと主張している。彼は3.7％というインフレ率に異議を唱え、それは実際の住宅価格や賃貸料とは切り離されたシェルターコストによって膨れ上がっていると述べている。これらのコストを除くと、インフレ率は1.1％程度である。控えめに見積もって1～2％のインフレをシェルターコストで考慮したとしても、全体のインフレ率はFRBの目標である2％を下回っている。したがって、経済のハードランディングを回避するためには、連邦準備制度理事会（FRB）の金利政策を再考する必要があるかもしれないと指摘している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=pwa2dLuZNjE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/4795-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/4795-ja/</guid>
        
        <category>イールドカーブ反転</category>
        
        <category>景気後退</category>
        
        <category>金利政策</category>
        
        <category>GDP成長率</category>
        
        <category>インフレ率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金利感応度、エネルギー力学、経済の回復力、米欧経済の機会とリスク</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、金利感応度とエネルギー力学が米欧経済に与える影響を探ります。また、経済の回復力におけるバリュエーション、ポジショニング、カタリストの役割、「アメリカ買い」ストーリーや中国への投資における潜在的な機会とリスクについても議論します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/cBpOJYq0axE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米国と欧州の比較-金利感応度とエネルギー動態の影響&quot;&gt;米国と欧州の比較： 金利感応度とエネルギー動態の影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米国経済は欧州経済と比較して顕著な回復力を示しており、その大きな要因は金利感応度の低さにある。米国では、住宅ローン残高の大半が固定金利であるため、変動金利の住宅ローンが一般的な欧州に比べ、消費者の経済的負担が軽減されている。さらに、欧州が純輸入国であるのとは対照的に、米国はエネルギーの純輸出国であるため、経済成長が促進される。原油価格の高騰は米国のエネルギー株に恩恵をもたらし、経済をさらに強化する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済回復力におけるバリュエーションポジショニングカタリストの役割&quot;&gt;経済回復力におけるバリュエーション、ポジショニング、カタリストの役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米国経済と欧州経済のもうひとつの重要な違いは、バリュエーション、ポジショニング、カタリストにある。欧州のバリュエーションは米国に比べて相対的に割安だが、バリュエーションだけでは市場のパフォーマンスを牽引するには不十分である。米国は現在、好業績修正の恩恵を受けており、経済成長のカタリストとして機能しているが、欧州は現在、明確なカタリストを欠いている。しかし、米国の潜在的なリスクには、政府債務とそれが市場に与える影響に対する懸念が含まれる。ただし、大幅な景気後退のリスクは、過度のレバレッジがないことで軽減されている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;バイアメリカストーリーと愛されない中国貿易&quot;&gt;バイ・アメリカ」ストーリーと愛されない中国貿易&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;追加発行と財政赤字支出による債券利回りの潜在的上昇を懸念しているためだ。一方、中国は現在、愛されない取引であるが、逆張りのチャンスである。中国政府は景気刺激策を実施しており、今後数カ月でデータが改善する可能性がある。しかし、新興国市場の改定値は米国に比べてマイナスであり、新興国市場への投資を検討する際には注意が必要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=cBpOJYq0axE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/3895-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/3895-ja/</guid>
        
        <category>金利感応度</category>
        
        <category>エネルギー力学</category>
        
        <category>バリュエーション</category>
        
        <category>カタリスト</category>
        
        <category>バイ・アメリカ</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
