<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 18:06:45 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 18:06:45 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>政府閉鎖と株式市場、ポートフォリオ・ポジションの調整と連邦準備制度理事会（FRB）の影響力の評価</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、政府機関の閉鎖が株式市場に与えた歴史的な影響を探り、閉鎖の可能性がある中で投資家がポートフォリオのポジションをどのようにナビゲートできるかについて議論します。また、リスクをポートフォリオに戻すことを検討する際に見るべき兆候を検証し、タカ派的な連邦準備制度理事会（FRB）の潜在的なオーバーハングについて議論します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/lTGJOttZFeo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖の株式への歴史的影響&quot;&gt;政府閉鎖の株式への歴史的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関の閉鎖が株式市場に与える影響は様々で、その時々の経済や市場の背景に大きく左右される。例えば、2019年の最後の政府閉鎖では、S&amp;amp;P500は35日間で13.3%の上昇を記録した。これは市場が弱気相場に近い安値から回復したことが大きな要因であり、その勢いの強さに貢献した。しかし、1970年代の政府機関閉鎖は、世俗的な弱気相場とスタグフレーションの最中に発生しており、市場環境は異なっていた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;閉鎖の可能性がある中でのポートフォリオポジションのナビゲート&quot;&gt;閉鎖の可能性がある中でのポートフォリオ・ポジションのナビゲート&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関閉鎖の可能性に直面した場合、投資家はディフェンシブ・セクターという観点から一元的または伝統的に考えることを避けるべきである。例えば、7月以降、原油価格や高いインタレスト・カバレッジ・レシオなどの要因によって、エネルギーはディフェンシブ・セクターの中で唯一アウトパフォームしている。一方、伝統的にディフェンシブ・セクターと考えられてきた公益事業は、消費者関連とは異なる動きを見せており、これは市場ダイナミクスの変化を示している。したがって、投資家はセクターの観点よりも、クオリティ、インタレスト・カバレッジ、大型株対小型株といったファクターの特性に注目すべきである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;リスク追加の兆候とタカ派的な連邦準備制度理事会frbの影を見極める&quot;&gt;リスク追加の兆候とタカ派的な連邦準備制度理事会（FRB）の影を見極める&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リスクをポートフォリオに戻す前に、投資家は水面下で幅の改善の兆しを探すべきである。小型株やS&amp;amp;P500種株価指数（イコ ールウエイト）を含め、様々な市場セグメントに幅広い銘柄が参加しているこ とは、市場がより健全であることを示している。しかし、移動平均線より上位にある銘柄の割合など、パ ン ド 指 標 の 近 年 の 低 下 は 、市 場 の 強 化 に 対 す る 懸 念 を 高 め さ せ て い る 。これと並行して、最近のFRBのコメントと、よりタカ派的なスタンスに対する市場の咀嚼が、第4四半期にオーバーハングを引き起こす可能性がある。注視すべき主な要因は、インフレ率、FRBの制限金利政策の継続期間、FRBの行動による波及効果である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=lTGJOttZFeo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/9874-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/9874-ja/</guid>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>ディフェンシブ・セクター</category>
        
        <category>リスク追加</category>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>利回り上昇と株式市場への影響への懸念、経済の減速吸収能力、ソフトランディングの予測</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、利回りの上昇が株式市場に与える影響について、市場の専門家であるガブリエラ・サントスが提起した懸念を探ります。また、経済の減速を吸収する能力と、現金よりも債券の可能性についての彼女の分析についても掘り下げます。最後に、経済のソフトランディングに関するサントスの予測と、連邦準備制度理事会（FRB）のインフレ予測に対する彼女の見解の相違について議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/GC44pFA87CM/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利回り上昇が株式市場に与える影響&quot;&gt;利回り上昇が株式市場に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;経験豊富な市場専門家であるガブリエラ・サントスは、最近の利回りの急上昇と株式市場への影響について懸念を表明している。この利回りの上昇により、長期金利銘柄や年初来高値更新銘柄が調整された。月に成長懸念が表面化し始めると、ディフェンシブ銘柄に比べてシクリカル銘柄のパフォーマンスに変化が見られた。サントスは、第3四半期が成長のピークとなる可能性があり、それ以降は減速が予想されると予測している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済の減速吸収能力&quot;&gt;経済の減速吸収能力&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;サントスによれば、重要な問題は、経済がこの減速をどれだけ吸収できるかということだ。その答えは労働市場にある。崩壊することなく雇用増加ペースが正常化し、労働力率が上昇すれば、需要と供給のバランスが健全に保たれることになる。このようなシナリオは今のところ展開されており、経済のソフトランディングの可能性を示している。しかし、サントスは米連邦準備制度理事会（FRB）のインフレ予想に同意しておらず、インフレ率はFRBの予想よりもはるかに早く2％に戻ると考えている。この食い違いは、ソフトランディングのシナリオであっても利下げにつながる可能性があり、現在の市場の予測よりも速いペースで利下げが行われる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;現金よりも債券の可能性&quot;&gt;現金よりも債券の可能性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;株式、債券、現金のどれを選ぶかといえば、サントスは債券に傾く。利回りの上昇と実質利回りの上昇により、たとえそれが供給や非経済的要因によるものであったとしても、債券に価値が蓄積されると彼女は見ている。しかし、利回りが金融危機後の水準まで低下することは予想していない。サントス氏は、100～150bpのプラスの実質利回りは実現可能だが、200bpを超える現在の水準は行き過ぎだと考えている。結論として、サントス氏は債券の長期売りにチャンスがあると見ており、市場は成長鈍化に過剰反応している可能性があると考えている。サントス氏は、景気はソフトランディングすると予想しているが、インフレに対するFRBの見解とは相反する将来の利下げを予想している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=GC44pFA87CM&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/28/9738-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/28/9738-ja/</guid>
        
        <category>利回り上昇</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>労働市場</category>
        
        <category>債券</category>
        
        <category>利下げ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>懸念される債務爆弾と経済への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、「債務爆弾」という概念と、エコノミストの間で高まっている懸念について探ります。米国の債務と金利に関する歴史的な視点、そして高金利が経済に与える潜在的な影響について説明します。また、投資家の行動や中央銀行の経済管理能力に対する懐疑論についても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5lrqWnA2ddI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;迫り来る債務爆弾の脅威&quot;&gt;迫り来る債務爆弾の脅威&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;債務爆弾」という概念は、経済学者の間で関心が高まっている。この言葉は、国債の利子が指数関数的に大きくなり、経済に脅威をもたらす状況を指す。現在、連邦債務の金利は3％を下回っているが、時間の経過とともに上昇すると予想されている。エコノミストは、金利が8％に達しない限り、大きな問題はないだろうと指摘している。しかし、金利が上昇し、高止まりした場合、経済に深刻な影響を及ぼす可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;債務と金利に関する歴史的視点&quot;&gt;債務と金利に関する歴史的視点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;歴史的に見て、連邦債務の金利は8％という憂慮すべき数字には達していない。最も近かったのは1992年で、その時の対GDP金利は3.1％だった。このことは、米国がアルゼンチンのような債務爆弾シナリオを経験していないことを示唆している。しかし、金利が上昇し高止まりした場合、経済に悪影響を及ぼす可能性があることはエコノミストも認めている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;高金利の影響と投資家の行動&quot;&gt;高金利の影響と投資家の行動&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;エコノミストたちは、高金利が経済に与える潜在的な影響について懸念を表明している。もし金利が8％に達すれば、経済のさまざまな側面で2桁の金利が発生することになり、これはフォルカー時代とその後の経済破綻以来見られなかった事態である。このような高金利は、経済全体の健全性に悪影響を及ぼすだろう。さらにエコノミストは、投資家、特に成長株に対する非合理的な高揚感を観察している。このような懐疑的な見方は、中央銀行の経済管理能力に対する自信のなさを示し、経済不安をさらに悪化させるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5lrqWnA2ddI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/28/0924-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/28/0924-ja/</guid>
        
        <category>債務爆弾</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>経済</category>
        
        <category>GDP</category>
        
        <category>投資家の行動</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>政府閉鎖の差し迫った脅威、市場の動揺、金利上昇</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、政府閉鎖の危機が差し迫っていること、市場の動揺と信用格下げのリスク、金利上昇と政権の役割について解説します。政治の予測不可能性、潜在的な経済への影響、赤字と財政状況に対処するための解決の必要性を探ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/4R9IHp9geIk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖の差し迫った脅威&quot;&gt;政府閉鎖の差し迫った脅威&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;経済諮問委員会のジェイソン・ファーマン前委員長は、政府機関閉鎖の可能性が最も高いと予測している。6月に歳出レベルに関する合意が成立したにもかかわらず、予測不可能な政治の性質が、閉鎖を回避できるかどうかに不安の影を落としている。今回の合意は、大統領、上院の両党、下院の民主党を含む政治家の大多数によって達成されたものであり、閉鎖の可能性は予想外の展開となった。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の動揺と格下げリスク&quot;&gt;市場の動揺と格下げリスク&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;シャットダウンの経済的影響だけでなく、信用格付けの再引き下げの脅威が迫っていることもあり、市場は不安の兆しを見せ始めている。ムーディーズは、現在の政府の機能不全が格下げにつながる可能性があると警告を発している。米国は債務を守ることが期待されているが、既存の赤字問題と機能不全は懸念材料である。政府機関の閉鎖は財政赤字問題の解決策にはならず、解決策を見出すためにはより実質的な話し合いが必要である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利上昇と政権の役割&quot;&gt;金利上昇と政権の役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利の急騰は主に、連邦準備制度理事会（FRB）が示したように、金利が長期間高止まりすると市場が考えていることに起因している。景気後退懸念は一部で沈静化したものの、マクロ経済力学に起因して徐々に後退しつつある。長期借入や財政赤字を含む財政状況は金利上昇の一因となっている。インフラ整備やC.H.I.P.S.などのプログラム費用による赤字は、政権にも責任の一端がある。今重点を置くべきは、当面の政府閉鎖問題を解決することであり、そのうえで権利と税金に対処することである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=4R9IHp9geIk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/27/0974-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/27/0974-ja/</guid>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>信用格下げ</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>赤字</category>
        
        <category>財政状況</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ケビン・オレアリーが懸念する移民制度の破綻と原油価格の高騰</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、ケビン・オレアリーが懸念している米国の移民制度の破綻と、熟練労働者の確保への影響について探ります。また、原油価格の高騰、インフレや株式市場への影響、そしてエネルギー自立と安全保障のための米国での石油増産の重要性についての彼の見解についても触れていきます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/8Qa68asRrRE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;破綻した移民制度と熟練労働者の必要性&quot;&gt;破綻した移民制度と熟練労働者の必要性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;オリアリー・インベスターズの会長で、シャーク・タンクの投資家でもあるケヴィン・オリアリーは最近、米国の崩壊した移民制度について懸念を表明した。彼は、不法移民の問題は2016年の選挙以来解決されておらず、次期大統領選挙でも重要なトピックになりそうだと強調した。オリアリー氏はまた、高度な技術を持つ労働力の国内確保という問題にも焦点を当てた。彼は、米国はMITのような一流の教育機関で多くのハイエンドなエンジニアを育成しているが、結局は国外に流出してしまうと指摘した。このような状況を利用し、優秀なエンジニアにビザを提供している国の例としてカナダを挙げた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格上昇がインフレと株式市場に与える影響&quot;&gt;原油価格上昇がインフレと株式市場に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;オリアリーはまた、原油価格の上昇がインフレと株式市場に与える影響についても述べた。パウエル米連邦準備制度理事会（FRB）議長が原油価格の高騰とそれがインフレに与える影響について言及しなかったことを批判した。オリアリー氏は、原油高騰はインフレに寄与すると主張し、高いインフレ率は連邦準備制度理事会（FRB）が利上げを行う理由となる可能性を示唆した。同氏は、パウエル議長のタカ派的な発言に株式市場が反応し、国債金利の上昇と株価の下落を招いていると指摘した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米国における石油増産の重要性&quot;&gt;米国における石油増産の重要性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;オリアリーは、原油価格の問題に取り組む必要性を強調し、グリーンエネルギーへの移行は一部の人々が期待するほど早くは実現しないと述べた。そして、エネルギー自給と安全保障を達成するために、米国での石油生産を増やすことの重要性を強調した。オリアリーは、石油は経済から排除することのできない重要な資源であるため、これは超党派の問題であるべきだと提案した。彼は、日用品に使用される様々な石油派生品について言及し、米国は日量1500万バレルの石油生産を目指すべきだと主張した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=8Qa68asRrRE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/27/0405-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/27/0405-ja/</guid>
        
        <category>移民制度</category>
        
        <category>熟練労働者</category>
        
        <category>石油価格上昇</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>石油生産</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ決定をめぐる不透明感とパウエル議長の慎重姿勢</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ決定をめぐる不透明感とパウエル議長の慎重な姿勢について探っていきます。また、パウエル議長の金利見通しと、インフレリスクを含む経済情勢の評価についても掘り下げていきます。現在の金融政策の複雑な状況をナビゲートするために、ぜひご参加ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5EhDnFMtPC0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利上げを取り巻く不透明感&quot;&gt;利上げを取り巻く不透明感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）のパウエル議長は最近、利上げ休止の可能性を示唆した。パウエル議長は、この決定は今後数週間から年末にかけての経済データの推移と委員会の状況判断次第であると述べた。これは、複雑な経済情勢に対応するため、金融政策に対する委員会の現在のスタンスが不透明であることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;予想とパウエルのアプローチ&quot;&gt;予想とパウエルのアプローチ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;委員会の予測によると、金利は2024年まで従来予想よりも高い水準で推移する。年末の利下げ幅を6月の予想より50ベーシスポイント引き下げたことから、必要な利下げは2024年後半か、場合によっては第4四半期に行われる可能性が高い。しかし、パウエル議長は慎重なコメントで、委員会はまだ適切な政策スタンスを決定中であり、”自分たちのやり方を感じている “と強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済状況とインフレリスク&quot;&gt;経済状況とインフレリスク&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不透明な状況にもかかわらず、パウエル議長はいくつかの前向きな経済状況を強調した。経済はトレンドを大きく上回る力強いペースで成長しており、緩やかなディスインフレが起きている。さらに、雇用市場のバランスも回復しており、これは明るい兆しと見られている。しかし、パウエル議長はディスインフレの傾向とインフレの潜在的リスクも認めた。パウエル議長は、コモディティやエネルギー市場といった新たなインフレ要因や、労働市場の組織化やストライキによる賃金インフレの可能性について懸念を示した。エネルギー価格は様々な商品やサービスの価格圧力に影響を与える可能性があるため、エネルギー価格とその経済への影響を監視することの重要性を強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5EhDnFMtPC0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/4790-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/4790-ja/</guid>
        
        <category>利上げ</category>
        
        <category>経済データ</category>
        
        <category>金融政策</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>インフレリスク</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>次回FOMCへの期待と予測、そして市場への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、利下げ期待や引き締めサイクル終了の可能性など、今後のFOMCを取り巻く期待や予測について解説します。また、FRBの今後の動きが市場に与える影響、金利を取り巻く不確実性、2024年以降のFRBの見通しについても探っていきます。FRBの決定が市場の変動につながるかどうか、ご期待ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ZQBeGU43NNM/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fomc-予想と予測&quot;&gt;FOMC： 予想と予測&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金融界は米連邦公開市場委員会（FOMC）の結果を心待ちにしており、パウエルFRB議長が引き下げを実施する前に年末まで現行金利を維持するとの見方が70％を占めている。ステート・ストリートのシニア・グローバル・マクロ・ストラテジスト、マービン・ロウもこの予想に同調し、引き締めサイクルの終焉を目の当たりにしている可能性を示唆している。しかし、ロウ氏はFRBが引き締めサイクルを完全に止めるとは限らないとも考えており、FRBが警戒を続ける理由としてインフレや消費者の力強さといった要因を挙げている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbの今後の動きと市場への影響&quot;&gt;FRBの今後の動きと市場への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ロウ総裁は、FRBは引き締めプロセスを終了する前にもう1回利上げを行う選択肢を残すと予想するが、来年は利下げペースに焦点が移ると予想する。同氏は、FRBのインフレ目標である2％がうまくパッケージ化されておらず、FRBがこの目標を達成する自信がないのではないかと懸念を表明している。ロウ総裁は、ピーク金利に達する前にもう1回利上げを行うという2023年のFRBの見通しに変更はないと見ている。しかし、翌年にはFRBがより積極的でない利下げアプローチを示す可能性を示唆している。このような金利をめぐる不透明感が最近の株式市場のボラティリティを高めており、ロウ総裁は「長期金利上昇」のメッセージが懸念を呼び始めていると指摘した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2024年以降への期待&quot;&gt;2024年以降への期待&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2024年を見据えて、ロウ氏はドット・プロットが今年後半の積極的な削減を示唆していたと指摘する。しかし、雇用市場が予想以上にタイトなままであることをFRBが懸念していることも強調した。失業率がFRBの目標に達しない場合、FRBは長期にわたって金利上昇を維持する可能性がある。ロウ総裁はまた、現在の金利はFRBにとって制限的なものと見られているが、労働市場の構造的変化や経済における貯蓄の取り崩しの必要性など、パンデミック後の要因も考慮に入れなければならないとも言及している。10年物金利についてロウ氏は、ジェイミー・ダイモン氏が5.5％に達する可能性を示唆したことに同意せず、より緩やかな上昇を予測している。最後に、今回の会合でFRBがサプライズを起こすとは思っていないとしながらも、もしFRBが雇用市場がまだ熱く、インフレが加速し続けるというシグナルを発した場合、市場の変動につながる可能性があると警告している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ZQBeGU43NNM&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/2767-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/2767-ja/</guid>
        
        <category>FOMC</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>FRB</category>
        
        <category>市場ボラティリティ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>市場の弱気心理、テクニカル分析の影響、利回り上昇の結果</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、市場の弱気心理、米国株の主要ベンチマークに対するテクニカル分析の影響、個別銘柄のパフォーマンス低下について解説します。また、利回りの上昇と、個人消費の抑制を含む米国市場への潜在的な影響についても探ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/1kpF4zK19s8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;弱気心理とテクニカル分析&quot;&gt;弱気心理とテクニカル分析&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P500種指数は、すべての主要米国株ベンチマークとともに100日移動平均線を割り込んだ。この変化は、テクニカル・アナリストにトレンドラインの見直しを促している。クレイマー・キャピタル・リサーチのヒラリー・クレイマーCIOは、今年S&amp;amp;P500が5～7％下落する可能性を予想し、FRBが今年後半に利下げを実施する可能性さえ示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場と個別銘柄のパフォーマンス&quot;&gt;市場と個別銘柄のパフォーマンス&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ダウ工業株30種平均とS&amp;amp;P500種平均はともに下落し、後者は100日移動平均線を1.64％下回り、4,300ドル台で推移している。NASDAQコンポジットとラッセル2000もそれぞれ約1.8％と1.6％下落している。個別銘柄をみると、フェデックスは予想を上回る決算を受けて4.5％上昇し、フォックスはルパート・マードックの辞任を受けて3％上昇した。しかし、スプランクを280億ドルで買収したシスコの株価は3.9％下落し、アマゾンは4.4％以上下落して6連敗となった。TKOグループ・ホールディングスも、新たなメディア取引が投資家を失望させ、約18％の大幅下落を記録した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利回り上昇の影響&quot;&gt;利回り上昇の影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;国債利回りは、10年物利回りが8ベーシスポイント、30年物利回りが12ベーシスポイント上昇するなど、主にカーブの腹側とロングエンドで売りが出ている。MLiveのパルス調査によると、2年債利回りはまだピークに達しておらず、さらなる上昇の可能性を示唆している。こうした利回りの上昇が住宅ローン金利の上昇につながり、個人消費を抑制する可能性がある。この展開は、弱気心理と市場パフォーマンスの低下と相まって、近い将来の米国市場にとって困難な状況を描き出している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=1kpF4zK19s8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/1903-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/1903-ja/</guid>
        
        <category>弱気心理</category>
        
        <category>テクニカル分析</category>
        
        <category>市場パフォーマンス</category>
        
        <category>利回り上昇</category>
        
        <category>株価パフォーマンス</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>原油価格の上昇、インフレへの影響、バイデンとパウエルの改革案</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、原油価格の上昇とインフレへの影響、そして連邦準備制度理事会（FRB）の対応が直面する批判について探ります。また、この問題に対処するための改革案と、ジョー・バイデン大統領とジェイ・パウエル連邦準備制度理事会（FRB）議長の下でのその実施をめぐる懐疑論についても説明します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/YAkWzBbLf4w/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格の高騰とインフレ&quot;&gt;原油価格の高騰とインフレ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;原油価格は着実に上昇しており、1バレル100ドルという驚異的な価格に達するかもしれないとの予測もある。この高騰はガソリン価格の上昇につながり、ひいてはインフレ率全体を押し上げている。にもかかわらず、パウエル米連邦準備制度理事会（FRB）議長は最近の記者会見で、オイルショックがインフレに与える影響について直接言及しなかった。パウエル議長は、エネルギー価格の上昇が個人消費と消費マインドに影響を与えることは認めたが、エネルギー価格の変動性を強調した。そのためFRBは、インフレの方向性をより明確に把握するため、食品価格とエネルギー価格を除いたコア・インフレ率に注目している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会の対応への批判&quot;&gt;連邦準備制度理事会の対応への批判&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;著名なコメンテーターであるラリー・クドローは、パウエルの回答に不信感を示した。彼は、原油価格が過去3年間で倍増し、自動車燃料や電気など様々なエネルギー派生商品の値上げにつながっていることを強調した。クドロー氏はまた、原油価格が経済に及ぼす波及効果を指摘し、紙おむつ、プラスチック製のおもちゃ、石鹸、シャンプー、ベビー服、さらにはペースメーカーや手術器具のような救命用品にまで影響を及ぼしていると述べた。彼は、FRBがインフレを正確に予測してきた実績を、ソ連の5カ年計画と比較して批判した。FRBの2021年のインフレ予測は大きく外れ、実際のインフレ率は予測の2％ではなく5％程度だった。2022年のインフレ率はさらに高く、6％近くに達し、消費者物価指数（CPI）のピークは9.1％だった。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;改革案と懐疑論&quot;&gt;改革案と懐疑論&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;クドロー氏は、エネルギーショックがインフレに組み込まれるのを防ぐため、原油価格が急騰した際にはFRBは政策を引き締めるべきだと示唆した。原油価格の上昇で最も苦しむのは、実質賃金が下がり続ける中間層や低所得者層だと主張した。クドロー氏は、貨幣の商品価値を安定させ、物価の安定を確保するために、金を含む幅広い商品指数を使うことを提案した。しかし、ジョー・バイデン大統領やジェイ・パウエル米連邦準備制度理事会（FRB）議長のもとでこうした改革が実現するかは疑問だと述べた。安定した貨幣価値の重要性に対する彼らの理解と、原油価格がインフレに与える影響に効果的に対処する能力を批判した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=YAkWzBbLf4w&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/0599-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/0599-ja/</guid>
        
        <category>原油価格</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        <category>エネルギー価格</category>
        
        <category>物価安定</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>マイクロソフトによるアクティビジョン・ブリザード買収、ポジティブな反応と想定されるハードル</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、マイクロソフトによるアクティビジョン・ブリザード買収の進展について、英国の独占禁止法規制当局からの前向きな反応や、両社が表明した満足感などについて解説します。また、米国連邦取引委員会がもたらす潜在的なハードルと、この買収がゲーム市場に与える影響についても探ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/lA6bcoexs8I/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マイクロソフトによるアクティビジョンブリザード買収-一歩近づいた&quot;&gt;マイクロソフトによるアクティビジョン・ブリザード買収： 一歩近づいた&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;マイクロソフトによるアクティビジョン・ブリザードの買収の可能性が、英国の独占禁止法規制当局であるCMAがマイクロソフトの提案した解決策に前向きな反応を示したことで、現実に近づきつつある。当初の懸念は、クラウドゲーム市場におけるマイクロソフトの潜在的支配力についてだった。しかし、マイクロソフトがアクティビジョンから取得したクラウドゲーミングの権利をフランスのゲームメーカー、ユービーアイソフトに売却することで合意したことで、こうした懸念は緩和された。この動きにより、クラウドゲーム市場における勢力バランスが取れることが期待され、この取引は現在進行中と見られている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;アクティビジョンブリザードとマイクロソフトの反応&quot;&gt;アクティビジョン・ブリザードとマイクロソフトの反応&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;アクティビジョン・ブリザードとマイクロソフトの両社は、CMAの予備的承認に満足の意を表明している。アクティビジョン・ブリザードは、これをマイクロソフトとの将来に向けた前向きな一歩ととらえ、マイクロソフトのブラッド・スミス副会長兼社長は、両社が提案したソリューションが、クラウドゲームストリーミングに関するCMAの懸念に完全に対応していると考えている。マイクロソフトは、10月18日の期限までに契約を締結することを熱望しており、ゲーム業界における重要なマイルストーンとなる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;想定されるハードルと将来への影響&quot;&gt;想定されるハードルと将来への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;英国での前向きな進展にもかかわらず、米国の連邦取引委員会（FTC）が依然として買収の障害となる可能性がある。FTCは合併が完了した後でも、合併を破棄する権限を持っている。FTCがマイクロソフトに対し、英国で提案されたのと同じソリューションの導入を求めるかどうかは、まだ不透明だ。今回の買収は、特に米国が世界最大級のゲーム市場であることを考えれば、ゲーム市場に大きな影響を与える可能性がある。このプロセスの次のステップは、第三者からのフィードバックを待つことであり、それが買収に関するCMAの最終決定に影響を与えることになる。この進展は、関係企業に影響を与えるだけでなく、ゲーマーや取引の実施にも影響を与えるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=lA6bcoexs8I&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/25/4320-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/25/4320-ja/</guid>
        
        <category>マイクロソフト</category>
        
        <category>ActivisionBlizzard</category>
        
        <category>買収</category>
        
        <category>クラウドゲーム</category>
        
        <category>FTC</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
