<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ko.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ko.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 21:06:02 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2023 21:06:02 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>再生可能エネルギーの推進はリスクを無視しているのか？リック・ペリーの見解 </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日のブログでは、リック・ペリーが懸念している、生産量の減少による石油価格の上昇、化石燃料によるエネルギー需要の増加、再生可能エネルギー政策が送電網に与える潜在的影響について掘り下げます。また、多様なエネルギー・ポートフォリオの重要性や、バイデンの気候変動規制の潜在的な影響についても議論する。エネルギー分野における喫緊の課題について、ご一緒に考えましょう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9IWGgcYy1bs/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格の上昇と供給の減少&quot;&gt;原油価格の上昇と供給の減少&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;リック・ペリー前エネルギー長官は最近、原油価格の高騰に注目し、この高騰は石油輸出国機構（OPEC）とサウジアラビアが石油の生産を減らしたことが原因だと指摘した。ペリー前エネルギー長官は、米国のエネルギー生産における独立性が低下していることに懸念を表明した。この生産制限によって供給が減少し、それが原油価格の高騰につながっている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#増大するエネルギー需要と化石燃料の役割&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再生可能エネルギーへの世界的な後押しにもかかわらず、ペリーは、エネルギー需要は一定ではなく、増加の一途をたどっていると主張する。特に電力へのアクセスが制限されている地域では、この需要増を満たすために化石燃料が重要な役割を担っていると強調する。ペリーは化石燃料を未開発のままにしておくことに反対し、そのような動きは世界中の何十億もの人々の生活環境の改善と発展を妨げると主張する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;再生可能エネルギー政策が送電網に与える影響&quot;&gt;再生可能エネルギー政策が送電網に与える影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ペリーは、再生可能エネルギー政策が送電網の安定性に与える潜在的な影響についても懸念を表明した。原子力産業への十分な支援や小型モジュール炉の導入なしに、風力や太陽エネルギーに過度に依存することは、送電網の故障やその後の計画停電につながる可能性があると主張した。ペリー氏は、送電網の故障により地域がすべての電力を失うことが、国家安全保障に及ぼす潜在的な影響を強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;多様なエネルギーポートフォリオの必要性&quot;&gt;多様なエネルギー・ポートフォリオの必要性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ペリーは、化石燃料、再生可能エネルギー、原子力をバランスよく組み合わせた多様なエネルギー・ポートフォリオの必要性を強調した。風力や太陽エネルギーがこのポートフォリオの一部であるべきであることには同意するものの、現政権が提唱している程度までそれらに依存することには警告を発している。ペリーは、電力コストを削減し、信頼できるエネルギー供給を確保するためには、小型モジュール式原子炉とアメリカの天然ガスが不可欠であると提案している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;バイデンの気候規制の影響&quot;&gt;バイデンの気候規制の影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ペリーは、アメリカ実験センターの分析に言及し、バイデンの気候規制がアメリカ全土、特に中西部での計画停電につながる可能性を示唆した。また、原子力産業を支援することなく、風力と太陽エネルギーだけに頼ることは、電力網の壊滅的な故障を招く恐れがあるとの考えを繰り返した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、リック・ペリー氏の発言は、再生可能エネルギー政策がエネルギー部門に及ぼす潜在的な影響を強調している。彼の発言は、安定した、信頼できる、安価なエネルギー供給を確保する上で、バランスのとれた多様なエネルギー・ポートフォリオの重要性を再認識させるものである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9IWGgcYy1bs&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/2740-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/2740-ja/</guid>
        
        <category>石油価格の上昇</category>
        
        <category>供給の減少</category>
        
        <category>エネルギー需要の増加</category>
        
        <category>再生可能エネルギー政策</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>株式市場は「定位置でジョギング」？不透明な現状を読み解き、投資戦略を探る </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日のブログでは、上昇の勢いがなく、潜在的なリスクもあるため、「その場しのぎのジョギング」とも例えられる株式市場の現状について洞察します。上昇カタリストの欠如、この不透明なマクロ環境下での投資戦略、利回り上昇の影響について掘り下げます。最後に、市場の見通しと、投資家が特定のセクターに投資機会を求めつつ慎重に行動する必要性について説明する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/b5veaNKh2_8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マーケット環境と現状&quot;&gt;マーケット環境と現状&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近のインタビューでゲストスピーカーが語ったところによると、株式市場は現在、”ジョギングをしているような状態 “だという。この比喩は、市場がトレンド以上の成長を見込んで値付けされているにもかかわらず、大きな上昇モメンタムがないことを示している。講演者はまた、現在の市場環境はインフレ率の急上昇と連邦準備制度理事会（FRB）の利上げによって特徴づけられると指摘した。しかし、講演者は、この楽観的なシナリオが長期的に持続可能かどうかについて懸念を示し、市場の現状は見かけ以上に不安定である可能性を示唆した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;上昇カタリストの欠如と投資戦略&quot;&gt;上昇カタリストの欠如と投資戦略&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;講演者はさらに、現在の市場には上昇のきっかけとなるような材料が不足していることを詳しく説明した。つまり、利益は懸念されていたよりも良いものの、市場を前進させる大きな好材料がないということだ。この状況は、バリーズ・ブートキャンプの高強度インターバル・トレーニング（HIIT）のような激しい運動ではなく、むしろ無為な状態に近い。この不透明なマクロ環境における投資戦略について、講演者は投資家に、投資を継続しつつも価格とファンダメンタルズに細心の注意を払うようアドバイスした。また、講演者は、米国株式市場の割高な分野には注意を払う一方で、工業や通信サービスなど、収益がより上振れする可能性のあるセクターに注目するよう提案した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;不安定な環境成長と利回りへの期待&quot;&gt;不安定な環境、成長と利回りへの期待&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;講演者は不安定な市場環境を認め、ホームデポや中国のニュースに対する市場の反応や利回りの上昇について懸念を示した。しかし講演者は、利回りの上昇はインフレ懸念よりもむしろ成長期待の評価によるものだとした。講演者は、インフレに対する消費者の期待は依然として固定されており、供給というテクニカルな側面も利回り上昇に一役買っていると考えている。現在の成長にもかかわらず、講演者は、今後1年以内にトレンド以上の成長が続くとは予想していない。その結果、利回りが低下し始め、長期債を保有する機会が生まれる可能性がある。講演者は、債券市場のリセットは遅れており、投資家にとっての機会の窓は広がっていると指摘する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、ゲスト・スピーカーの洞察によれば、株式市場は現在、「定位置でのジョギング」の段階にあり、大きな上昇のカタリストがない。市場はトレンドを上回る成長を期待できる値付けになっているが、潜在的なリスクは迫っており、投資家は価格とファンダメンタルズに注目することをお勧めする。講演者はまた、利回り上昇の影響についても触れ、長期債の検討を示唆した。市場の先行きは依然不透明であり、投資家は特定のセクターに投資機会を求めつつも慎重に行動すべきである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=b5veaNKh2_8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/9042-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/9042-ja/</guid>
        
        <category>市場環境</category>
        
        <category>アップサイド・カタリストの欠如</category>
        
        <category>投資戦略</category>
        
        <category>不安定な環境</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>テクノロジーの巨人と鉄鋼の巨人： これらの主要プレーヤーが市場の将来をどのように形作る可能性があるか </title>
        <description>&lt;p&gt;ブログへようこそ！本日は、市場パフォーマンスにおけるハイテク株の極めて重要な役割、米国鉄鋼の取引が市場に与える潜在的な影響、AIの次のステージにおける半導体業界の重要な役割について掘り下げます。また、これらのセクターがどのように市場を形成しているのか、そして成長の可能性についても議論する。金融とテクノロジーの世界への洞察に満ちた旅にご期待ください！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Y94Y80su4Is/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;テック株-市場の重要なプレーヤー&quot;&gt;テック株 市場の重要なプレーヤー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ハイテクセクターは、今年前半の相場を牽引した重要なプレーヤーである。ハイテク株のパフォーマンスは、市場が大きく上昇するための重要な要因と考えられている。このところ売りが続いているが、第4四半期には好転するとの楽観論もある。市場の上昇軌道はハイテク株のパフォーマンスに大きく依存している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考慮すべき重要な要素は、助成金と融資に390億ドルという途方もない額を盛り込んだチップス法である。この法律はまた、米国内の新規建設に25％の税制優遇措置を与えるもので、ハイテク・セクターへの大きな支援となることが期待される。このような財政的支援はハイテク・セクターを強化し、年内の市場上昇につながる可能性が期待される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米国鉄鋼-ディールの可能性と市場への影響&quot;&gt;米国鉄鋼 ディールの可能性と市場への影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;U.S.スチールは、複数の未承諾提案を受け、市場で話題となっている。特筆すべきは、鉄鋼業界の大手企業であるエスマークによる1株当たり35ドルの全額現金オファーである。しかし、U.S.スチールは別の業界大手クリーブランド・クリフからの提案を拒否した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;状況は急速に進展しており、潜在的な取引への期待が高まっている。こうした動きは、特に取引が成立した場合、市場に大きな影響を与える可能性がある。大きな変化があれば市場が変動する可能性があるため、市場はU.S.スチールを注視している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;半導体産業-aiの次のステージへの鍵&quot;&gt;半導体産業： AIの次のステージへの鍵&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;半導体産業は、AIの次のステージへの移行において極めて重要な役割を果たす。390億ドルという潤沢な資金が割り当てられたチップス法は、半導体業界に大きな支援を提供すると期待されている。しかし、バリュエーションは依然として半導体業界にとって逆風であり、市場パフォーマンスに影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTIの上昇によりエネルギー関連銘柄が上昇に転じるなど、より幅広い市場参加が望まれている。半導体業界を含むハイテク・セクターが好調に推移し、それ以外の市場も参加することで、市場は大きな恩恵を受けるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;結論&quot;&gt;結論&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;結論として、ハイテク株、米国鉄鋼、半導体産業は、投資家や市場参加者にとって考慮すべき重要な要素である。ハイテク・セクターのパフォーマンス、米国鉄鋼の進化する状況、そしてAIの次のステージにおける半導体産業の役割は、いずれも市場の健全性と成長の可能性を左右する極めて重要な要素である。今後、これらのセクターは引き続き市場の展望を形成し、そのパフォーマンスは今後数ヶ月の市場の健全性と成長の可能性を示す重要な指標となるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Y94Y80su4Is&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/7011-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/7011-ja/</guid>
        
        <category>ハイテク株</category>
        
        <category>米国鉄鋼</category>
        
        <category>半導体産業</category>
        
        <category>市場パフォーマンス</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレを読み解く： 今日の経済における気候政策と住宅所有の隠れたコスト </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！本日のブログは、経済学者アート・ラッファーが説明した物価高とインフレの決定的な違いについて探求します。バイデン政権のエネルギー・気候変動抑制政策がインフレとエネルギー価格に与える影響について掘り下げ、インフレが住宅取得コストに与える影響について議論します。最後に、これらの政策がもたらす経済的影響について考え、バランスのとれた持続可能な経済の未来のために、あらゆる観点から検討することの重要性について考察する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/8Zqi0TVFlIE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;物価高騰とインフレの違い&quot;&gt;物価高騰とインフレの違い&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;著名な経済学者であるアート・ラッファー氏は、物価高とインフレの違いを理解することの重要性を強調している。彼によれば、インフレとは物価の変動率であり、全体的な物価水準のことである。物価水準の上昇率は前年より減速しているかもしれないが、現在の物価水準は米国史上最高である。ラファーは、一般大衆はインフレの技術的な定義よりも、現在直面している物価高をより懸念していることを強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エネルギー価格とインフレ&quot;&gt;エネルギー価格とインフレ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ラファーはバイデン政権の政策がエネルギー価格に与える影響についても掘り下げている。同政権が化石燃料産業の活動抑制に重点を置いていることが、エネルギー価格の上昇につながっていると主張する。化石燃料産業を抑制することは、その反作用を考慮することなく、必然的に価格上昇をもたらすと主張する。ラッファーは、ガスの採掘を規制するよりも、燃料を燃やすことによって引き起こされる公害を減らすことに努力を向けるべきだと提案する。ラファーは、エネルギーの独立性を維持しながら、よりクリーンなエネルギー生産を達成するために、アメリカ製の石油を外国製の代替品で代用することを提案している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;気候管理政策とその経済的意味合い&quot;&gt;気候管理政策とその経済的意味合い&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ラファーは、バイデン政権の気候変動対策へのアプローチを批判し、彼らは間違いを犯しており、経済的な影響を理解せずにすべてをコントロールしようとしていると述べている。彼は、アル・ゴアが提案したような、所得税率の引き下げで相殺する炭素税の採用を提案している。ラファーは、この方法なら経済に悪影響を与えることなく炭素排出問題に対処できると考えている。しかし、現在の政策は見当違いであり、気候問題を効果的に解決するものではないと主張している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと住宅取得コスト&quot;&gt;インフレと住宅取得コスト&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ラッファー氏はまた、インフレが住宅取得費用に与える影響にも注目している。連邦準備制度理事会（FRB）の措置により、住宅所有者の総所得の40％が住宅ローンの支払いに充てられている。これは住宅バブルが崩壊する直前の2008年以来の高水準である。ラッファー氏は、住宅ローンと固定資産税の負担を同時に考えることの重要性を強調している。彼は、住宅所有者の経済的負担を軽減するために、固定資産税率と金利の両方を引き下げることを提案している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;トランプ減税と予算への懸念&quot;&gt;トランプ減税と予算への懸念&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;結論として、バイデン政権の経済政策、特にエネルギーと気候変動対策に関する政策は、インフレとエネルギー価格に大きな影響を与える。物価高とインフレの区別を理解し、気候変動抑制政策の経済的影響を考慮することが極めて重要である。さらに、インフレが住宅取得コストに及ぼす影響も見逃せない。このような複雑な問題を乗り切るには、バランスの取れた持続可能な経済の未来を確保するために、あらゆる視点と潜在的な解決策を検討することが不可欠である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=8Zqi0TVFlIE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/5604-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/5604-ja/</guid>
        
        <category>物価高</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>エネルギー価格</category>
        
        <category>気候変動対策</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>経済情勢を読み解く：インフレ、消費者の回復力、不確実性の中での投資機会 </title>
        <description>&lt;p&gt;経済分析へようこそ！景気減速が予想される中、市場の期待とインフレの可能性について議論します。また、コモディティ価格の上昇に直面する消費者の回復力、価格決定力に注目が集まる今後の決算シーズン、連邦準備制度理事会（FRB）の政策に対する対照的な見解についても探ります。最後に、この不透明な時代における株式市場と潜在的な投資機会について掘り下げる。この複雑な状況を一緒に乗り越えていこう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ST_at2MUQgk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の期待とインフレ&quot;&gt;市場の期待とインフレ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;現在の経済情勢は、景気後退に陥ることなく景気が減速するシナリオであるソフトランディングへの期待に満ちている。この期待は、インフレの持続と連邦準備制度理事会（FRB）の将来の利上げの可能性に対する懸念に火をつけた。しかし、一般に信じられているのとは逆に、景気減速に伴って利回りが低下するという予測もある。インフレ率が目標の2％に戻る可能性は低いが、インフレは抑制されると予測されている。このような状況は、特にイールド・カーブ沿いの10年物において、デュレーションを追加することが有益となる投資機会をもたらす。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;消費者の回復力と逆風&quot;&gt;消費者の回復力と逆風&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一次産品価格の高騰とインフレ率の高止まりの中で、消費者の回復力も注目されている。消費者はこれまで驚異的な回復力を示してきたが、間もなく大きな逆風に直面するのではないかと懸念されている。消費者のバッファーの役割を果たしてきた余剰貯蓄は年末までに枯渇し、クレジットカードに頼らざるを得なくなり、支出を減らさざるを得なくなると予測されている。学生ローン、インフレ、食品価格、原油価格など様々な要因が個人消費に悪影響を及ぼすと予想されている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;決算シーズンとプライシングパワー&quot;&gt;決算シーズンとプライシング・パワー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;来る決算シーズンを前に、焦点はプライシング・パワーよりもトレーディング・ダウンに移ると予測されている。プライシング・パワー（価格決定力）とは、企業が商品やサービスの価格を決定する力であり、重要な課題となっている。投資家は、経済的圧力に耐えうる企業を検討することをお勧めする。インフレ率が低下し、景気が減速するにつれて、価格決定力の強い企業が有利になると予想される。このシナリオは、今後の決算シーズンでも続くと予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株式市場と投資機会&quot;&gt;株式市場と投資機会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;株式市場が拡大し、シクリカル銘柄が増加するというシナリオは、万人に受け入れられるものではない。投資家心理が好転し、ソフトランディングに向かうとの見方がコンセンサスとなっているにもかかわらず、第4四半期には景気の下振れリスクが顕在化すると予想されている。これは小型株にとって難題となる可能性がある。しかし、このような課題が生じ、労働市場が巻き戻しに転じれば、小型株へのエクスポージャーを高める好機となる可能性がある。これからの四半期は、有望な投資機会が訪れるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbの政策に対する対照的な見解&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）の政策に対する対照的な見解&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;リポートは、連邦準備制度理事会（FRB）の政策についても対照的な見解を示している。リマークのニール・ダッツ氏は、市場にとっての主なリスクは連邦準備制度理事会（FRB）がブレーキを早くかけすぎることだと指摘する。同氏は、米国経済は潜在成長率を下回る状況にはなく、連邦準備制度理事会（FRB）の行動が利下げ期待を煽っていると主張する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、現在の経済情勢は投資家にとって複雑な様相を呈している。市場の期待、消費者の回復力、価格決定力の重要性を理解することで、この困難な時代を乗り切ることができる。先行きは不透明だが、情報収集と準備を怠らないことが、大きな違いを生むだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ST_at2MUQgk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/2497-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/2497-ja/</guid>
        
        <category>市場期待</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>消費者の回復力</category>
        
        <category>価格決定力</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>AI革命： グローバルな協力と規制の緊急要請 </title>
        <description>&lt;p&gt;イアン・ブレマーとムスタファ・スレイマンが語る、人工知能（AI）の変革力とその未来への影響についての考察へようこそ。AIの影響とインターネット革命の類似点を掘り下げ、規制とガバナンスの必要性を強調する。最後に、AI規制におけるグローバルな協力の重要性と、リスクを軽減するためのテクノ・プルーデンス・アプローチの提案を行う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/-7OC0pV7nLw/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;人工知能の意義&quot;&gt;人工知能の意義&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;先日のウォールストリート・ウィークでの対談で、ユーラシア・グループのグループプレジデントであるイアン・ブレマーとディープマインドの共同設立者であるムスタファ・スレイマンは、人工知能（AI）の変革力と未来への影響について議論した。二人はAIの重要性を強調し、AIが我々の時代に最も影響力のある変革になると予測した。二人は、人間の知能が種としての私たちの生産性と創造性の重要な原動力であったことを強調し、そして今、私たちは機械にシミュレーション、計画、想像することを教える新しい時代の瀬戸際にいる、と述べた。ジェネレーティブAIやその他の機械学習ツールの発展により、今後数十年の間に生産性、発明、創造が大幅に向上することが期待できる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aiの影響と規制の必要性&quot;&gt;AIの影響と規制の必要性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;対談では、AIの影響とインターネット革命の類似性も指摘された。ブレマー氏は、テクノロジー企業がインターネットというバーチャルな世界で支配的になったのと同じように、今やAIを通じて私たちの生活、思考、能力をますます形成しつつあると指摘した。国家安全保障、経済生産性、そして個人の生活に対するテクノロジー企業の影響力とパワーは、AIを規制し統治することを極めて重要なものにしている。しかし、AIの急速な拡大と進化を考えると、AIを規制することに課題がないわけではない。ブレマーとスレイマンは、気候変動に関する政府間パネルのような既存のプロセスに学び、AIに関する国際パネルを設置することを提案した。このパネルは、科学者、市民社会グループ、学者、政府から構成され、AIの進歩、長所、短所、構成要素のインプットについて、独立した科学に基づく評価を提供する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ai規制における国際協力の役割&quot;&gt;AI規制における国際協力の役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;AIへの対応におけるグローバルな協力、特に米中間の協力の重要性についても議論された。ブレマー氏は状況を金融市場になぞらえ、規制に対するテクノ・プルーデンス・アプローチを提案した。このアプローチは、市場におけるマクロプルーデンス・アプローチに似ており、金融安定理事会、IMF、国際決済銀行などの組織が関与することになる。その目的は、イノベーションを阻害することなく、AIにおけるグローバルな安定性に対するリスクを特定し、軽減することである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、イアン・ブレマー氏とムスタファ・スレイマン氏の対談は、AIが私たちの社会に与えるであろう重大な影響と、効果的な規制とグローバルな協力の緊急の必要性を強調した。両氏は、AIは生産性と創造性に革命をもたらす可能性がある一方で、対処すべきリスクもはらんでいることを強調した。AIがもたらす課題に対処するための潜在的な解決策として、AIに関する国際的なパネルを設置することや、規制に対するテクノプルーデンス・アプローチを採用することが提案された。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=-7OC0pV7nLw&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/0589-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/0589-ja/</guid>
        
        <category>人工知能の意義</category>
        
        <category>AIの影響と規制</category>
        
        <category>航空規制におけるグローバルな協力</category>
        
        <category>航空規制へのテクノプルデンシャルなアプローチ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>メディアの蜃気楼を暴く： 金融メディアはいかに投資家を惑わすか WeWorkのケーススタディ </title>
        <description>&lt;p&gt;投資家ガイダンスにおける金融メディアの役割、いやむしろ誤ったガイダンスについての議論へようこそ。WeWorkの大失敗をケーススタディとして掘り下げ、メディアの誇大宣伝がいかに悲惨な投資判断につながるかを説明する。最後に、個人投資におけるメディアの誤解を招く役割について幅広く考察し、独立した調査の重要性を強調する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/_BA4skgOHMw/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;投資家誤誘導における金融メディアの役割&quot;&gt;投資家誤誘導における金融メディアの役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;個人投資の世界における金融メディアの役割は、重大な関心事である。このことは、急成長と創業者アダム・ノイマンの野心的なビジョンによって大きな注目を集めた共有ワークスペース・プロバイダー、WeWorkのケースで特に明らかである。ノイマンはメディアによって先見の明のあるリーダーとして描かれ、WeWorkの成功にまつわる共同体感覚と好奇心を生み出した。しかし、同社の財務実績の実態は、メディアの描写とはかけ離れていた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;weworkの大失敗-ケーススタディ&quot;&gt;WeWorkの大失敗： ケーススタディ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;WeWorkは23回の資金調達ラウンドを経て、非公開評価で220億ドルを調達し、その評価額は驚異的な470億ドルに達した。しかし、いざ新規株式公開（IPO）の段になると、事態は大きく動き出した。IPOは様々な問題で実現せず、成功物語になるどころか、WeWorkの株価は900万ドルまで急落した。この突然の下落は、ウォール街がいくつかの根本的な問題を認識していたことを示している。株式公開を急ぎ、その後にIPOが失敗したことは、社内の一部の個人が手っ取り早い出口を求め、個人投資家が犠牲となったことを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それまでWeWorkを素晴らしい投資機会として宣伝していたメディアは、個人投資家に正確な情報とガイダンスを提供することができなかった。このことは、メディアの信頼性と個人投資家への正確な情報提供への取り組みに疑問を投げかけるものである。株価の安さからWeWorkへの投資を誘惑されるかもしれない個人トレーダーは、このような投資に伴うリスクを認識する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;より大きな問題-メディアの誤解を招く役割&quot;&gt;より大きな問題 メディアの誤解を招く役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;WeWorkの件は、孤立した事件ではない。メディアは、後に詐欺や失敗であることが判明した株式や企業を宣伝し、個人投資家をミスリードしてきた歴史がある。例えば、ニューヨークのある百貨店は、破産申請すると予測されていたが、その代わりに株価が1株あたり500ドルに上昇した。これは、株式市場の予測不可能性を浮き彫りにし、投資判断を下す前に徹底的な調査を行うことの重要性を示している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、個人投資家を欺く金融メディアの役割は、取り組むべき深刻な問題である。WeWorkのケースは、メディアが個人投資家に正確で信頼できる情報を提供することよりも、自分たちの利益を優先することが多いことを思い起こさせるものである。投資家はこのことを認識し、投資判断を下す前に自ら調査を行うことが不可欠である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=_BA4skgOHMw&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/17/4442-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/17/4442-ja/</guid>
        
        <category>金融メディア</category>
        
        <category>投資ガイダンス</category>
        
        <category>WeWork</category>
        
        <category>リテール投資家</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレ野獣の正体を暴く： FRBの戦略は市場環境をどう変えるか？</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！本日は、市場におけるインフレの現状に飛び込み、その意味合いと連邦準備制度理事会（FRB）の役割について議論します。また、金利上昇の潜在的な影響と市場の将来についても探り、投資家にとっての課題と機会の双方を浮き彫りにしていきます。この興味深い経済情勢を掘り下げてみよう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/U7gDZ3oMieg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マーケットにおけるインフレの現状&quot;&gt;マーケットにおけるインフレの現状&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;JPモルガンの市場戦略・債券部門トップとの最近のディスカッションでは、主に市場におけるインフレの現状に焦点が当てられた。今年は予想に反して債券の年ではなかった。その主な理由は、経済が好調であったことと、大きな破綻がなかったことである。その結果、米連邦準備制度理事会（FRB）は以前予想されていたような積極的な利下げを実施しないと予想されている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;債券の動きは活発化すると予測されるが、この傾向にはボラティリティが伴うかもしれない。債券市場のロング・エンドはショート・エンドよりもピンチを感じているが、その一因は国債オプションの需要が弱く、財務省の発行額が増加しているためである。外国人の買い手は以前ほど積極的ではなく、銀行も国債保有を増やしていない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレとの闘いとその影響&quot;&gt;インフレとの闘いとその影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;インタビュイーはまた、最近の格下げと財政支出の増加による長期プレミアムの上昇の可能性にも光を当てた。分析すべきデータはまだかなりあり、インフレとの戦いはまだ終わっていない。原油価格や食品価格の上昇、頑固な住居費、サービスの低下といった要因は、引き続き頑固なインフレ要因となっている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8月にはインフレ率の跳ね返りが予想され、ボラティリティの高い時期になる可能性がある。FRBはインフレ率3％の勝利宣言を目指すかもしれない。経済のソフトランディングという概念には具体的な時期がなく、現在の高金利とボラティリティの時期は長期化する可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbの行動の影響と市場の行方&quot;&gt;FRBの行動の影響と市場の行方&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;現在の焦点は、FRBが引き締めサイクルの終わりに近づいているかどうかではなく、金利上昇が長期化することの意味合いである。これは情報リスクや信用リスクに影響を与える可能性がある。また、株式が軟調に推移し、信用が再評価される可能性もあり、さまざまな業界でデフォルトが発生する可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、インタビュイーによれば、流動性のある投資家には興味深い機会がある一方、デフォルトやクレジット・リプライシングという潜在的なリスクもある。現在の高金利とボラティリティの時期は今後も続くと予想され、長期間にわたる金利上昇の影響は市場に十分に織り込まれていない。このことは、近い将来、投資家に課題と機会の両方をもたらす。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=U7gDZ3oMieg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/17/3922-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/17/3922-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>債券市場</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>信用リスク</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ディズニーの没落とベン＆ジェリーの勝利：ミッション・ステートメントのパワーとストリーヴ・アセット・マネジメントの新しいアプローチ </title>
        <description>&lt;p&gt;ブログへようこそ！本日は、物議を醸したディズニーの決断がビジネスに与える影響について掘り下げ、ベン＆ジェリーズをケーススタディに目覚めさせる資本主義の成功を探り、ストライブ投信の革新的な投資アプローチについてお話しします。ビジネス上の意思決定、社会問題、そしてそれらが市場に与える影響の交差点をナビゲートしますので、ぜひご参加ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/JgovAQCS_ME/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ディズニーの失策とビジネスへの影響&quot;&gt;ディズニーの失策とビジネスへの影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;アンソン・ブッシュの元幹部であるアンソン・フレッド・リックスは最近、ディズニーが物議を醸すような問題に関与する決断を下したことに懸念を表明している。リックス氏は、ディズニーとバドライトの類似点を引き合いに出し、両社ともミッション・ステートメントから逸脱し、悪影響をもたらしていると主張する。世界有数のファミリー・エンターテインメント企業を目指すディズニーは、フロリダ州の親権法案への関与により、支持率が77％から33％へと大幅に低下した。この論争はディズニーの評判を落としただけでなく、決算報告にも反映された。同報告書では、収益目標の未達とテーマパークの入場者数の減少が示されており、同社が論争的な問題に関与するという決断が、同社のビジネスに悪影響を与えたことを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;目覚めた資本主義の成功&quot;&gt;目覚めた資本主義の成功&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;そして話は、目覚めた資本主義の概念と、なぜそれがある企業にはうまくいき、ある企業にはうまくいかないのか、ということに移っていく。リックスは、その鍵は企業のミッション・ステートメントにあると説明する。明確に定義されたミッション・ステートメントがあれば、投資家や従業員と会社の目標が一致し、収益の増加やイノベーションにつながる。彼は、目覚めた資本主義の成功例としてベン＆ジェリーズを挙げる。このアイスクリーム会社は、明確な社会的使命を掲げているため、顧客層は少ないものの、自社の価値観に賛同する人々の間で大きなシェアを獲得している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ストライブアセットマネジメントの新たなアプローチ&quot;&gt;ストライブ・アセット・マネジメントの新たなアプローチ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ビベック・ラマスワミのベンチャー企業であるストライブ・アセット・マネジメントの社長でもあるリックスは、ブラックロックと、彼らが投資判断の際に考慮するESG（環境・社会・ガバナンス）要因をターゲットにした2つのファンドをローンチする計画を確認した。リックスは、ブラックロックのアプローチは一貫して市場をアンダーパフォームしてきたとして批判している。ストライブ・アセット・マネジメントは、ESGスコアではなく、企業の信用力と財務実績に基づいて投資する計画だ。その最初のファンドであるBU CAN XXは、ESGスコアに関係なく、すべての企業に投資する満期が短いファンドである。リックスは、このアプローチがアメリカの資本主義にとって有益であると信じており、ファンドのローンチに期待を寄せている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後にリックスは、企業がミッション・ステートメントに忠実であることの重要性を強調する。同氏は、最近のディズニーの苦境に見られるように、物議を醸すような問題に関与することの潜在的な落とし穴に警告を発している。その一方で、ベン＆ジェリーズの資本主義に目覚めた成功を賞賛し、明確なミッション・ステートメントが、たとえそれが小規模な顧客層にアピールするものであっても、ビジネスの成功につながることを実証している。Strive Asset Managementについては、ESGスコアよりも財務実績に焦点を当てた投資戦略で新たな道を切り開いており、リックスはこの動きがアメリカ資本主義に利益をもたらすと考えている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=JgovAQCS_ME&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/17/3518-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/17/3518-ja/</guid>
        
        <category>ディズニー</category>
        
        <category>論争的問題</category>
        
        <category>ミッション・ステートメント</category>
        
        <category>覚醒資本主義</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>バランシング・アクト 消費者の回復力に対する連邦準備制度理事会（FRB）の対応が経済をどう形成するか </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！本日は、消費者の回復力に対する米連邦準備制度理事会（FRB）の対応、積極的な政策の潜在的影響、そして小売売上高が個人消費に与える影響について掘り下げます。これらの要素がどのように経済情勢を形成する可能性があるのか、また金利上昇を長期間維持することの潜在的な意味について探っていきます。これらの重要な経済要因と、それらが経済に及ぼす可能性のある影響について掘り下げてみよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/cB1A5W0VCn0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;消費者の回復力に対する連邦準備制度理事会frbの反応&quot;&gt;消費者の回復力に対する連邦準備制度理事会（FRB）の反応&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;消費者の回復力に対する連邦準備制度理事会（FRB）の対応は、微妙なバランスの上に成り立っている。労働市場と個人消費が力強さを維持すればするほど、FRBの対応はより積極的にならざるを得ない。最初の525ベーシス・ポイントで明らかなこの回復力は、ソフトランディングの考えを支持する。しかし、FRBが利上げをより積極的に行い、当初の予想よりも長期にわたって金利を高水準に維持する必要がある可能性も示唆している。FRBは利上げを長期間維持する必要があるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;積極的政策の潜在的影響&quot;&gt;積極的政策の潜在的影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;消費者の回復力に反応しなければならないというFRBへのプレッシャーは、利益よりも害をもたらす可能性がある。消費者の回復力が持続し、GDPが予想を上回れば、FRBは無制限に利上げを続ける必要はないかもしれない。しかし、FRBが十分に制限的な水準（おそらく6％以上）に達すれば、FRBは長期にわたって金利上昇を維持せざるを得なくなるかもしれない。FRBは、利下げは2023年の基本シナリオには含まれないことを明らかにしたが、2024年については不確実性が残っている。この不確実性は経済と個人消費に影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##小売売上高と個人消費に影響を与える要因&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小売売上高は予想を大幅に上回り、ヘッドラインの前月比は予想の0.4％に対し0.7％となった。米国内総生産（GDP）に寄与するコントロール・グループは予想の0.5％に対し1％であった。この小売売上高の急増により、2年物利回りは5％を超え、10年物利回りと30年物利回りは10月以来の高水準に達した。しかし、個人消費がいつまでも現在の水準を維持できるわけではない。学生ローン返済の再開や、住宅ローンの追加支払いが再開されるなどの要因により、財政状況が引き締まる可能性がある。州や地方による景気刺激策、401k、クレジットカード債務といった一時的な支援はまだ実施されているが、長期的には持続不可能かもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、消費者の回復力に対する連邦準備制度理事会（FRB）の対応と、積極的な政策の潜在的な影響は、現在の経済情勢において考慮すべき重要な要素である。小売売上高が高水準で推移していることや、個人消費に影響を与える要因も重要な役割を担っている。これらの動向と、それらが経済に及ぼす潜在的な影響に注視することが不可欠である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=cB1A5W0VCn0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/17/0593-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/17/0593-ja/</guid>
        
        <category>連邦準備制度の対応</category>
        
        <category>消費者回復力</category>
        
        <category>積極政策</category>
        
        <category>小売販売数</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
