<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 17:06:36 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Sep 2023 17:06:36 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>連邦学生ローンの支払い再開、債務管理、ローン・プログラムの利用、今後の変更について</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、連邦学生ローンの支払い再開と借り手が期待することについて説明します。学生ローンの負債を管理するための選択肢、複雑な連邦ローンプログラムのナビゲート、FAFSAとフレッシュ・スタート・プログラムに関する今後の変更点などを探ります。学生であれ、親であれ、借り手であれ、この記事は学生ローンの世界をナビゲートするのに役立つ貴重な情報を提供します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/NKCtjWrki-Q/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦学生ローンの支払い再開-期待されること&quot;&gt;連邦学生ローンの支払い再開： 期待されること&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連邦学生ローンの支払いは、3年間の中断の後、10月1日に再開されることになっており、多くの親や学生が現在のローンや将来の学資援助について疑問を持っている。今すぐ学生ローンの債務管理を開始し、連邦学生ローン・サービサーに連絡を取り、支払いの手配をすることが極めて重要です。苦境にある学生には、返済猶予、返済猶予、所得主導型返済プランなどの選択肢がある。教育省はまた、SAVEプランと呼ばれる新しい所得主導型返済プランを提供しており、収入が十分でない人の支払いを大幅に軽減することができる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;複雑な連邦学生ローンプログラムを使いこなす&quot;&gt;複雑な連邦学生ローン・プログラムを使いこなす&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連邦学生ローンのプログラムは、複雑で官僚的であることで有名です。これをナビゲートするために、借り手はstudentaid.govの連邦ローン計算機を使用して、最も有益な返済計画を決定することができます。ただし、3年半の休止の後、2,000万人の借り手が加入するため、連邦学生ローン・サービサーに問い合わせる際には、待ち時間が長くなることを覚悟しておこう。また、大学の学資援助オフィスは、学生を退学させた後でも、返済の選択肢を考える手助けをすることができる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fafsaとフレッシュスタートプログラムの今後の変更点&quot;&gt;FAFSAとフレッシュ・スタート・プログラムの今後の変更点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;学資援助担当者は、2024-2025年度から始まるFAFSAの複雑な変更に備えている。新しいFAFSAは12月に発表され、連邦の方法論が変更されることで、経済的必要性の計算方法に影響が出る。これにより、連邦ペル・グラント、ワークスタディ、ローンの受給資格が決定される。さらに、教育省は、連邦学生ローンの債務不履行に陥った借り手が債務不履行から脱却できるようにするフレッシュ・スタート・プログラムを導入した。借り手は、ローン・サービサーまたは債権回収会社に連絡して、フレッシュ・スタート・プログラムを申請する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=NKCtjWrki-Q&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/15/6387-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/15/6387-ja/</guid>
        
        <category>連邦学生ローン返済、返済オプション、ファイナンシャルエイド、FAFSA、フレッシュスタートプログラム</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>再生可能エネルギー分野の未開発の可能性とオルタナティブ・アセット・マネージャーの役割</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、再生可能エネルギー分野の未開拓の可能性と、ブルース・フラットの会社のようなオルタナティブ・アセット・マネージャーの認知度の高まりについて探ります。また、再生可能エネルギー発電プロジェクトの拡大に対する法律や取引ストラクチャーの影響、このセクターへの投資のリターンと将来の見通しについても説明します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/VHKO5XisG2A/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;再生可能エネルギーの未開発の可能性&quot;&gt;再生可能エネルギーの未開発の可能性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ブルース・フラットの会社のようなオルタナティブ・アセット・マネージャーは、再生可能エネルギー分野の可能性をますます認識しつつある。同社は、再生可能電力事業をインフラから切り離し、脱炭素化、グローバル化、世界の脱炭素化という3つの大きなトレンドに焦点を当てている。脱炭素化のために150億ドルのファンドを調達し、現在2つ目のファンドを調達中である。この重要な投資は、二酸化炭素排出量を削減する企業に金融支援を提供することを目的とし、この分野の成長可能性に対する強い信念を示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;法律と取引ストラクチャーの影響&quot;&gt;法律と取引ストラクチャーの影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;インフレ削減法は、同社の資本配分戦略に好影響を与え、プロジェクトの開発を加速させ、アメリカにおける再生可能エネルギー発電プロジェクトの拡大を可能にした。再生可能エネルギー分野でのディールメーキングに対する同社のアプローチも注目に値する。借り手の特定のニーズに合わせたオーダーメイドの取引を提供し、5億ドルから100億ドルまでの融資オプションを用意している。この柔軟性により、インテルとのアリゾナ州における320億ドルのファシリティのような大規模プロジェクトにもコミットすることができる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;リターンと今後の見通し&quot;&gt;リターンと今後の見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;目標とするリターンは投資の種類によって異なる。デット商品では約9％から10％のリターンを目指し、より高いリターンが期待できるエクイティ投資では約20％を目標としている。当社の不動産戦略とプライベート・エクイティ事業は、20年間でそれぞれ20％、28％という驚異的な複合リターンを達成している。金利の安定化により世界的に資本市場が再開され、業界の見通しは明るい。再生可能電力セクターにおける資本ニーズの高まりは、長期的にリターンを改善すると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=VHKO5XisG2A&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/14/8219-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/14/8219-ja/</guid>
        
        <category>再生可能エネルギー</category>
        
        <category>脱炭素化</category>
        
        <category>法制度</category>
        
        <category>資本配分</category>
        
        <category>リターン</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>エネルギー価格がインフレと地政学的イベントに与える影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、エネルギー価格がインフレに与える影響と、その価格形成における地政学的イベントの役割について探ります。また、エネルギー価格の歴史的なトレンドと他のカテゴリーへの影響、そして消費者の行動と支出決定におけるエネルギー価格の重要性についても説明します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/kJvcmRov5YU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エネルギー価格がインフレに与える影響&quot;&gt;エネルギー価格がインフレに与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;エネルギー価格の方向性とインフレへの影響は、エコノミストにとっても消費者にとっても気になる話題である。クラウディア・サムサム・コンサルティングの創設者であるクラウディア・サムサムは、エネルギー価格の方向性は正確に見えるが、地政学的な出来事の影響も無視できないと考える。これらの出来事は、連邦準備制度理事会（FRB）の政策だけに影響されるのではなく、外部要因によって左右されると彼女は主張する。ここ数ヶ月、他のカテゴリーのインフレが多少緩和されたとはいえ、必需品であるエネルギー価格の家庭にとっての重要性は依然として高い。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;地政学的イベントと歴史的トレンドの役割&quot;&gt;地政学的イベントと歴史的トレンドの役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;KPMGのエコノミスト、イェレナ・マレイは、インフレ率の数字が緩和されたのはここ数ヶ月のことだと指摘し、クラウディアの見方を支持している。彼女は、エネルギー価格のピークは前年の6月であり、そのためインフレ率への最初の影響はすでに説明されていると指摘する。しかし、懸念されるのは、こうしたエネルギー関連のインフレ圧力が他のカテゴリーに伝わるかどうかである。エネルギー価格が上昇していた2010年代には、他のコストに大きな影響があったという証拠はなかった。クラウディアはまた、エネルギー価格と他の種類の価格との関係が歴史的に不安定であることを強調し、パススルー効果は比較的小さいが、航空会社や運輸のようなセクターはエネルギー価格変動の影響を直接受けやすいと指摘した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;消費者行動とエネルギー価格&quot;&gt;消費者行動とエネルギー価格&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;消費者の視点から見ると、エネルギー価格と食品価格の影響は大きい。イエレナ・マレイは、ほとんどの消費者は主にこれらの必要不可欠な出費に関心があると述べている。これらのカテゴリーにおける高水準のインフレは、消費者の財布に大きな影響を与え、支出決定の調整につながる。したがって、これらの費用が他のカテゴリーに組み込まれていないかどうかを監視し、エネルギー価格と他のカテゴリーの価格との関係を理解することが極めて重要である。この理解は、消費者の行動を予測するのに役立ち、エネルギー価格の変動がインフレに与える影響を緩和できる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=kJvcmRov5YU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/14/8086-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/14/8086-ja/</guid>
        
        <category>エネルギー価格</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>地政学的イベント</category>
        
        <category>消費者行動</category>
        
        <category>通過効果</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米連邦準備制度理事会（FRB）のインフレ目標、原油価格の上昇、経済への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米連邦準備制度理事会（FRB）のインフレ目標と原油価格の上昇が経済に与える影響を探ります。また、利上げが家計の純資産と所得に与える影響、企業のファンダメンタルズと市場評価の現状についても議論します。これらの重要なトピックを掘り下げ、将来への影響を分析します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/OgJ54AUMOS0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbのインフレ目標とその影響&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）のインフレ目標とその影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連邦準備制度理事会（FRB）はしばらくの間、2％のインフレ目標を維持してきたが、現在のインフレ率はこの目標に達していない。この矛盾は、原油価格の上昇によってさらに複雑になっている。講演者は、原油価格が上昇する可能性が高く、まちまちの報告になると予想している。米連邦準備制度理事会（FRB）は年内にもう一度利上げを行うと予想されている。しかし、講演者は、FRBが利上げを止めるかどうかではなく、すでに実施された利上げが経済に与える影響に焦点を当てるべきだと強調する。講演者は、これらの利上げによる経済の低迷はまだ表面化し始めたばかりであることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利上げが家計の純資産と収入に与える影響&quot;&gt;利上げが家計の純資産と収入に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）は、消費者へのインフレ影響を抑制するために積極的な利上げが必要だと主張していたが、昨年は家計の純資産と所得が減少した。この減少の原因は、インフレが個人で得た利益を侵食したことにある。講演者は、FRBが利上げを遅らせたため、インフレが一過性のものであるかどうかの議論に決着がついたと指摘する。その結果、FRBは利上げの遅れを取り戻すために利上げを急がねばならなくなった。株式市場は今年好調で、住宅価格も堅調を維持している。しかし、パンデミックによる余剰資金が急速に枯渇しつつあり、それが消費者心理に寄与している可能性が高い、と講演者は警告している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;企業のファンダメンタルズと市場評価&quot;&gt;企業のファンダメンタルズと市場評価&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;講演者は企業のファンダメンタルズについて語り、今年の当初予想は悲観的だったが、最初の2四半期の業績は懸念されたほど悪くなかったと述べた。実際、好調な経済成長を背景に、ここ数ヶ月で通期の数字は上昇に転じている。しかし、コスト圧力が企業の利益率を圧迫し、第3四半期の業績が期待外れに終わる懸念がある。投資家は現在、中国株よりも米国株、特に大手ハイテク株を選好している。しかし、講演者は、バリュエーションは決して安くはなく、金利とインフレ率がゼロではなくなった今、高い株価収益率は正当化されないかもしれないと警告する。現在の市場水準が維持されるためには、これらの企業のファンダメンタルズと収益が期待通りか、それを上回る必要がある。景気や業績に弱さが見られれば、相場は4200～4600の取引レンジの下限に向かって動くかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=OgJ54AUMOS0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/14/7800-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/14/7800-ja/</guid>
        
        <category>インフレ目標</category>
        
        <category>利上げ</category>
        
        <category>家計純資産</category>
        
        <category>企業ファンダメンタルズ</category>
        
        <category>市場評価</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ECBのジレンマ、縮小、インフレ、中国の景気刺激策のバランス</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、縮小とインフレのバランスというECBの現在のジレンマ、利下げの課題、中国の景気刺激策が欧州経済に与える潜在的影響について掘り下げます。また、ECBの方向転換をめぐる不確実性と、今後の金融政策決定への影響についても探る。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BEZb7v_kSTo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ecbのジレンマ縮小とインフレのバランス&quot;&gt;ECBのジレンマ：縮小とインフレのバランス&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;欧州中央銀行（ECB）は現在、複雑な状況に直面している。一方では、活動データが予想を下回る縮小を示している。逆に、賃金上昇と賃金上昇圧力が持続しており、市場は依然としてタイトである。インフレは減速しているが、コア・サービスは減速に時間がかかるため、政策決定者の間で見解が分かれている。先日の金融政策決定会合では、方向転換を示唆する必要があるとの意見で一致したが、その方向が上方なのか下方なのかは依然不透明である。ECBは、タカ派的なコメントや利上げ支持にもかかわらず、当面は現在のスタンスを維持すると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利下げとインフレへの挑戦&quot;&gt;利下げとインフレへの挑戦&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;特に現在のインフレ水準を考えると、利下げはECBにとって難題である。中央銀行は通常、利下げを決定する際にインフレを優先するため、 ECBや他の主要中央銀行が利下げに踏み切るには時間がかかるかもしれない。イングランド銀行が最近「マッターホルンの人口統計」（金利のプロフ ァイルに言及）とコメントしたことは、ECBが利下げを検討する前に インフレ率に注目する必要があることを示唆している。ECBは即座に行動を起こすことなく、軟調なインフレと軟調な成長率に対処する必要がある。可能性のひとつは、ECBが来週利下げを実施した場合、11月にも利下げを実施する可能性があることだ。しかし、これはあまりにタカ派的なシグナルとみなされる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国の景気刺激策が欧州経済に与える影響&quot;&gt;中国の景気刺激策が欧州経済に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国の景気刺激策は欧州経済に影響を与える可能性がある。2008年の景気刺激策ほどの規模にはならないと予想されるが、中国はすでに政策の端々で微調整を実施している。しかし、不動産セクターには構造的な問題があり、これに対処する必要がある。中国経済の回復は主に旅行セクターで見られ、それは他地域のエネルギー価格や観光業に波及効果をもたらしている。例えば、日本では前期にGDPが回復したが、その一因は観光業によるものだった。中国の景気刺激策が欧州経済に与える影響は、実施される措置の規模と効果による。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BEZb7v_kSTo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/14/6168-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/14/6168-ja/</guid>
        
        <category>ECB</category>
        
        <category>景気縮小</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>利下げ</category>
        
        <category>中国の景気刺激策</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>利上げの可能性、インフレへの影響、景気後退への見通しに対する市場の評価</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米連邦準備制度理事会（FRB）による利上げの可能性に対する市場の評価、インフレが攻撃的バランスに与える影響、潜在的な景気後退の見通しについて解説します。また、消費者の安定の重要性、金利上昇が経済に与える潜在的な影響についても探ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/u0giIFMYQv4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場価格と連邦準備制度理事会frbの動き&quot;&gt;市場価格と連邦準備制度理事会（FRB）の動き&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;市場は現在、年内の利上げを織り込んでおり、9月に利上げが見送られる可能性は50％である。しかし、市場は連邦準備制度理事会（FRB）の行動を誤算しているのではないかという見方もある。市場が利下げを希望しているにもかかわらず、FRBは今年後半のどこかで利上げに踏み切る可能性が高い。FRBは今年利下げを計画していないことを明らかにしており、市場の予想と連邦準備制度理事会（FRB）が計画している行動との間に乖離がある可能性を示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと侵略の均衡&quot;&gt;インフレと侵略の均衡&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;消費者物価指数（CPI）は小幅ながら上昇すると予想され、最近の物価動向と一致する。インフレ率が今年いっぱい下がり続けるには、物価が下がっていなければならないが、現在はそうなっていない。インフレ率は昨年のピークから前進したが、FRBの目標は3％ではなく2％である。この目標を達成するためにはまだやるべきことがあり、FRBはインフレ率の大幅な上昇を防ぐのに十分な積極性を持ちつつ、過剰な積極性を避けるというバランスを取る必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;景気後退の見通しと消費者の安定&quot;&gt;景気後退の見通しと消費者の安定&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;景気後退の可能性についての見通しでは、最悪の事態は2024年初めに発生する可能性が高い。景気後退は今年後半か2024年初頭に始まる可能性がある。経済は個人消費に大きく依存しており、消費者が安定している限り好調を維持できる。しかし、物価が上昇を続け、FRBが金利を引き上げるなか、消費者がいつまで安定を維持できるのかという懸念が高まっている。消費者が経済を支える力が金利上昇の影響を受けるようになれば、より深刻な景気後退が待っている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=u0giIFMYQv4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/14/0324-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/14/0324-ja/</guid>
        
        <category>利上げ</category>
        
        <category>米連邦準備制度理事会</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>景気後退の見通し</category>
        
        <category>消費者安定</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>共和党知事から見た弾劾調査、経済への懸念、雇用創出の重要性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、弾劾訴追に関する共和党知事の見解と、次期選挙とジョー・バイデン氏の政策への注目について探ります。また、経済や連邦準備制度理事会（FRB）の利上げに対する懸念、そして指導者の交代を求める声についても取り上げる。最後に、連邦準備制度理事会（FRB）とUAWのストライキという二重の使命に対する彼の見解を掘り下げ、雇用創出の重要性と従業員の権利と雇用者の能力のバランスを強調する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5lvU7e03MLk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;弾劾調査-共和党の視点&quot;&gt;弾劾調査 共和党の視点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;共和党のある知事は最近、弾劾調査についての見解を述べ、次の選挙とジョー・バイデン大統領の政策に焦点を当てることの重要性を強調した。彼は、弾劾調査というレッテル貼りではなく、バイデン大統領が外国政府から利益を受け取っていないことを確認することを目的とした事実調査を支持すると表明した。興味深いことに、彼はトランプ大統領の訴訟事件に関して誰からも打診を受けていないと述べたが、共和党員の中にはバイデン夫妻の法的困難について懸念を表明している者がいることは認めた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済と連邦準備制度-変革への呼びかけ&quot;&gt;経済と連邦準備制度 変革への呼びかけ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同総裁はまた、経済と連邦準備制度理事会（FRB）についても触れ、利上げのタイミングと積極性について懸念を表明。知事は、アメリカの企業や家庭、特にクレジットカードの負債や持ち家について懸念している人々に対して、明確なシグナルを出すよう呼びかけた。大統領に選出されれば、連邦準備制度理事会（FRB）に新たなリーダーを迎えたいとし、現議長のジェイ・パウエル氏を解任すると述べた。また、支出を抑制し、サプライチェーンの問題に対処し、UAWのストライキのような潜在的な経済混乱を回避することの重要性を強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbとuawストライキの二重の使命&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）とUAWストライキの二重の使命&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同総裁は、連邦準備制度理事会（FRB）は主にインフレ抑制と失業率の監視に重点を置くべきだと考えている。知事としての経験から、雇用創出の重要性を強調した。UAWのストライキについては、労使間の交渉が問題解決の主要な手段であるべきだと述べた。また、大統領は、より広範な国家安全保障と生産能力を考慮し、絶対に必要な場合にのみ介入すべきだと述べた。これは、連邦労使関係法に概説されているように、従業員のストライキの権利と雇用者の代替能力のバランスを強調するものである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5lvU7e03MLk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/13/6040-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/13/6040-ja/</guid>
        
        <category>弾劾調査</category>
        
        <category>選挙</category>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        <category>利上げ</category>
        
        <category>UAWストライキ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレデータ、原油価格の上昇、専門家の洞察、それらが株式市場をどのように形成し、投資判断に影響を与えるか。</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、インフレデータと原油価格の上昇が株式市場に与える影響を探ります。また、インフレ懸念の中での専門家の見識や投資戦略について掘り下げ、中国のインフレデータとその影響についても解説します。これらの要因がどのように市場を形成し、投資判断に影響を与えるのか、ご期待ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/OCmiJHUYwEU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレデータと原油価格が株式市場に与える影響&quot;&gt;インフレデータと原油価格が株式市場に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;間もなく発表される消費者物価指数（CPI）と生産者物価指数（PPI）はインフレ率の上昇を示すと予想され、株式市場に影響を与える可能性がある。エネルギー問題、特に原油価格の上昇は、インフレという点では諸刃の剣である。原油価格は投入コストとして機能し、システムの流動性を低下させる可能性があるため、インフレ率に直接影響する。興味深いことに、消費者物価指数（CPI）は上昇すると予想されているが、コアCPI（食品やエネルギーなど変動しやすい品目を除いたもの）は前回より低下すると予想されている。コアCPIが低下することで、株価が上昇する可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと原油価格上昇の中での専門家の洞察と投資戦略&quot;&gt;インフレと原油価格上昇の中での専門家の洞察と投資戦略&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;マーク・テッパーのような専門家は、すべてのデータがインフレ再加速を指し示していると指摘している。にもかかわらず、市場は来年3〜4回の利下げを見込んでいる。賃金はインフレ継続を示唆していないが、原油価格のような他の要因がそれを示している。原油が先物取引で1バレル88.25ドルを上回れば、100ドルに達する可能性があり、インフレにさらに影響を与える。投資戦略という点では、不況下でも株式市場は安定を保つと予想される。テクニカル分析によれば、S＆Pが4,050ドルを上回れば、年内はプラスに転じるだろう。したがって、S＆Pがこの水準に達すれば、ロング・ポジションを維持し、ロング・ポジションを増やすことが推奨される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国のインフレデータとその意味するもの&quot;&gt;中国のインフレデータとその意味するもの&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国は最近、インフレ率の上昇を示すインフレ・データを発表し、これは良いニュースと見なされた。しかし、中国のデータの信頼性については、米国のデータに対する懐疑論と同様に疑問視されている。銅と原油の価格が上昇すれば、中国の経済状況が改善していると市場が考えていることを示す可能性がある。結論として、今度のインフレ・データはコアCPIを中心に上昇を示すと予想される。原油価格はインフレと株式市場に大きな影響を与える。投資戦略は、原油価格とインフレが市場に与えうる影響を考慮する必要がある。中国のインフレ・データには注意が必要だが、明るい兆しは経済状況の改善を示す可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=OCmiJHUYwEU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/13/5185-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/13/5185-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>原油価格</category>
        
        <category>投資戦略</category>
        
        <category>コアCPI</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ガソリン価格の上昇、石油市場における経済戦争、ニューヨークの犯罪に対する懸念</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、ガソリン価格高騰の影響について、高騰の理由や政治的な影響も含めて探っていきます。また、石油市場の複雑さや、ロシア、アラブ諸国、OPEC諸国の間で進行中の経済戦争についても掘り下げます。最後に、間近に迫った米共和党の討論会と、ニューヨークの犯罪をめぐる懸念についてお話しします。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/aANgZxVPBTc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ガソリン価格高騰の影響&quot;&gt;ガソリン価格高騰の影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ガソリン価格は1ガロンあたり3.80ドルという驚異的な水準まで高騰している。この高騰は、サウジアラビアとロシアが石油の減産延長を決定し、事実上130万バレルを世界市場から排除したことに起因している。この動きは、元ニュージャージー州知事で共和党大統領候補のクリス・クリスティのような政治家から批判を浴びている。クリスティは、バイデン大統領の国内石油生産削減の決定が、米国をサウジアラビアとロシアの行動の影響を受けやすくしていると非難している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;石油市場の複雑さと政治的影響&quot;&gt;石油市場の複雑さと政治的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;しかし、レッドアップル・グループのジョン・カシマティティス会長兼CEOは、状況ははるかに複雑だと主張する。同氏は、ロシア、アラブ諸国、OPEC諸国が石油価格の上昇を競っており、経済戦争が続いていると指摘する。さらに、過去3週間にテキサス州とルイジアナ州で3件の製油所大火災が発生したが、これはテロ行為である可能性があり、ガソリン価格の上昇をさらに悪化させていると指摘する。カジマティテス氏はまた、バイデン大統領がアラスカの北極圏国立野生生物保護区での減産を決定したことを批判し、この動きはアメリカの消費者をさらに苦しめ、富を北米から遠ざけることになると主張している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ニューヨークの政治状況と犯罪&quot;&gt;ニューヨークの政治状況と犯罪&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;そして話題は政治情勢、特に今後の共和党討論会に移る。クリス・クリスティ、ロン・デサンティス、ニッキー・ヘイリー、マイク・ペンス、フェイバリット・スワミ、ティム・スコットを含む6人の候補者がすでに立候補を表明している。しかし、最近のCNNの世論調査では、共和党員および共和党支持の無党派層の52％が依然としてトランプ氏を支持しているにもかかわらず、トランプ前大統領の名前がリストにないのは注目に値する。カジマティティスは、現在の共和党候補者が予備選挙でトランプを打ち負かすことができるのか、疑念を表明する。議論はニューヨークの犯罪に移り、カジマティテスは誤解を招くような犯罪統計と法と秩序の欠如を批判した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=aANgZxVPBTc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/13/5180-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/13/5180-ja/</guid>
        
        <category>ガソリン価格</category>
        
        <category>石油減産</category>
        
        <category>政治的影響</category>
        
        <category>共和党討論会</category>
        
        <category>犯罪統計</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ドル急騰と米国経済への影響、リスクと懸念、そして最高のリスクリワード・トレード</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、最近のドルの急騰と米国経済への影響について探ります。また、バブルの可能性やインフレ管理の課題など、このトレンドに伴う潜在的なリスクや懸念についても解説します。さらに、通貨ペアと日本国債、そして現在の市場環境における最高のリスクリワード・トレードについても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9iJa9t7MTzU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ドルの急騰とアメリカ経済&quot;&gt;ドルの急騰とアメリカ経済&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;RBCブルーベイ・アセット・マネジメントのマーク・ダウニング氏によれば、最近のドル急騰は、米国の堅調なファンダメンタルズ背景によるものだという。米国経済は堅調に推移しており、アトランタ連銀は第3四半期の成長率を5％超と見積もっている。これは、世界経済、特にヨーロッパと中国が弱体化しているのとは対照的だ。しかしダウニング氏は、ドル長トレンドが混み合いすぎてバブルにつながる可能性があるとの懸念を表明している。また、成長が鈍化する兆しが見えず、インフレが依然として課題であることから、米国経済のソフトランディング説が圧力に直面するリスクも指摘している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;通貨ペアと日本国債&quot;&gt;通貨ペアと日本国債&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通貨ペアについては、日本円は米ドルと比べて基本的に割安だとダウニング氏は考えている。米国が割高になっているのに対して、日本は旅行する場所として割安になっていると指摘する。しかし、日銀がデフレ脱却とインフレ目標の達成を認める必要があるため、対円でドルのショートポジションを取るのはまだ時期尚早だと指摘する。日本国債（JGB）については、日本のコア・インフレ率が4％に達し、日銀がインフレ見通しを上方修正すると見て、ダウニングはショート・ポジションを維持している。政府がインフレ目標の達成を発表すれば、イールドカーブ・コントロールの終焉と10年国債利回りの上昇につながる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;最高のリスクリワードトレードとドル高シナリオ&quot;&gt;最高のリスクリワード・トレードとドル高シナリオ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ダウニング氏は、現時点での最高のリスクリワード・トレードは日本国債のショートであると示唆する。米国やユーロの金利など、他の分野には注意を払うよう助言し、インフレ率がマイナスになった場合、長期の国債が売られる可能性を強調している。結論として、ダウニングはドル高シナリオは勢いを失いつつあると見ているが、まだ反対売買には踏み切っていない。同氏は、特に日本の政策変更を注視することの重要性を強調し、現在の市場環境における通貨のボラティリティを強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9iJa9t7MTzU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/13/3267-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/13/3267-ja/</guid>
        
        <category>ドル急騰</category>
        
        <category>アメリカ経済</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>日本国債</category>
        
        <category>リスクリワードトレード</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
