<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ko.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ko.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 03:05:50 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Aug 2023 03:05:50 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>インフレを読み解く： CPIとコア・インフレがあなたの財布と経済に与える影響 </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！このブログでは、インフレレポート、特に消費者物価指数の重要性について掘り下げていきます。アトランタGDP、インフレ動向、コア・インフレ、そしてインフレに対する認識がエコノミストと一般市民の間でどのように異なるかについて説明します。最後に、次回のインフレ報告への期待と、その経済的意思決定への潜在的影響について述べます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/fOjl6kMcqb8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレレポートの意義&quot;&gt;インフレレポートの意義&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;インフレ報告、特に消費者物価指数（CPI）報告は、経済情勢を理解する上で重要な位置を占めている。リサとマイケル・マッキーの対談にあるように、このレポートは連邦準備制度理事会（FED）が進捗状況を測り、水準を引き上げるか現状を維持するかを決定するための重要なツールである。コンパスの役割を果たし、経済の現状を理解し、十分な情報に基づいた決断を下す助けとなる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;アトランタgdpとインフレ動向&quot;&gt;アトランタGDPとインフレ動向&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マイケル・マッキー氏が述べたように、アトランタGDPは経済成長の指標である。しかし、四半期初めの月のデータしか提供していないため、四半期末の実態を正確に表していない可能性があることに注意する必要がある。にもかかわらず、アトランタ連銀の前四半期GDP予測は正確で、そのデータの信頼性を高めている。話はさらに、前年同期のディスインフレとその後の再インフレの可能性にも及んだ。マイケルによれば、昨年のゼロ・インフレと比較しやすいため、ディスインフレの可能性は低いという。前年比インフレ率は6月の3％に対し、7月は3.2％または3.3％に上昇すると予想される。しかし、エネルギー価格がヘッドラインインフレ率に与える影響は依然として不透明である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;コアインフレとインフレ認識&quot;&gt;コア・インフレとインフレ認識&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この議論では、エネルギー価格や食品価格のような変動要因を除いたコア・インフレ率の重要性も強調されている。FRBは進捗状況を評価するため、主にコア・インフレ率に注目している。前月比のコア・インフレ率は0.5.4から0.2に低下しており、FRBはこれを進展と見ている。CPI報告における住宅価格と自動車価格の安定性についても議論される。住宅価格は緩やかに下落しているが、最近の住宅ローン費用の上昇は将来のインフレに影響を与える可能性がある。卸売レベルでの中古車価格は前年比11.6％減少しており、インフレ率の低下に寄与すると予想される。一般消費者のインフレ認識についても議論する。エコノミストは月単位や年単位でインフレを分析するが、一般人は食料品やデパートの価格など、日々の経験に基づいてインフレを認識する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、次回のインフレ報告書は、インフレの進展と経済への潜在的影響についての洞察を提供するものと期待される。経済の状況を理解し、十分な情報に基づいた意思決定を行うための重要なツールである。また、エコノミストやFRBはコア・インフレ率やその他の技術的な側面に注目するかもしれないが、一般大衆は日々の経験に基づいてインフレを認識していることを再認識させられる。この認識のギャップは認識し、対処する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=fOjl6kMcqb8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/16/3724-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/16/3724-ja/</guid>
        
        <category>インフレレポート、消費者物価指数、アトランタGDP、コアインフレ率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>消費者心理を読み解く： インフレ、物価高、労働市場の複雑なダンス </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！このブログでは、インフレと消費に焦点を当てながら、消費者心理の複雑さを掘り下げていきます。物価高とガソリン価格が消費者心理にどのような影響を与えるのか、また、景気悲観論にもかかわらず、堅調な労働市場に牽引され、堅調な消費が続いていることを探ります。最後に、インフレ、物価高、労働市場の状況に左右される消費者心理と消費の将来について考察する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/YHCdHZOuZ3o/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;消費者センチメント分析-インフレと消費に迫る&quot;&gt;消費者センチメント分析： インフレと消費に迫る&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;消費者心理の領域では、景気見通しは比較的安定しており、前月と比較して大きな変化は見られない。過去2ヵ月に見られた劇的な改善にもかかわらず、消費者心理はほとんど変わっていない。興味深いことに、消費者はインフレに対して前向きな見方をしているようだ。短期および長期のインフレ期待値はともにわずかに低下しており、消費者はインフレの急上昇を予想しておらず、むしろ減速が続くと予想していることを示唆している。過去2年間、5年から10年のインフレ率は一貫して2.9％から3.1％の間で推移しており、このような安定認識を強めている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;物価高とガソリン価格が消費者心理に与える影響&quot;&gt;物価高とガソリン価格が消費者心理に与える影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;しかし、インフレ率の上昇がないからといって、懸念がないわけではないことは注目に値する。消費者にとって物価高は引き続き大きな懸念材料であり、約37％が物価高が生活水準に悪影響を及ぼしていると回答している。これは、物価高が消費者の経済的健全性に継続的な影響を及ぼしていることを浮き彫りにしている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ガソリン価格も消費者心理の形成に極めて重要な役割を果たしている。このデータは過去2週間に実施されたインタビューに基づくもので、ガソリン価格の地理的変動を反映している可能性がある。こうした価格はセンチメントを揺さぶるが、インフレ期待に影響を与える唯一の要因ではない。消費者は予想を立てる際、一般的な物価情勢を考慮する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;個人消費労働市場そして未来&quot;&gt;個人消費、労働市場、そして未来&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;個人消費と消費者心理の間には典型的な相関関係が存在する。しかし、最近のデータでは乖離が見られる。インフレが景気を悲観的に取り巻いているにもかかわらず、消費者は堅調な消費を続けている。この傾向は主に、堅調な労働市場と消費者の収入見通しに対する自信によってもたらされている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融市場の2大懸念は、景気後退の可能性とインフレの中期的軌道である。データによると、消費者は依然として物価高を警戒しており、インフレの鈍化を期待している。しかし、労働市場の状況は極めて重要な要素である。労働市場が現在の軌道を維持すれば、消費者にとってはプラス材料となり、継続的な消費を支えるだろう。しかし、消費者は慎重な姿勢を崩さず、労働市場の弱体化の兆候に目を光らせており、それがセンチメントや消費に大きな影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、消費者はインフレの鈍化を楽観視しているものの、物価高や労働市場の状況に対する懸念は依然として根強い。消費者心理と消費の先行きは、これらの要因と今後数ヵ月間の推移に大きく左右されるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=YHCdHZOuZ3o&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/16/2714-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/16/2714-ja/</guid>
        
        <category>消費者心理分析</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>物価高</category>
        
        <category>労働市場</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>小売業の黙示録 倒産申請の急増と中小小売企業に迫る脅威の正体を暴く </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日は、小売業における倒産申請の増加、個人消費と負債増加の影響、そして今後の予測について掘り下げます。中小小売企業が直面する課題、個人消費と債務の役割、そして今後の厳しい経済環境の可能性についてお話しします。小売業界にとって重要な課題とその影響を探るため、ぜひご参加ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/AJteRKSloBw/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;小売セクターにおける破産申請の増加&quot;&gt;小売セクターにおける破産申請の増加&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Epiq Bankruptcyの最新データから、小売セクターにおける懸念すべき傾向が明らかになった。7月の商業部門における連邦破産法第11章の申請件数は71%増と急増しており、商業部門全体の申請件数は21%増加しています。中小企業の破産申請も例外ではなく、7月は61%増の153件となり、2022年7月の95件から大幅に増加した。破産申請件数は35,000件を超えており、景気回復にばらつきがあることを物語っている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rapid Ratingsのエグゼクティブ・チェアマンであるジェームズ・ギャレットと、Unity Marketingの創設者兼社長であるパメラ・ダンジガーは、この憂慮すべき数字についてさらなる洞察を示している。ギャレット氏は、小売業は100点満点で61点と、彼らがカバーする28のセクターの中で最も低い評価であり、2番目に落ち込んでいるセクターであると指摘する。特に、小売セクターの民間企業、特に中小企業は、上場企業よりも大きなプレッシャーにさらされている。これらの企業のレバレッジ・ポジションは、今後6〜24ヶ月の間に注目すべき重要なストーリーとなるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;個人消費と債務残高の増加&quot;&gt;個人消費と債務残高の増加&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ダンツィガー氏は、小売企業にとっての個人消費の重要性を強調する。同氏は、全米小売業協会（NRF）が最近、個人消費の減速を発表したことを指摘。彼女は、今年後半は小売企業にとって、環境 が縮小する可能性があると予測している。学生ローンの返済が迫っていることも、消費者の裁量所得をさらに減らす要因のひとつだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ギャレット氏は、小売企業の債務残高の増加について、ウォルマートやターゲットのような大企業は中小企業よりも債務管理がうまくいっていると指摘する。ウォルマートの格付けは68、ターゲットの格付けは63である。しかし、WayfairやOverstockのような中小企業はより多くの課題に直面しており、格付けはそれぞれ20と41である。債務の満期が近づくにつれ、これらの企業はより大きな圧力に直面するだろう。格付けが40以下の企業は、歴史的に最も破綻リスクが高い。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;将来の予測&quot;&gt;将来の予測&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ダンツィガーは、2024年にはスタグフレーションのような厳しい環境になると予測している。彼女は、消費者が裁量的な商品の購入を遅らせ、高級品小売業に最も影響を与えるだろうと考えている。ラグジュアリー消費は、パンデミック後は回復力があるが、変動が予想される。ギャレットは、高級品小売業界では、統合やイベント リスクが高まる可能性が高いと付け加える。大きな余剰資金を持つプライベート・エクイティ・ファームがこの分野に参入し、苦境にあるブランドを支援することが予想される。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、小売セクターは、倒産申請の増加や個人消費の鈍化など、大きな課題に直面している。中小小売企業は、大企業よりも大きなプレッシャーにさらされている。サプライ・チェーンは依然として重要な課題であり、弾力性のあるサプライ・チェーンを持つ企業が有利な立場になるだろう。今後、こうした動向と、小売セクターへの潜在的な影響を注視することが極めて重要になるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=AJteRKSloBw&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/15/5914-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/15/5914-ja/</guid>
        
        <category>破産申告</category>
        
        <category>小売業</category>
        
        <category>消費支出</category>
        
        <category>債務残高の増加</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>経済の謎を解く： CPIレポートがあなたの財布と日本経済に与える影響 </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！今日は経済学の世界に飛び込み、CPIレポートの重要性、コア・インフレの役割、住宅価格と自動車価格の影響についてお話しします。また、アトランタGDP、ディスインフレとリインフレのサイクル、そして一般の人々がインフレをどのように受け止めているかについても探っていきます。これらの複雑な概念を解き明かし、日常生活への影響を理解しよう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/fOjl6kMcqb8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cpi-レポートの意義&quot;&gt;CPI レポートの意義&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;消費者物価指数(CPI)報告は、経済情勢において極めて重要なツールである。消費者物価指数（CPI）は、インフレの進行状況を明確に示し、連邦準備制度理事会（FRB）のような政策決定者にとっての羅針盤の役割を果たす。金利の引き上げや維持の決定は、このレポートで提供されるデータに大きく影響される。したがって、CPIレポートは経済の現状を理解し、十分な情報に基づいた意思決定を行うために不可欠な要素である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;アトランタgdpを読み解く&quot;&gt;アトランタGDPを読み解く&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;アトランタGDPは、国の経済成長を追跡する指標です。しかし、この指標は四半期の最初の月のデータしか提供していないことを覚えておくことが重要です。そのため、四半期末の実態を予測する際の信頼性は低い。例えるなら、大統領選挙の世論調査を1年前に見るようなもので、最終的な結果を正確に反映しているとは限らない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ディスインフレとリインフレのサイクル&quot;&gt;ディスインフレとリインフレのサイクル&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;景気は前年比でディスインフレになり、その後再インフレになるとの観測がある。昨年の7月のインフレ率は前月比でゼロだった。このため、今年のインフレは前年同月比を押し上げる可能性が高い。7月のインフレ率は3.2％または3.3％と、6月の3％から若干上昇すると予想される。しかし、エネルギー価格がヘッドラインインフレ率に与える影響は依然不透明である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;コアインフレの役割&quot;&gt;コア・インフレの役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ヘッドラインインフレは様々な要因に影響されるかもしれないが、連邦準備制度理事会（FRB）は主にコアインフレに注目している。コア・インフレは、食品価格やエネルギー価格などの変動要素を除いたものである。コア・インフレ率の前月比の伸びは、景気改善の指標とみなされる。最近のデータでは0.54%から0.2%に低下しており、インフレ抑制の進展を示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅価格と自動車価格の影響&quot;&gt;住宅価格と自動車価格の影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;住宅市場と自動車価格はCPIレポートにおいて重要な役割を果たしている。住宅価格は緩やかに下落しており、これは好材料と考えられている。しかし、販売可能な住宅が不足しているため、住宅価格が上昇している。さらに、最近の住宅ローン費用の高騰がインフレをさらに助長する可能性がある。一方、中古車価格は前年比11.6％減と大幅に下落している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレの認識&quot;&gt;インフレの認識&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;経済学者は様々な指標に基づいてインフレを分析するが、一般人は日々の経験に基づいてインフレを認識する。平均的な消費者は、食料品店やデパートで、以前と比べて価格が上がっていることに気づくかもしれない。ディスインフレとはインフレ率が低下することを指すが、必ずしも物価が下がることを意味するわけではない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、次回のCPI報告は、経済の現状について貴重な洞察を提供する重要なイベントである。CPIは政策決定者の意思決定に役立ち、経済の方向性に影響を与えるだろう。私たちは、個人生活や職業生活において十分な情報に基づいた意思決定を行うために、これらのレポートとその意味を理解することが極めて重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=fOjl6kMcqb8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/15/4654-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/15/4654-ja/</guid>
        
        <category>CPI報告</category>
        
        <category>アトランタGDP</category>
        
        <category>ディスインフレ</category>
        
        <category>コアインフレ率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>経済の嵐を生き抜く 物価上昇と政策変更の中での苦闘と回復の体験談 </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日のブログでは、ティナ・アビラス、ポール・スクリバーノ、シャー・ウィリアムズの3人が、それぞれ生活費の上昇、ビジネス上の課題、家庭への経済的負担などの経験を語ってくれました。現在の経済情勢が日常的なアメリカ人にどのような影響を及ぼしているのか、また経済政策が現実に及ぼす影響を理解することの重要性を探ります。この不透明な時代を一緒に乗り切りましょう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/YghlJsJyyKg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ティナアビラスの物価上昇の中での苦闘&quot;&gt;ティナ・アビラスの物価上昇の中での苦闘&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;7児の母であり、草の根運動運営ディレクターでもあるティナ・アビラスは、基本的な生活必需品の価格高騰との闘いを語った。彼女が特に指摘したのは、青果物売り場での高騰で、桃のような品目は贅沢品になってしまった。アビラスは、このインフレの原因はバイデン政権の経済政策にあるとした。この視点は、生活必需品の価格高騰に悩む多くのアメリカ人の共感を呼び、基本的なニーズを満たすことがますます難しくなっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ポールスクリバーノのビジネスチャレンジ&quot;&gt;ポール・スクリバーノのビジネスチャレンジ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ロサンゼルスでビジネスを営むポール・スクリバーノは、変動するコストと不透明な政策の中でビジネスを営むことの難しさを語った。彼は、賃金や原材料費の高騰が日々の出費を予測不可能にしていると指摘した。スクリバーノは、石油生産停止の可能性やカリフォルニア州セントラル・バレーの水不足など、彼の業界に直接影響を与える政策を批判した。また、犯罪の横行による顧客基盤のデフレが、事業の持続可能性をさらに危うくしていることにも言及した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;苦労する家族を支援するシャーウィリアムズの取り組み&quot;&gt;苦労する家族を支援するシャー・ウィリアムズの取り組み&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;フロリダで黒人経営の不動産業を営む成功したビジネスウーマン、シャー・ウィリアムズは、学校復帰の季節に苦しい家庭を支援する取り組みを紹介した。彼女は、学用品の法外な価格や進行中の住宅危機が、家庭の経済的負担を増やしていることに懸念を表明した。ウィリアムズは、この困難な時期に困っている人々に支援を提供することの重要性を強調した。彼女はまた、しばしば自腹で学用品を購入しなければならない教師が直面している苦境を強調し、教育の値ごろ感や生徒の学業成就への長期的な影響について疑問を投げかけた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、物価の上昇と経済政策は、アメリカ人の間に広く不安を引き起こしている。基本的な生活必需品を手に入れる苦労から、事業経営の難しさ、家庭の経済的負担に至るまで、現在の経済状況は人々の日常生活に影響を及ぼしている。この不透明な時代を乗り越えていくためには、こうした声に耳を傾け、経済政策やトレンドが現実にもたらす影響を理解することが極めて重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=YghlJsJyyKg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/15/4502-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/15/4502-ja/</guid>
        
        <category>ティナ・アビラス</category>
        
        <category>物価上昇</category>
        
        <category>経済政策</category>
        
        <category>基本的生活必需品</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>経済パズルを解く：インフレ、金利、強気コールはあなたの投資戦略をどう形成するか？</title>
        <description>&lt;p&gt;インフレ、金利、投資判断の複雑な関係を深掘りするコーナーへようこそ。潜在的なインフレシナリオ、FRBの行動が強気派に与える影響、そして10年ぶりの高水準に迫る実質利回りの意味合いについて、専門家の視点から探ります。これらの見識は現在のトレンドとデータに基づくものであり、実際の結果は異なる可能性があることをお忘れなく。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/daUfGn74ogU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと金利のケース&quot;&gt;インフレと金利のケース&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;インフレと金利は、投資判断に大きな影響を与える2つの重要な要因である。この分野の専門家は、インフレ率が3％に達する可能性のあるシナリオを示唆している。そうなれば、連邦準備制度理事会（FRB）は金利の停止や引き下げを検討するかもしれない。しかし、この専門家は、現在の10年債利回りが過大評価されていることも指摘している。同専門家は、FF金利が2.5％または3％まで低下すれば、10年債利回りとFF金利の差は歴史的な水準に一致すると指摘している。この一致は、国債が過大評価されていることを示すだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;強気コールとfrbの行動&quot;&gt;強気コールとFRBの行動&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;専門家はまた、最近の強気コールの増加を認め、その原因を量的緩和による低金利と低インフレ予想に求めている。しかし、現在の経済状況はより健全な状態へと移行しつつあり、金利の上昇は経済の力強さを示していると主張している。専門家はまた、マイナスのイールドカーブが経済に与える影響を強調し、低リスクの投資が高リスクの投資よりも利回りが高くなることはないはずだと示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;実質利回りとその意味するもの&quot;&gt;実質利回りとその意味するもの&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;専門家は、実質利回り、特に30年物国債の利回りが2％に近づきつつあると見ている。彼らはこれを、インフレを管理するために経済とインフレが減速すべきことを示していると解釈している。長期的な持続可能性を考えると、この水準は高すぎるかもしれないと認めつつも、インフレをコントロールするためには必要なことだと考えている。歴史的に見て、実質利回りは経済成長とインフレの抑制に効果的であった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、インフレ、金利、投資判断の関係を理解することは投資家にとって極めて重要である。専門家の分析は、経済の現状と将来の潜在的動向について貴重な洞察を与えてくれる。ただし、これらはあくまで現在のデータとトレンドに基づく予測であり、実際の結果は異なる可能性があることを忘れてはならない。したがって、投資家は投資判断を下す前に、常に徹底的な調査を行い、複数の要因を考慮する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=daUfGn74ogU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/15/3449-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/15/3449-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>投資判断</category>
        
        <category>経済力</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>経済パズルを解く：中国のデフレが商品価格にサプライズをもたらす可能性 </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日は、中国のデフレ・トレンドとその世界的な影響、特に商品価格への影響についてお話しします。また、米国の製造業革命と投資家の態度の変化が商品価格に与える潜在的な影響についても探ります。最後に、企業が投入コストの変動をどのように吸収し、コモディティ価格の上昇がインフレに与える影響を軽減する可能性について議論する。始めよう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/gN2wQqt2Dk4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国のデフレ物語&quot;&gt;中国のデフレ物語&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;世界的なパンデミックのピーク後の中国の再開を受け、明確なデフレ傾向が現れている。2020年11月以来初めて、中国の消費者物価と生産者物価はともに下落している。このデフレ環境には原因がないわけではない。人口動態の課題や中国の金融システム内部の問題などが、この傾向に大きく寄与している。中国の経済活動は世界的に大きな影響を及ぼしているため、このデフレ傾向が商品価格に与える影響は検討に値する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;基幹商品への影響と米国の製造業革命&quot;&gt;基幹商品への影響と米国の製造業革命&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国経済の再開は基幹商品、特に工業や建設分野で多用される商品に大きな影響を与えると予想される。たとえば、これらの分野で多用される銅は、中国の需要減退によって厳しい環境に直面する可能性がある。しかし、コモディティにとって悲観的なことばかりではない。米国は現在、製造業革命を経験しており、コモディティ、特に建設セクターで使用されるコモディティの需要が増加すると予想されている。この進展は、中国の再開による影響を相殺し、特定の商品に新たな消費基盤を提供する可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全体的なデフレ環境にもかかわらず、原油や小麦などの商品価格は最近上昇している。この上昇は、ここ数カ月間優勢だったインフレ率の低下シナリオを覆す可能性がある。商品価格の上昇は、エネルギー市場における特定の出来事やOPECの原油価格防衛への意欲など、さまざまな要因に起因している。しかし、コモディティ価格に大きな影響を与える可能性のある重要な要因は、中国政府が自国経済を刺激し、基調的な市場を防衛するための対応をとることである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;商品価格のサプライズと投資家の意識変化&quot;&gt;商品価格のサプライズと投資家の意識変化&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国政府が積極的な景気刺激策に踏み切った場合、銅のような基幹商品の需要が予想外に高まる可能性がある。そうなれば、インフレ率の低下というシナリオが打ち消され、コモディティ価格の上昇につながる可能性がある。これに加えて、投資家の態度も変化している。現在、投資家は多額の現金を保有しており、短期デュレーションの債券や現金を選好している。市場への資金流入は、主にコモディティよりも株式に向けられてきた。しかし、投資家が徐々に市場に戻ってくるにつれて、コモディティに資金が再配分される可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;供給価格の上昇が直ちにインフレに影響を与えるという考えとは逆に、過去1年半のインフレの多くは、投入コストではなく、価格とマージンによってもたらされてきたことに留意する必要がある。企業には投入コストの変動を吸収し、価格設定を維持する能力があるため、商品価格の上昇がインフレに与える影響を緩和できる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、中国経済の再開とその商品価格への潜在的影響は、多数の影響要因を伴う複雑な問題である。中国のデフレ傾向と一次産品価格の上昇が課題となる可能性がある一方で、米国の製造業革命と投資家の潜在的な態度の変化が相殺効果をもたらす可能性もある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=gN2wQqt2Dk4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/15/1908-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/15/1908-ja/</guid>
        
        <category>中国のデフレ</category>
        
        <category>商品価格</category>
        
        <category>製造業革命</category>
        
        <category>投資家の態度</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>5兆ドルの挑戦を解き明かす：航空脱炭素化の代償と次のフライトへの影響 </title>
        <description>&lt;p&gt;航空業界の脱炭素化にかかるコストとその影響について、5兆ドルという途方もない額の試算をご紹介します。持続可能な燃料と旅客への影響を掘り下げ、経済的負担と、これらのコストを相殺するための業界の取り組みに焦点を当てます。最後に、大きな課題にもかかわらず、脱炭素化に向けた積極的な取り組みと、この移行を支援する技術の進歩について説明する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/PPbTAApHuxE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;航空産業の脱炭素化のコスト&quot;&gt;航空産業の脱炭素化のコスト&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マッキンゼーの最近の報告書は、航空産業の脱炭素化にかかる莫大なコストに光を当てた。この巨額の費用の大半は、持続可能な航空燃料の生産と、合成燃料に必要な再生可能エネルギーに充てられる。これらのコストの主な負担者である航空会社は、必然的にこれらのコストを顧客に転嫁することになり、業界がこのような財政的打撃を吸収する能力について正当な懸念が生じる。パンデミックの際、一時的な国の支援や資金提供によって何とかバランスシートを強化した航空会社もあったが、5兆ドル規模の投資を肩代わりできるかどうかは疑問が残る。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;持続可能な燃料と乗客への影響&quot;&gt;持続可能な燃料と乗客への影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;廃油や廃脂肪を原料とする現在のサステイナブル燃料は、すでに従来のジェット燃料の2〜4倍の価格となっている。合成燃料はさらに高価になり、価格は6～8倍になると予測されている。これに対し、航空会社は政府に補助金を求めるロビー活動を展開し、供給量を増やしてコストを削減するためにバイオ燃料に投資している。しかし、それでもなお、コストのかなりの部分は航空会社自身が負担する必要がある。乗客にとって、脱炭素化されたフライトを利用することによる経済的影響は、2050年のチューリッヒ-アムステルダム往復のような短距離のフライトの場合、10～25米ドルの追加料金になると見積もられている。ニューヨークからロンドンやパリへのような長旅の場合、インフレやその他の要因を除けば、追加コストは往復で150米ドル程度になる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;脱炭素化へのステップと技術の進歩&quot;&gt;脱炭素化へのステップと技術の進歩&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;財政的な課題にもかかわらず、航空業界はすでに脱炭素化に向けた積極的な措置を講じている。ユナイテッド航空のような航空会社は、利用客に自主的なサーチャージの支払いを求めており、エールフランスKLMのような会社は、アムステルダムまたはパリ発のフライトに2～24米ドルを課すことを義務付けている。これらの措置は、緩やかではあるが、業界が脱炭素化に向けてシフトしていることを示している。技術面では、バイオ燃料を航空燃料として使用するために必要な進歩はすでに利用可能である。主な課題は、コストの削減と、持続可能な航空燃料を中心とした業界の組織化にある。航空会社に補助金を支給する米国のインフレ削減法は、コスト削減の面で先鞭をつけた。しかし、脱炭素化を現実のものとするためには、欧州が実施する義務化が不可欠であるという意見もある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、航空業界の脱炭素化には多大なコストがかかるが、業界はこの課題に取り組むための一歩を踏み出している。技術は利用可能であり、航空会社は補助金を求め、コスト削減のためにバイオ燃料に投資している。乗客は脱炭素化されたフライトを利用することで、追加コストが発生することが予想されるが、正確な数字はまだ不明である。脱炭素への移行には時間がかかるが、航空業界はすでに前進している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=PPbTAApHuxE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/8281-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/8281-ja/</guid>
        
        <category>航空業界の脱炭素化</category>
        
        <category>コスト</category>
        
        <category>持続可能な燃料</category>
        
        <category>技術進歩</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>債券市場の売り崩しは本当に「史上最も間抜け」なのか？インフレ見通しとFRBのジレンマを解く </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日のブログでは、インフレ見通しと債券市場の売りに焦点を当てながら、現在の経済情勢について最近の議論を掘り下げていきます。ディスインフレのプロセス、インフレ目標達成に向けた連邦準備制度理事会（FRB）の努力、ポートフォリオ・マネジメント・サービスが債券市場に与える影響について、教授の見解を探ります。最後に、引き締め過ぎのリスクと金融政策の将来について、FRB内部で進行中の議論について触れる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/utwEQPpXq80/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ見通しを理解する&quot;&gt;インフレ見通しを理解する&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ジョージタウン大学の教授とシニア経済記者のスティーブ・リースマンが最近交わした会話から、現在の経済情勢に関する興味深い洞察が浮かび上がった。同教授は、PPI、CPI、UMICHインフレを含む一連のデータは、5年から10年のインフレ見通しが予想より弱いことを示していると指摘する。同教授は、ディスインフレ・プロセスはまだ無傷で持続しているが、連邦準備制度理事会（FRB）が望むインフレ水準に達するにはまだ長い道のりがある、と考えている。同教授は、金融政策は現在良い状態にあり、インフレを引き下げるのに十分な制限的なものであるが、十分な制限的なものであると断言するのは時期尚早であると述べている。教授はまた、FRBがインフレに対する勝利を宣言するのは、早いよりもむしろ遅い方がいいとも述べている。今後発表される8月の雇用統計と消費者物価指数（CPI）が、9月の金融政策決定会合とジャクソンホール会議の前に、さらなる示唆を与えてくれるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;最も間抜けな債券市場の売り越し&quot;&gt;“最も間抜けな債券市場の売り越し”&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;教授は最近の債券市場の売り越しについてもコメントし、「最も間抜けな債券市場の売り越し」と呼んでいる。教授は、ポートフォリオ管理サービスの数字がPPIのアップサイド・サプライズを生み出した要因だと指摘する。しかし、この要因を取り除くと、PPIは予想通りとなる。そして、S&amp;amp;Pの前年比変化とこのポートフォリオ運用サービス・シリーズとの相関を調べ、87％のR二乗値を示した。この相関関係は、運用資産が増加するにつれて、人々が支払う手数料も増加することを示唆している。教授は、これはインフレではないことを明らかにし、債券市場がこのポートフォリオ管理要因のために売られているとすれば、それは馬鹿げていると指摘する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ディスインフレのプロセスとfrbの対応&quot;&gt;ディスインフレのプロセスとFRBの対応&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;話は、ミシガン州の景況感指数における5年から10年のインフレ見通しと、1年後のインフレ見通しがともに低下していることに移る。教授は、経済にはディスインフレのプロセスが根付いていると考えており、意見を変える前にもっとデータを見たいという。また、家賃データのようなシェルターの影響をCPIに含めれば、インフレ率は横ばいであるとも述べている。しかし、彼は恣意的に何かを取り除くことを提案しているのではなく、インフレではなく、前月比で大幅に上昇した要因を取り除くことを提案しているのだと明言した。スティーブ・リースマンは、債券市場の売り越しについて教授の指摘に同意し、たとえそれがつかの間の要因に反応しているとしても、市場が何に神経をとがらせているのかについての情報を提供していると述べた。教授は、FRB内部で続いている引き締め過ぎのリスクについての議論や、FRBはすでに十分な利上げを行ったのか、それとももっと利上げを行う必要があるのかについての意見の相違について言及した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、FRBは引き締めの最終局面にあり、FOMCは現在その段階にある。FRB内には2つの陣営があり、一方は十分にやるべきだと主張し、もう一方はすでに十分やったと示唆している。教授は、パウエル議長は我々がグレーゾーンにいることを認めるだろうし、今後の報告書や会見で、引き締めについてより明確になるだろうと考えている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=utwEQPpXq80&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/2649-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/2649-ja/</guid>
        
        <category>インフレ見通しの理解</category>
        
        <category>最も愚かな債券市場の売り抜け</category>
        
        <category>ディスインフレのプロセス</category>
        
        <category>FRBの対応</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>市場の変化： 経済不安と住宅難の中、テクノロジー、エネルギー、ヘルスケアの可能性を解き明かす </title>
        <description>&lt;p&gt;現在の市場動向について、テクノロジー、エネルギー、ヘルスケアを中心としたセクターの再編とローテーションの現状をご紹介します。また、インフレとクレジットカード債務の増加に焦点を当て、マクロ経済について掘り下げ、住宅市場における課題と機会を探ります。これらの複雑なトレンドと課題を一緒にナビゲートし、戦略的プランニングのための洞察を提供しましょう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/48Mso3qOLOI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の統合とセクターローテーション&quot;&gt;市場の統合とセクター・ローテーション&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;現在の市場トレンドは、投資家やトレーダーが特定のセクターからテクノロジー、エネルギー、ヘルスケアに焦点を移し、統合が進んでいることを示している。このセクター・ローテーションは、平均回帰トレードとして認識されており、株式やセクターの平均価格への回帰を利用しようとする戦略である。エネルギーとヘルスケアのセクターは、当初アウトパフォームが期待されたにもかかわらず、今年に入ってからは予想に反している。従って、投資家はある程度の利益を確保し、より多くの価値を提供できる可能性のあるこれらのセクターに再配分するのが理に適っていると思われる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特にヘルスケア・セクターは、マネージド・ケア、医薬品、消耗品など多様なサブセクターを擁し、無数の機会を提供している。ヘルスケア・セクターは、産業部門と同様、広範で多様なセクターであり、まだ市場上昇に加わっていない分野もある。このことは、このセクターへの再配分に相対的な価値があることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マクロ経済とインフレ&quot;&gt;マクロ経済とインフレ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マクロ経済、特にインフレに関しては、あまり明確ではない。インフレ率は全体としては低下しているが、サービスインフレは依然として根強い。経済の大部分は消費者主導であり、クレジットカード債務の増加は顕著である。このことは、深刻な景気後退が差し迫っているわけではないものの、連邦準備制度理事会（FRB）が金融引き締めを行いつつ、景気のソフトランディングを維持するという理想的なシナリオに緊張の兆しがあることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市場の現状は、クレジットカード債務の増加や経済の消費者主導型といった他の要因と併せて分析されるべきである。市場は勢いによって現在の水準に達したが、現在はその勢いが反転しているように見える。したがって、市場に対する安心感は、強気か弱気かによって大きく左右されるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅市場&quot;&gt;住宅市場&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;住宅市場にはさまざまな課題がある。米国では住宅供給が大幅に不足しており、ミレニアル世代の世帯形成率が高まっているため、状況はさらに複雑になっている。住宅市場の進展は、供給と値ごろ感の間の絶え間ない押し引きにより、一進一退を繰り返すことになるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;住宅市場が好転するには、値ごろ感と住宅ローン金利に対する期待の再調整が必要である。そのためには、住宅ローン金利の緩やかな低下が必要になるかもしれない。さらに、低い住宅ローン金利に固定された既存住宅所有者ではなく、新規参入者が住宅需要を牽引する可能性が高いため、住宅市場の流動性という側面も考慮する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、市場は統合と回転の段階にあり、投資家はテクノロジー、エネルギー、ヘルスケアなどのセクターに焦点を移している。マクロ経済は安定しているとはいえ、インフレやクレジットカード債務の増加といった課題を抱えている。住宅市場も、供給と値ごろ感に関するハードルに直面している。このようなトレンドと課題は、チャンスとリスクの両方を提供するものであり、投資家は慎重な検討と戦略的計画をもって、これらを乗り切る必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=48Mso3qOLOI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/2493-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/14/2493-ja/</guid>
        
        <category>市場統合</category>
        
        <category>セクター・ローテーション</category>
        
        <category>ヘルスケア・セクター</category>
        
        <category>住宅市場</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
