<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 03:07:27 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2023 03:07:27 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ決定をめぐる不透明感とパウエル議長の慎重姿勢</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ決定をめぐる不透明感とパウエル議長の慎重な姿勢について探っていきます。また、パウエル議長の金利見通しと、インフレリスクを含む経済情勢の評価についても掘り下げていきます。現在の金融政策の複雑な状況をナビゲートするために、ぜひご参加ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5EhDnFMtPC0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利上げを取り巻く不透明感&quot;&gt;利上げを取り巻く不透明感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）のパウエル議長は最近、利上げ休止の可能性を示唆した。パウエル議長は、この決定は今後数週間から年末にかけての経済データの推移と委員会の状況判断次第であると述べた。これは、複雑な経済情勢に対応するため、金融政策に対する委員会の現在のスタンスが不透明であることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;予想とパウエルのアプローチ&quot;&gt;予想とパウエルのアプローチ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;委員会の予測によると、金利は2024年まで従来予想よりも高い水準で推移する。年末の利下げ幅を6月の予想より50ベーシスポイント引き下げたことから、必要な利下げは2024年後半か、場合によっては第4四半期に行われる可能性が高い。しかし、パウエル議長は慎重なコメントで、委員会はまだ適切な政策スタンスを決定中であり、”自分たちのやり方を感じている “と強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済状況とインフレリスク&quot;&gt;経済状況とインフレリスク&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不透明な状況にもかかわらず、パウエル議長はいくつかの前向きな経済状況を強調した。経済はトレンドを大きく上回る力強いペースで成長しており、緩やかなディスインフレが起きている。さらに、雇用市場のバランスも回復しており、これは明るい兆しと見られている。しかし、パウエル議長はディスインフレの傾向とインフレの潜在的リスクも認めた。パウエル議長は、コモディティやエネルギー市場といった新たなインフレ要因や、労働市場の組織化やストライキによる賃金インフレの可能性について懸念を示した。エネルギー価格は様々な商品やサービスの価格圧力に影響を与える可能性があるため、エネルギー価格とその経済への影響を監視することの重要性を強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5EhDnFMtPC0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/4790-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/4790-ja/</guid>
        
        <category>利上げ</category>
        
        <category>経済データ</category>
        
        <category>金融政策</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>インフレリスク</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>次回FOMCへの期待と予測、そして市場への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、利下げ期待や引き締めサイクル終了の可能性など、今後のFOMCを取り巻く期待や予測について解説します。また、FRBの今後の動きが市場に与える影響、金利を取り巻く不確実性、2024年以降のFRBの見通しについても探っていきます。FRBの決定が市場の変動につながるかどうか、ご期待ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ZQBeGU43NNM/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fomc-予想と予測&quot;&gt;FOMC： 予想と予測&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金融界は米連邦公開市場委員会（FOMC）の結果を心待ちにしており、パウエルFRB議長が引き下げを実施する前に年末まで現行金利を維持するとの見方が70％を占めている。ステート・ストリートのシニア・グローバル・マクロ・ストラテジスト、マービン・ロウもこの予想に同調し、引き締めサイクルの終焉を目の当たりにしている可能性を示唆している。しかし、ロウ氏はFRBが引き締めサイクルを完全に止めるとは限らないとも考えており、FRBが警戒を続ける理由としてインフレや消費者の力強さといった要因を挙げている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbの今後の動きと市場への影響&quot;&gt;FRBの今後の動きと市場への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ロウ総裁は、FRBは引き締めプロセスを終了する前にもう1回利上げを行う選択肢を残すと予想するが、来年は利下げペースに焦点が移ると予想する。同氏は、FRBのインフレ目標である2％がうまくパッケージ化されておらず、FRBがこの目標を達成する自信がないのではないかと懸念を表明している。ロウ総裁は、ピーク金利に達する前にもう1回利上げを行うという2023年のFRBの見通しに変更はないと見ている。しかし、翌年にはFRBがより積極的でない利下げアプローチを示す可能性を示唆している。このような金利をめぐる不透明感が最近の株式市場のボラティリティを高めており、ロウ総裁は「長期金利上昇」のメッセージが懸念を呼び始めていると指摘した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2024年以降への期待&quot;&gt;2024年以降への期待&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2024年を見据えて、ロウ氏はドット・プロットが今年後半の積極的な削減を示唆していたと指摘する。しかし、雇用市場が予想以上にタイトなままであることをFRBが懸念していることも強調した。失業率がFRBの目標に達しない場合、FRBは長期にわたって金利上昇を維持する可能性がある。ロウ総裁はまた、現在の金利はFRBにとって制限的なものと見られているが、労働市場の構造的変化や経済における貯蓄の取り崩しの必要性など、パンデミック後の要因も考慮に入れなければならないとも言及している。10年物金利についてロウ氏は、ジェイミー・ダイモン氏が5.5％に達する可能性を示唆したことに同意せず、より緩やかな上昇を予測している。最後に、今回の会合でFRBがサプライズを起こすとは思っていないとしながらも、もしFRBが雇用市場がまだ熱く、インフレが加速し続けるというシグナルを発した場合、市場の変動につながる可能性があると警告している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ZQBeGU43NNM&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/2767-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/2767-ja/</guid>
        
        <category>FOMC</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>FRB</category>
        
        <category>市場ボラティリティ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>市場の弱気心理、テクニカル分析の影響、利回り上昇の結果</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、市場の弱気心理、米国株の主要ベンチマークに対するテクニカル分析の影響、個別銘柄のパフォーマンス低下について解説します。また、利回りの上昇と、個人消費の抑制を含む米国市場への潜在的な影響についても探ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/1kpF4zK19s8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;弱気心理とテクニカル分析&quot;&gt;弱気心理とテクニカル分析&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P500種指数は、すべての主要米国株ベンチマークとともに100日移動平均線を割り込んだ。この変化は、テクニカル・アナリストにトレンドラインの見直しを促している。クレイマー・キャピタル・リサーチのヒラリー・クレイマーCIOは、今年S&amp;amp;P500が5～7％下落する可能性を予想し、FRBが今年後半に利下げを実施する可能性さえ示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場と個別銘柄のパフォーマンス&quot;&gt;市場と個別銘柄のパフォーマンス&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ダウ工業株30種平均とS&amp;amp;P500種平均はともに下落し、後者は100日移動平均線を1.64％下回り、4,300ドル台で推移している。NASDAQコンポジットとラッセル2000もそれぞれ約1.8％と1.6％下落している。個別銘柄をみると、フェデックスは予想を上回る決算を受けて4.5％上昇し、フォックスはルパート・マードックの辞任を受けて3％上昇した。しかし、スプランクを280億ドルで買収したシスコの株価は3.9％下落し、アマゾンは4.4％以上下落して6連敗となった。TKOグループ・ホールディングスも、新たなメディア取引が投資家を失望させ、約18％の大幅下落を記録した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利回り上昇の影響&quot;&gt;利回り上昇の影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;国債利回りは、10年物利回りが8ベーシスポイント、30年物利回りが12ベーシスポイント上昇するなど、主にカーブの腹側とロングエンドで売りが出ている。MLiveのパルス調査によると、2年債利回りはまだピークに達しておらず、さらなる上昇の可能性を示唆している。こうした利回りの上昇が住宅ローン金利の上昇につながり、個人消費を抑制する可能性がある。この展開は、弱気心理と市場パフォーマンスの低下と相まって、近い将来の米国市場にとって困難な状況を描き出している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=1kpF4zK19s8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/1903-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/26/1903-ja/</guid>
        
        <category>弱気心理</category>
        
        <category>テクニカル分析</category>
        
        <category>市場パフォーマンス</category>
        
        <category>利回り上昇</category>
        
        <category>株価パフォーマンス</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>マイクロソフトによるアクティビジョン・ブリザード買収、ポジティブな反応と想定されるハードル</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、マイクロソフトによるアクティビジョン・ブリザード買収の進展について、英国の独占禁止法規制当局からの前向きな反応や、両社が表明した満足感などについて解説します。また、米国連邦取引委員会がもたらす潜在的なハードルと、この買収がゲーム市場に与える影響についても探ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/lA6bcoexs8I/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マイクロソフトによるアクティビジョンブリザード買収-一歩近づいた&quot;&gt;マイクロソフトによるアクティビジョン・ブリザード買収： 一歩近づいた&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;マイクロソフトによるアクティビジョン・ブリザードの買収の可能性が、英国の独占禁止法規制当局であるCMAがマイクロソフトの提案した解決策に前向きな反応を示したことで、現実に近づきつつある。当初の懸念は、クラウドゲーム市場におけるマイクロソフトの潜在的支配力についてだった。しかし、マイクロソフトがアクティビジョンから取得したクラウドゲーミングの権利をフランスのゲームメーカー、ユービーアイソフトに売却することで合意したことで、こうした懸念は緩和された。この動きにより、クラウドゲーム市場における勢力バランスが取れることが期待され、この取引は現在進行中と見られている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;アクティビジョンブリザードとマイクロソフトの反応&quot;&gt;アクティビジョン・ブリザードとマイクロソフトの反応&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;アクティビジョン・ブリザードとマイクロソフトの両社は、CMAの予備的承認に満足の意を表明している。アクティビジョン・ブリザードは、これをマイクロソフトとの将来に向けた前向きな一歩ととらえ、マイクロソフトのブラッド・スミス副会長兼社長は、両社が提案したソリューションが、クラウドゲームストリーミングに関するCMAの懸念に完全に対応していると考えている。マイクロソフトは、10月18日の期限までに契約を締結することを熱望しており、ゲーム業界における重要なマイルストーンとなる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;想定されるハードルと将来への影響&quot;&gt;想定されるハードルと将来への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;英国での前向きな進展にもかかわらず、米国の連邦取引委員会（FTC）が依然として買収の障害となる可能性がある。FTCは合併が完了した後でも、合併を破棄する権限を持っている。FTCがマイクロソフトに対し、英国で提案されたのと同じソリューションの導入を求めるかどうかは、まだ不透明だ。今回の買収は、特に米国が世界最大級のゲーム市場であることを考えれば、ゲーム市場に大きな影響を与える可能性がある。このプロセスの次のステップは、第三者からのフィードバックを待つことであり、それが買収に関するCMAの最終決定に影響を与えることになる。この進展は、関係企業に影響を与えるだけでなく、ゲーマーや取引の実施にも影響を与えるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=lA6bcoexs8I&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/25/4320-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/25/4320-ja/</guid>
        
        <category>マイクロソフト</category>
        
        <category>ActivisionBlizzard</category>
        
        <category>買収</category>
        
        <category>クラウドゲーム</category>
        
        <category>FTC</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>市場変動、政府閉鎖、そして投資機会</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、最近の市場の乱高下と投資家心理への影響について解説します。また、政府機関の閉鎖が市場に与える潜在的な影響や、高い市場バリュエーションの課題についても探ります。最後に、金利監視の重要性やエヌビディアのようなAI関連銘柄の可能性など、投資機会について見ていきます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/LhBMTIgPvTU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場のボラティリティと投資家心理&quot;&gt;市場のボラティリティと投資家心理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今週の株式市場はジェットコースターのような展開となり、ラッセル指数は3ポイント下落、ダウ工業株30種平均は約2％下落した。最も打撃を受けたセクターは、消費者サービス、小売、金融だった。政府機関閉鎖の可能性が目前に迫っていることも不安に拍車をかけ、現在の市場環境と投資家心理はあまり芳しくない。ウェルズ・ファーゴとニュートン・インベストメント・マネジメントの専門家は、リスクとリターンの力学が投資家に有利になっていないと指摘し、ソフトランディングという「ゴルディロックス」シナリオを信じる人々と、原油高、業績低迷、金利などの要因を懸念する人々との間に明確な隔たりがあると述べている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖と市場評価の影響&quot;&gt;政府閉鎖と市場評価の影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関閉鎖の可能性があるにもかかわらず、市場にとって大きな懸念材料とは考えられていない。歴史上、政府機関の閉鎖は20回あったが、いずれも市場にとって破局的なものではなかった。利回りと株式への影響は一時的なもので、より差し迫った問題に焦点が当てられると予想される。両専門家とも、現時点での株式については慎重な見方を示している。市場のバリュエーションは高く、債券利回りも高いため、市場倍率を正当化するのは難しい。市場を上昇させるためには、収益につながるカタリストが必要だが、その収益がどこからもたらされるかを意味ある形で特定するのは難しい。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;投資機会とai関連銘柄&quot;&gt;投資機会とAI関連銘柄&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利は上昇傾向にあり、株式市場にさらなる痛みをもたらす可能性があるため、投資家は金利を注意深く監視することをお勧めする。債券利回りもさらに上昇し、経済と株式を圧迫する可能性がある。投資機会という点では、イールド・カーブのショート・エンドで最も高い利回りを利用し、ロング・エンドにエクスポージャーを持つことで、ポートフォリオをバーベル化することをお勧めする。リセッションが発生し、ソフトランディングのシナリオが実現しなければ、長期金利は低下し、リターンのチャンスとなる。AI関連銘柄に関しては、注意が必要だ。しかし、エヌビディアのように人工知能分野で有利な立場にある企業は、魅力的な買い場を提供する可能性がある。例えば、エヌビディアの株価収益率（Forward Price to Earnings Ratio）は30を下回っており、魅力的な投資オプションとなっている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=LhBMTIgPvTU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/24/4362-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/24/4362-ja/</guid>
        
        <category>市場変動</category>
        
        <category>投資家心理</category>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>航空関連株</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金利上昇が中小企業や消費者に与える影響について、サザン・バンコープCEOが懸念を示した。</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、サザン・バンコープのダレン・ウィリアムズCEOが提起した、金利上昇が中小企業や消費者に与える影響についての懸念を探ります。また、預金コストの上昇とそれが消費者の需要に与える影響についても説明する。このような課題にもかかわらず、サザン・バンコープが成長を重視し、顧客と地域社会へのコミットメントを表明していることに焦点を当てます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BqfdlYzLHI0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利上昇が中小企業と消費者に与える圧力&quot;&gt;金利上昇が中小企業と消費者に与える圧力&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;サザン・バンコープのダレン・ウィリアムズ最高経営責任者（CEO）は最近、金利上昇が同行の顧客、特に中小企業や消費者金融の借り手に与える影響について懸念を表明した。同行のローン・ポートフォリオは毎年入れ替わるため、数年前にローンを組んだ企業は現在、高金利での借り換えという課題に直面している。このような状況は、より高い支払いを行う能力に大きな圧力をかけている。さらにウィリアムズ氏は、金利の低下を待つ余裕のある中小企業からの新規融資需要が減少していることを指摘した。こうした課題にもかかわらず、同行の資産の質は依然として高く、返済期限を過ぎた借り手は約20ベーシスポイントに過ぎない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;預金コストの上昇と消費者需要への影響&quot;&gt;預金コストの上昇と消費者需要への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利上昇はサザン・バンコープの預金コストの上昇にもつながっている。ウィリアムズ氏は、1年以内に資金コストが125ベーシスポイントも跳ね上がり、それが銀行を圧迫していると述べた。この状況は、預金獲得競争の激化によってさらに悪化しており、銀行はより多くの預金コストを支払わなければならなくなっている。消費者側では、ウィリアムズ氏は、生活必需品のクレジットカードへの依存度が高まっていることに懸念を示し、これらの請求が完済されなければならなくなる “運命の日 “の可能性を予見した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;サザンバンコープ困難の中でも成長に注力&quot;&gt;サザン・バンコープ、困難の中でも成長に注力&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利上昇がもたらす課題にもかかわらず、サザン・バンコープ は引き続き成長に注力している。同行は、地域開発金融機関（CDFI）や少数民族預託機関（MDI）の分野で大きな注目と支援を受けている。過去4年間で、成長のために3億ドル以上の資金を調達した。ウィリアムズ氏はまた、同社の商業用不動産は主にオーナー所有のストリップ・センターで構成されており、現在の経済情勢にもかかわらず、それらは依然として順調に推移していることを明らかにした。逆境に直面しても成長と回復力を重視する姿勢は、サザン・バンコープの顧客と地域社会に対するコミットメントを強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BqfdlYzLHI0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/24/3974-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/24/3974-ja/</guid>
        
        <category>金利上昇</category>
        
        <category>中小企業</category>
        
        <category>消費者金融</category>
        
        <category>預金コスト</category>
        
        <category>成長率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ休止、金融市場への影響と米消費者の苦悩</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ一時停止による不透明感と金融市場への影響について解説します。また、物価上昇と債務の増加が米国の消費者にどのような影響を及ぼしているのか、雇用統計のモニタリングの重要性についても探ります。さらに、マクロ的なボラティリティの中での市場の上昇と収益性について、中小企業に比べて大企業の不確実性への対応能力に焦点を当てて検証する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/RdARxUCSqTk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米連邦準備制度理事会frbの利上げ休止は市場に不透明感をもたらす&quot;&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ休止は市場に不透明感をもたらす&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）が最近、9月利上げキャンペーンの一時停止を決定したことで、金融市場に不透明感が広がった。この動きは、株式と債券市場に織り込まれていた来年の強気シナリオを崩壊させた。少なくとも2026年まではFF金利が3％を下回ることはないだろうという「より長く、より高く」というコンセプトは、今回のFRB会合から得た大きな収穫だった。この決定により、投資家は今後の金利の方向性に疑問を抱くようになった。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;コスト上昇と債務増加がアメリカ消費者に与える影響&quot;&gt;コスト上昇と債務増加がアメリカ消費者に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2008年か2009年にゼロ金利政策が実施されて以来、安いお金に慣れているアメリカ国民は、FRBの金利上昇予想に影響を受けるかもしれない。消費者はエネルギー価格や金利上昇などのコスト増に頭を悩ませており、学生ローンの返済再開も懸念されている。FRBの引き締めキャンペーンは、経済の一部の分野に他の分野よりも大きな影響を及ぼしているため、雇用データに弱さの兆候がないか監視することが極めて重要になっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マクロのボラティリティの中での市場の上昇と収益性&quot;&gt;マクロのボラティリティの中での市場の上昇と収益性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大型株が小型株を上回るなど、市場の上昇は見かけほど力強いものではないかもしれない。原油価格も考慮すべき要因のひとつで、6ヵ月以内に産業部門と消費者部門に影響を与える可能性がある。フェデックスの高い収益性は、価格決定力とリストラ・コスト削減能力によるものだろう。大企業はマクロ的な変動に対応しやすいが、中小企 業は利幅の維持に苦労するかもしれない。このような不確実性の中で企業が収益性を維持するためには、労働が次の解決策となるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RdARxUCSqTk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/23/6991-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/23/6991-ja/</guid>
        
        <category>利上げ</category>
        
        <category>市場の不確実性</category>
        
        <category>コスト上昇</category>
        
        <category>債務増加</category>
        
        <category>収益性</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>原油100ドルの脅威、ガソリン価格の上昇、インフレが経済に与える影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、原油100ドルの潜在的脅威とエネルギー価格および経済への影響について解説します。OPEC+諸国による減産、ガソリン価格の上昇、全体的なインフレ率について探ります。さらに、エネルギー価格が経済の様々なセクターに与える大きな影響と、連邦準備制度理事会（FRB）がエネルギー関連のインフレに対処する必要性についても検討する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/3Owsc9ZNRVQ/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;迫る原油100ドルの脅威&quot;&gt;迫る原油100ドルの脅威&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）は現在会合中で、FOMCからの発表とジェイ・パウエル議長の記者会見が間もなく予定されている。この会合の最大の焦点は、原油100ドルの潜在的脅威である。ウォール・ストリート・ジャーナル紙の報道によると、アナリストたちは、世界の石油供給は現在、日量数百万バレル不足していると見ている。この供給不足は、ジョー・バイデン大統領によるアラスカ、メキシコ湾、ニューメキシコでの掘削制限と相まって、エネルギー価格と経済に大きな影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エネルギー価格上昇の波及効果&quot;&gt;エネルギー価格上昇の波及効果&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;サウジアラビア、ロシア、イラン、ベネズエラを含むOPEC+諸国による減産は、すでに原油価格の上昇につながっている。ブレント原油は現在1バレルあたり約95ドル、ウェスト・テキサス・インターミディエイトは91ドルである。その結果、ガソリンの小売価格は1ガロンあたり3.88ドルまで上昇し、2021年2月にバイデン大統領が就任して以来、50％の上昇となっている。このエネルギー価格の上昇は、全体的なインフレ率にも寄与している。消費者物価指数（CPI）は12ヶ月間の下落の後、再び上昇を始めており、エネルギーがこの上昇の大きな要因となっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エネルギー価格が経済に与える影響&quot;&gt;エネルギー価格が経済に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;エネルギー価格の高騰は、経済のさまざまな分野に大きな影響を与えている。日用品、必需品、そして命を救う医薬品でさえ、その生産は化石燃料に依存している。石油由来の肥料は食料品価格にも影響し、家計にとって大きな懸念材料となっている。トランプ前大統領は、石油・ガスが経済のほぼすべての面で重要であることから、「リキッドゴールド（液体金）」と呼んだ。しかし、化石燃料からの脱却を目指すバイデン大統領の政策は、エネルギー価格の継続的な上昇をもたらす可能性が高い。これはインフレ率の上昇につながり、次の景気後退期に経済に影響を与える可能性がある。こうした状況を踏まえると、連邦準備制度理事会（FRB）は次の不況が来る前に、エネルギー関連のインフレに対処しなければならないだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=3Owsc9ZNRVQ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/8297-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/8297-ja/</guid>
        
        <category>原油</category>
        
        <category>エネルギー価格</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>経済</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米国ホリデー小売売上高の増加予測、成長を促進する要因、プロモーションとお買い得品の重要性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米国の年末商戦における小売売上高の増加予測と、その要因（食品消費や電子消費など）について探っていきます。また、エネルギー価格と連邦準備制度理事会（FRB）の政策が個人消費とセンチメントに与える潜在的な影響についても説明します。最後に、進化する消費者パワーと、ホリデー商戦におけるプロモーションとお買い得品の重要性について考察する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/kQwhAtUzdDU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米ホリデー小売売上高は増加の見通し&quot;&gt;米ホリデー小売売上高は増加の見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;マスターカードが最近発表した報告書によると、今年の米国のホリデーシーズンの小売売上高は前年比3.7％増と予測されている。この伸びは、昨年ほど大きくなかったインフレによるものだけではない。実際、値下げが行われたカテゴリーさえある。年末年始の支出で目立つのは、食品消費と電子機器消費の2カテゴリーだ。前者は、ホリデーシーズンは外食が増える傾向があるため、祝祭的なごちそうを食べる傾向が原動力となっている。後者は、買い替えサイクルと新技術が、消費者の電子機器への支出増を誘引しているためと思われる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エネルギー価格と連邦準備制度理事会政策の影響&quot;&gt;エネルギー価格と連邦準備制度理事会政策の影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;しかし、エネルギー価格、特にガソリン価格の上昇は、年末年始の消費を脅かす可能性がある。ガソリンの全国平均価格は現在約3.88ドルで、年初来の最高値である。とはいえ、昨年よりはまだましである。年末にかけてのガス・エネルギー価格の動向は、個人消費と消費マインドに大きな影響を与えるだろう。さらに、パウエルFRB議長が示す今後の連邦準備制度理事会（FRB）の政策も重要な役割を果たすだろう。連邦準備制度理事会（FRB）は、景気後退を招くことなく2％のインフレ目標を達成するため、住宅市場や企業のバランスシートなど金利の影響を受けやすい分野に重点を置いている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;消費者パワーとプロモーション&quot;&gt;消費者パワーとプロモーション&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;プロモーションやお買い得品に関して、消費者は力を取り戻し、より多くの選択肢とプロモーションを求めている。昨シーズンの消費者は、特にブラックフライデーの延長のようなプロモーション期間中、特定の瞬間に集中して消費していた。この傾向は今後も続くと予想され、消費者 はいつ、どのように、どこでお金を使うかを選択し、小売 業者は市場シェアを奪い合うことになる。全体として、インフレやエネルギー価格などの要因にもかかわらず、ホリデーシーズンは、食品消費や電子消費などの要因によって、小売売上高の増加が見込まれている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=kQwhAtUzdDU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/7936-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/7936-ja/</guid>
        
        <category>小売売上高</category>
        
        <category>ホリデーシーズン</category>
        
        <category>エネルギー価格</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        <category>消費者支出</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金利とマクロ経済の弱さが株式売りに与える影響、株式売りの理由、そして情報に基づく投資判断</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、金利とマクロ経済の低迷が株売りに与える影響について、インフレの影響を受ける銘柄の反発の可能性を含めて探ってみる。また、株式売りの理由として、恐怖、連邦準備制度理事会（FRB）の動き、政治的要因、そして労働争議が市場全体に与える限定的な影響についても説明します。株式売りの背景と動機を理解することで、投資家はポートフォリオについてより多くの情報に基づいた意思決定を行うことができる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/IQTu8ueKhNk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利とマクロ経済の弱さが株式売りに与える影響&quot;&gt;金利とマクロ経済の弱さが株式売りに与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;投資家は金利の変化やマクロ経済の低迷を理由に株式を売ることが多い。インフレ率が急速に低下すると予想される場合、4.8％近い利回りの20年物国債の方が魅力的に見え、株式売りにつながるかもしれない。しかし、インフレの影響を受けた株式は反発し、長期国債よりも良いリターンをもたらすかもしれない。同様に、マクロ経済の低迷も、企業が経済状況による逆風に直面する可能性があるため、投資家を株式売りに走らせる可能性がある。とはいえ、こうした弱点は一時的なものであることが多く、株価はやがて経済的な課題を補うように調整されることを忘れてはならない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株売りの理由としての恐怖連邦準備制度理事会frbの動き政治的要因&quot;&gt;株売りの理由としての恐怖、連邦準備制度理事会（FRB）の動き、政治的要因&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;投資家が株式を売却する際、特に大幅な利益を得た場合や利益を守りたい場合には、恐怖心が大きな影響を与える。このような行動は、非年次ベースで評価されるマネーマネージャーによく見られる。さらに、米連邦準備制度理事会（FRB）の行動や発言も、売りの判断に影響を与えることがある。投資家はFRBのインフレ対策の意図を解釈して株を売ることがある。最後に、政府機関の閉鎖や政党間の対立関係など、政治的要因も投資家心理に影響を与える可能性がある。しかし、こうした要因はすでに市場に織り込まれていることが多く、大半の銘柄への影響は限定的かもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;労働争議と株式販売におけるコンテクストの重要性&quot;&gt;労働争議と株式販売におけるコンテクストの重要性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;労働ストライキは、産業や企業への波及効果を懸念させ、株売りにつながる可能性がある。しかし、日本では労働組合に加入している労働者は全体の11%に過ぎないため、ストライキの影響は限定的であることが多い。投資家は、労働争議に基づく売りを決断する前に、具体的な状況を調査し、潜在的な影響を考慮すべきである。株式売りの理由を分析する際には、その背景を考慮し、各要因の妥当性を評価することが極めて重要である。株価の下落は、こうした懸念の多くをすでに説明するものであり、売りの動機を理解することで、投資家はポートフォリオについてより多くの情報に基づいた意思決定を行うことができる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=IQTu8ueKhNk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/2823-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/22/2823-ja/</guid>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>マクロ経済低迷</category>
        
        <category>株売り</category>
        
        <category>恐怖</category>
        
        <category>労働ストライキ</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
