<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 21:06:31 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Sep 2023 21:06:31 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>AI、革新、成長、そして倫理的消費を受け入れるZ世代</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、起業家精神が旺盛でテクノロジーに精通した世代であるZ世代が、どのようにAIを受け入れているのか、そしてイノベーションと成長の可能性について探っていきます。また、即時アクセスや倫理的消費に焦点を当てながら、彼らのオンライン消費習慣を掘り下げ、ジェネレーティブAIとZ世代がトップテック企業に与える影響についても議論します。起業の未来、消費者の嗜好、そして進化するテクノロジーの展望を解き明かします。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Njytx0tdy4o/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;z世代aiを受け入れる起業家世代&quot;&gt;Z世代：AIを受け入れる起業家世代&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1990年代半ばから2010年代初頭にかけて生まれたZ世代は、リスクを恐れず、テクノロジーに精通していることで知られている。この世代の約60％が生涯のうちに起業することを期待しており、彼らの起業家精神を実証している。このことは、彼らがジェネレーティブAIに大きく依存していることと相まって、イノベーションと成長の機会に満ちた未来を示唆している。ジェネレーティブAIが進化を続けるにつれ、様々な業界に浸透し、私たちの生活や働き方に革命をもたらすと予想されている。Z世代はこの変革をリードし、AIを活用して新たなキャリアやビジネスを創出することになるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;z世代のオンライン消費習慣-即時アクセスと倫理的消費&quot;&gt;Z世代のオンライン消費習慣： 即時アクセスと倫理的消費&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Z世代のオンライン消費習慣は、ミレニアル世代が普及させたシェアリングエコノミーから、即時アクセスに重点を置き、物質的所有物よりもサービスを優先するようになった。際立っている2つの重要な要素は、ソーシャルとコマースの組み合わせと、倫理的消費の重要性である。Z世代の消費者は、友人やインフルエンサーからの推薦を求めたり、ソーシャルメディア・プラットフォームを通じてブランドと関わりを持ったりするなど、ソーシャルな交流とコマースを組み合わせた方法で買い物をする傾向がある。また、Z世代にとって倫理的消費は重要な要素であり、彼らは製品が世界に与える影響や、その背後にある企業の価値観に関心を寄せている。企業は、この層を効果的にターゲットにするために、こうした嗜好を理解する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ジェネレーティブaiとz世代がトップテック企業に与える影響&quot;&gt;ジェネレーティブAIとZ世代がトップテック企業に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ジェネレーティブAIの台頭とZ世代の嗜好の変化は、トップテクノロジー企業に影響を与えようとしている。これらの企業は、ミレニアル世代や一部のベビーブーマー世代とのエンゲージメントに成功してきたが、Z世代特有のニーズや嗜好に対応するために適応する必要があるだろう。AIの世界では、マイクロソフト、アマゾン、グーグルなどの大手クラウドプラットフォーム、AI技術を展開する新興企業、独自のAIモデルを構築する企業など、さまざまなプレーヤーがパイの一角を争っている。ジェネレーティブAIがテクノロジー企業の状況に与える影響はまだ不透明だが、ひとつ確かなことは、誰もが遅れを取らないように必死になっているということだ。チップのようなAI技術への需要は高まっており、企業は時代の先端を走り続けなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Njytx0tdy4o&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/07/8711-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/07/8711-ja/</guid>
        
        <category>GenZ</category>
        
        <category>起業家精神</category>
        
        <category>GenerativeAI</category>
        
        <category>オンライン消費</category>
        
        <category>テクノロジー企業</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>AT&amp;Tの顧客維持戦略と市場課題への対応</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、AT&amp;amp;Tが成功した顧客維持戦略と、競争の激しい通信市場において強固な顧客基盤を維持する能力について探っていきます。また、新型iPhoneがAT&amp;amp;Tのビジネスに与える潜在的な影響や、ケーブル会社との競争や値上げなどの市場課題への対応についても解説します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/s4D878moJvg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;attの顧客維持戦略&quot;&gt;AT&amp;amp;Tの顧客維持戦略&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;AT&amp;amp;Tの責任者であるジョン・スタンキー氏は最近、同社の顧客維持に対する取り組みについて語った。Tモバイルとは異なり、AT&amp;amp;Tは顧客の獲得と維持において大きな課題に直面していない。スタンキー氏は、AT&amp;amp;Tの一貫したGo-to-Market戦略と、収益性の高い顧客の獲得における効率性がその理由であるとしている。この戦略により、競争の激しい通信市場にもかかわらず、AT&amp;amp;Tは強固な顧客基盤を維持している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;新型iphoneがattのビジネスに与える影響&quot;&gt;新型iPhoneがAT&amp;amp;Tのビジネスに与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;スタンキー氏は、より高価な新型iPhoneへの期待も語った。同氏は、発売期間中に一時的に売上が急増すると予想している。しかし、同氏はまた、iPhoneを含むデバイスのコスト上昇により、消費者がアップグレードをより選択するようになっていることも認めている。この傾向は、将来的にAT&amp;amp;Tの売上と収益に影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;attの市場課題への対応&quot;&gt;AT&amp;amp;Tの市場課題への対応&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;値上げの持続可能性やケーブル会社との競争についての質問に対し、スタンキー氏はAT&amp;amp;Tの大規模な事業投資と顧客のデータ利用量の伸びを強調した。また、データ増量や無料サービスなど、顧客に提供する付加価値を強調し、値上げを正当化した。ケーブル会社との競争にもかかわらず、Stankey氏はAT&amp;amp;Tの競争力に自信を持ち続け、同社の魅力的な解約数、ユーザー1人当たりの平均売上高（RPU）の増加、顧客満足度の向上を挙げている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=s4D878moJvg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/07/4870-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/07/4870-ja/</guid>
        
        <category>顧客維持</category>
        
        <category>iPhone</category>
        
        <category>通信市場</category>
        
        <category>値上げ</category>
        
        <category>競争</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ハイテクと半導体産業におけるグローバル競争、米国対中国</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、ハイテク・半導体業界の世界的な競争について、米国と中国の競争を中心に探っていきます。軍事・民生用途における先端チップの重要性、AIと半導体をめぐる戦い、技術的優位性の維持と国内能力構築への取り組みについて議論します。このダイナミックな産業の複雑さと、世界のパワー・ダイナミクスへの影響について掘り下げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/d0fNC1QE4zU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ハイテクと半導体産業におけるグローバル競争&quot;&gt;ハイテクと半導体産業におけるグローバル競争&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ハイテク産業、特に半導体の世界的な競争が、米国と中国の間で過熱している。米国、日本、オランダ、台湾は、高度なチップ製造技術をリードする国際連合を形成している。台湾はその最前線で最先端のチップを製造しており、中国企業よりも技術的にかなり優位に立っている。しかし、この競争は国家安全保障のためだけではない。ハイエンド・チップは、自律走行車やドローンのAIシステムの訓練など、軍事・民生両方の用途で極めて重要なのだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aiと半導体をめぐる戦い&quot;&gt;AIと半導体をめぐる戦い&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;半導体をめぐる争いは、ますます生成的で大規模な言語による人工知能（AI）の問題になりつつある。世界中のあらゆる軍事・情報機関が、AIや自律型システムを防衛や諜報の目的に応用する方法を模索している。AIの応用の大半は民生分野になると予想されるが、自律型無人機や高度な諜報システムなどの軍事応用はすでにAIに依存しており、訓練用の高度なチップを必要としている。リードを維持するため、米国、日本、オランダはチップ製造ツールの輸出規制を強化し、中国が最先端のチップ製造能力を獲得するのを防いでいる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;技術的優位性の維持と国内能力の構築&quot;&gt;技術的優位性の維持と国内能力の構築&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米国とその同盟国にとって、技術的優位性を保つことは優先事項である。中国が半導体産業に多額の国家補助金を投入して追いつこうと努力しているにもかかわらず、チップ製造ツールの複雑さが、複製を困難な作業にしている。例えば、オランダのASML社が製造するリソグラフィ・システムは、これまでに製造された中で最も平坦なミラーや強力なレーザーなど、数十万個の部品で構成されている。米国をはじめとする欧米諸国では、半導体の能力を高めるための努力が続けられている。Chips and Science Act（チップと科学法）」は、米国におけるチップ製造コストを他のアジア諸国と同等にするため、より多くの資金を割り当てることを目的としている。しかし、台湾、日本、欧州とのサプライチェーンが相互に関連しているため、半導体で完全な独立を達成することは不可能である。目標は、国内の生産能力を強化し、海外からの供給への依存を減らすことである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=d0fNC1QE4zU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/07/0578-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/07/0578-ja/</guid>
        
        <category>半導体産業</category>
        
        <category>ハイテク</category>
        
        <category>AI</category>
        
        <category>技術優位</category>
        
        <category>チップ生産</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>旅行者数、課題と解決策、コスト上昇を乗り切る戦略</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米国におけるレイバーデー（労働者の日）の週末における最近の旅行者数の増加、旅行業界における課題と解決策、コスト上昇を乗り切り、お得な旅行を見つけるための戦略についてご紹介します。また、潜在的な混乱がもたらす影響や、業界の効率性と顧客サービスを向上させるための技術的進歩の必要性についても説明する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/rAh8nhmPrac/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;旅行者数を上回る-労働者の日の週末&quot;&gt;旅行者数を上回る： 労働者の日の週末&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近の報告によると、米国におけるレイバーデーの週末における旅行者数は、2022年と2019年の両方のレベルを上回った。運輸保安庁（TSA）は、この連休に1400万人のアメリカ人が飛行機を利用すると推定され、空港への旅行が大幅に増加すると予想していた。これは前年比11％増となった。ハリケーン・シーズンによる潜在的な混乱にもかかわらず、航空会社は乗客のスムーズな移動を確保し、夏のシーズンを好調に終えた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;旅行業界における課題と解決策&quot;&gt;旅行業界における課題と解決策&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;好意的な旅行者数にもかかわらず、航空業界は依然として、航空管制官の不足や予想されるパイロット不足といった課題に直面している。これらの問題に対処するため、航空会社は大幅な昇給を実施し、パイロットの定年年齢の引き上げを検討している。ユナイテッド航空は、次世代のパイロットを育成するため、独自のパイロット・アカデミーを立ち上げたほどだ。しかし、こうした取り組みが成功するかどうかはまだ不透明だ。政府も業界全体も、効率と顧客サービスを向上させるためにテクノロジーを取り入れる必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;高騰する旅費を乗り切りお得な旅行を見つけよう&quot;&gt;高騰する旅費を乗り切り、お得な旅行を見つけよう&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;原油価格の高騰が市場の動揺につながる中、ガソリン価格に関しては、消費者にとって当面の安心材料は見当たらない。国内航空運賃は値下がりしているが、国際航空運賃、特にビジネスクラスは大幅に値上がりしている。旅費を節約したい人は、マイレージを利用した2024年夏の旅行を、特に海外のマイレージ・プログラムを利用して予約することをお勧めする。さらに、クレジットカードのサインアップボーナスを利用したり、expertflyer.comやRome r.trvelのようなツールを使って航空会社の特典席の在庫をスキャンすることも、旅行者が最もお得な情報を見つけるのに役立つ。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=rAh8nhmPrac&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/06/7104-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/06/7104-ja/</guid>
        
        <category>労働者の日の週末</category>
        
        <category>旅行者数</category>
        
        <category>航空業界</category>
        
        <category>コスト上昇</category>
        
        <category>旅行情報</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米国の制裁にもかかわらず中国の技術力が進歩、ファーウェイの最新スマートフォンと先端半導体</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、ファーウェイの最新スマートフォンと先端半導体の発見に焦点を当てながら、米国の制裁にもかかわらず中国の技術力が向上している最近の状況を掘り下げていきます。チップ開発におけるこの進展の意義と、現在進行中の米中地政学的衝突への影響を探る。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BFNqltF7dnI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米制裁の中で中国の技術的飛躍を解き明かす&quot;&gt;米制裁の中で中国の技術的飛躍を解き明かす&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国の巨大ハイテク企業であるファーウェイは、国家安全保障上の懸念から、米国の制裁の目をかいくぐってきた。しかし、最近の調査結果は、中国がこうした制限を克服するために大きく前進していることを示唆している。Bloombergと専門調査会社Tech Insightsがファーウェイの最新スマートフォン「Mate 60」を詳細に分析したところ、同スマートフォンの内部に先進的な半導体が搭載されていることが明らかになった。このチップは中国のチップメーカーSmic社によって製造されたもので、北京とワシントンの間で進行中の地政学的な争いにおいて極めて重要な要素である先進的なチップの開発において、中国が予想以上に早く進んでいることを示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;先端チップ開発の意義&quot;&gt;先端チップ開発の意義&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ファーウェイのメイト60に搭載された先進的な半導体の発見は、ゲームチェンジャーである。7ナノメートル技術で作られたこのチップは、これまでSmicが持っていた能力を凌駕している。この開発は、米国が14ナノメートルより高度なチップへの中国のアクセスを制限する輸出規制を課しているにもかかわらず、中国が予想より高速のチップを開発できることを意味するため、極めて重要である。7ナノメートルのチップを内製する能力は、中国がチップ開発において世界の予想を上回るペースで進んでいることを示唆しており、米国の制裁の有効性に挑戦している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米中地政学的衝突への影響&quot;&gt;米中地政学的衝突への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ファーウェイのスマートフォンから先端半導体が発見されたことで、バイデン政権、特に中国ハイテク企業への制裁に尽力してきた商務省の注目を集めることになりそうだ。この進展は、現在の制裁が以前考えられていたほど効果的でない可能性を示唆している。米国の支援がなくても、あるいは米国の厳しい制裁にもかかわらず、中国が技術や半導体で進歩を遂げることができたのは、重要な進展である。中国の国営メディアはすでにこれらの成果を取り上げており、中国の技術進歩をアピールする決意を示している。この進展は、現在進行中の米中地政学的衝突の力学を再編成する可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BFNqltF7dnI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/06/6785-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/06/6785-ja/</guid>
        
        <category>中国</category>
        
        <category>技術的飛躍</category>
        
        <category>米制裁</category>
        
        <category>ファーウェイ</category>
        
        <category>半導体</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>不確実性の中、株式、経済リスク、投資戦略に対するピーターの懐疑論</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、ポジティブな市場指標にもかかわらず株式に対して懐疑的なピーター、潜在的な経済リスクとそれが株式市場に与える影響についての懸念、そして経済が不透明な中での投資戦略について探ります。また、ポートフォリオのリバランスの重要性や、中国経済の苦戦が米国経済や投資家に与える潜在的な影響についても解説する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ptq76BymCyo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ポジティブな市場指標の中株式に対する懐疑的な見方&quot;&gt;ポジティブな市場指標の中、株式に対する懐疑的な見方&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ピーターが株式の現状に懐疑的なのは、市場が堅調で、FRBが報告した最近のGDP成長率が5％を超えているにもかかわらず、いくつかの要因に根ざしている。彼は、FRBが利上げを行う可能性があると予想している。また、逆イールドカーブについても指摘し、正常な状態に戻ると予想している。こうしたポジティブな指標にもかかわらず、ピーターは年内の追加利上げはないと見ており、選挙投票日前の利下げはあり得ないと考えている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;潜在的経済リスクと株式市場への影響&quot;&gt;潜在的経済リスクと株式市場への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ピーターは、UAWとのストライキや政府閉鎖の可能性など、第4四半期に経済が抱える潜在的なリスクを指摘する。政府機関の閉鎖は景気を大幅に減速させる可能性があるが、一時的なものであり、FRBの行動方針には影響しないだろうと考えている。しかし、政府支出や総需要が減少するため、政府閉鎖は株式市場にとって厳しいものになる可能性があることを認めている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済が不透明な中での投資戦略&quot;&gt;経済が不透明な中での投資戦略&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;投資家としてピーターは、高利回りで安全性の高い短期国債に身を隠すのが最良の場所のひとつだとアドバイスする。イールドカーブに関する議論に巻き込まれないよう警告し、その代わりにポートフォリオのリバランスの重要性を強調する。同氏は、特に市場が上昇し続けるという確信がある場合には、リバランスの難しさを認めている。しかし、ボラティリティの上昇に伴い、大きく上昇した銘柄が最もボラティリティが高くなる可能性が高いと警告している。また、中国経済の苦境が米国経済や米国の投資家に影響を与える可能性があると指摘し、中国がデフレを輸出し、10月の第4四半期決算時に企業の物価や利益率にストレスを与える可能性を示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ptq76BymCyo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/06/6075-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/06/6075-ja/</guid>
        
        <category>株式</category>
        
        <category>GDP成長率</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>投資戦略</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>アップルの評価に関する懸念と新たな市場リーダーシップの模索</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、アップルのバリュエーションに対する懸念と最近の勢いの持続性について解説します。また、高いバリュエーションにもかかわらず、投資ポートフォリオにおけるアップルの位置づけや、メガキャップ市場における新たなリーダーシップの模索についても探っていきます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/8MVGj_FPREk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;アップルの評価-懸念材料&quot;&gt;アップルの評価： 懸念材料？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CNBCのコントリビューターであり、アップルの株主でもあるオデッセイ・キャピタル・アドバイザーズのジェイソン・スナイプ氏は、アップル株の最近の勢いの持続性について懸念を表明している。同氏は、アップルを含むメガ・キャップのハイテク銘柄が最近買われているのは、先週の経済データが軟調だったためだと分析している。しかし、スナイプ氏は、消費者が5Gサイクルを利用するために通信事業者が提供しているインセンティブについては懐疑的だ。同氏は、今度のイベントを単なるイベントのひとつと見ており、株価はフォワード21倍という高倍率で取引されていると考えている。成長率が9％で、ここ数四半期の収益がフォワード31倍で減速していることから、スナイプはアップルを割高と考えている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;高いバリュエーションにもかかわらずポートフォリオにおけるアップルの地位&quot;&gt;高いバリュエーションにもかかわらず、ポートフォリオにおけるアップルの地位&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;アップルのバリュエーションに対する懸念はあるものの、スナイプ氏はアップルがハイテクセクターの安全株として利益を得ていること、そして消費者の動向を示す銘柄であることを認めている。同氏は、アップルの株価は割高で、その評価を正当化するのは難しいとしながらも、iPhoneの売れ行きが鈍いことや中国への懸念を考慮し、株価の利益確定を検討し続けているとも述べている。しかし、好調なサービスや中国が示す成長もあり、スナイプはアップルを評価し続けているが、依然としてポートフォリオの中核ポジションと考えていると述べている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;メガキャップの評価と新たな市場リーダーシップの模索&quot;&gt;メガキャップの評価と新たな市場リーダーシップの模索&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;スナイプ氏はまた、他のメガ・キャップ銘柄のバリュエーションについても懸念を示し、その多くが今年何度も拡大したために引き伸ばされていると考えている。同氏は、エヌビディアのような一部の銘柄は実際に安くなっているが、多くのハイテク株は大きく動いていると述べている。スナイプ氏は、市場には新たなリーダーシップと成長が期待できる分野があり、エネルギーはその一例だと考えている。彼は、市場の他の場所に資金を配分することを検討し始めていると示唆している。興味深いことに、スナイプ氏はマイクロソフトについて、メガキャップの中で少し伸び悩んでいるように見えるもう一つの銘柄として挙げているが、クラウド事業とアマゾンのマージン拡大により、ポジションを持ち続けている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=8MVGj_FPREk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/06/1887-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/06/1887-ja/</guid>
        
        <category>アップル</category>
        
        <category>評価</category>
        
        <category>株価</category>
        
        <category>メガキャップ</category>
        
        <category>マーケットリーダーシップ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>最新の失業率と所得データ、インフレ率、金利パフォーマンス</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、失業保険申請件数や個人所得・支出など、最新の失業・所得データを分析します。また、インフレ指標と経済への影響についても検討します。さらに、金利の現状と株式のパフォーマンス、サービスインフレの上昇要因についても解説します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/hIfvjAh-_Uk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;失業率と所得データ&quot;&gt;失業率と所得データ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最新の経済指標によると、今週の失業保険申請件数は22万8000件と、予想の23万5000件を下回った。これは8月としては最低水準であり、前回これほど低い数字が記録されたのは7月最終週であった。しかし、8月19日週の失業保険申請件数は172.5万件と、7月第1週以来の高水準となった。個人所得・支出データでは、所得は0.2%増と予想をやや下回ったが、支出は0.1%増と予想を上回った。これは、1月に記録された1.9％の支出を上回り、今年2番目に高い数字である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ率とコアデフレーター&quot;&gt;インフレ率とコア・デフレーター&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;インフレ率、特にPCEデフレーターは2.1％で、予想通りだった。インフレ率の下限は5月と3月に0.10％を記録したが、6月には1％に上昇し、1981年以来の高水準となった。デフレーターの前年比は3.3%増で予想通り。しかし、前回値3.0％を0.3％上回っており、気になる傾向である。変動の激しい食品価格とエネルギー価格を除いたコア・デフレーターは前月比0.2%増と予想通りであり、前回値1.17%から改善した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利と経済への影響&quot;&gt;金利と経済への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利は不安定ながらも低下し、現在4.08～4.09%で推移している。このような状況にもかかわらず、株式は好調に推移しており、株価は上昇トレンドが続いている。支出の増加と予想を下回る所得の数字との間に食い違いがあることから、支出の増加は補償によるものではないことがわかる。このことは、8月の支出がそれほど堅調でなかったことを示しているのかもしれない。しかし、金融手数料や株式仲介手数料など、サービス・インフレの正確な要因は現時点では明らかではない。サービス部門が大きく前進していないことは明らかである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=hIfvjAh-_Uk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/05/9329-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/05/9329-ja/</guid>
        
        <category>失業率</category>
        
        <category>所得データ</category>
        
        <category>インフレ率</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>消費支出</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>特定医薬品の交渉プロセスと製薬会社への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、メディケアの責任者であるミナ・サーシャ・マネー博士が説明した選定薬の交渉プロセスと、製薬企業への影響について探ります。革新的な治療法へのアクセスと購入しやすい価格の改善など、このプロセスの目標と不参加の結果について説明します。また、交渉プロセスの将来と、選択された医薬品間の競争を監視するメディケアの取り組みについても触れます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Lg4uYZq7DQY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;選定薬の交渉プロセス&quot;&gt;選定薬の交渉プロセス&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;メディケアの責任者であるミナ・サーシャ・マネー博士は、厳選された10品目の医薬品について、交渉プロセスの概要を発表した。メーカーは10月1日までに交渉に参加するかどうかを決めなければならない。このプロセスには、データ収集、患者を対象とした公聴会、最初の提示額での交渉が含まれる。インフレ抑制法によれば、最初の提示額は2月1日にメーカーに提示され、メーカーは30日以内にカウンターオファーを提示する。合意に達しない場合、最大3回の交渉会議が開かれ、最終的に合意された最高適正価格が決定される。この価格は2024年9月1日に、交渉プロセスに関する説明とともに公表される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;交渉プロセスが製薬会社に与える影響&quot;&gt;交渉プロセスが製薬会社に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;このプロセスを遅らせたり、停止させたりするために訴訟を起こす企業もあるが、マネー博士は、革新的な治療法へのアクセスと購入しやすい価格を改善することが目標であると強調した。交渉プロセスでは、アンメット・ニーズやさまざまな集団への対応など、医薬品の利点が考慮される。その目的は、メディケアプログラムとアメリカの納税者にとって適正な価格を決定することである。マネー博士は、製薬業界は力強く繁栄しており、選択された医薬品のリストが公表されても株価に直ちに影響を与えることはなく、業界が交渉によって悪影響を受けることはないだろうと認めた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;不参加の結果と今後の交渉プロセス&quot;&gt;不参加の結果と今後の交渉プロセス&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;交渉プロセスに参加しないことを選択した企業は、財務省とIRSが管理する物品税に直面する可能性がある。しかし、企業がこの課税を回避するためには、合意された最大公正価格での交渉や、メディケア・メディケイド市場からの撤退といった選択肢がある。これらのオプションの詳細は、メディケアが提供するガイダンスに記載されている。企業が後の時点で交渉プロセスへの参加を決定した場合も、同じプロセスが踏まれる。メディケアはまた、選定された医薬品間の競争についても引き続き監視する。革新的な治療法へのアクセスとアフォーダビリティを向上させることを目標に、選定薬の交渉プロセスが進行中である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Lg4uYZq7DQY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/05/5371-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/05/5371-ja/</guid>
        
        <category>交渉プロセス</category>
        
        <category>選択医薬品</category>
        
        <category>メディケア</category>
        
        <category>適正価格</category>
        
        <category>製薬会社</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレと債券の見通し、市場の期待、国庫利回りに関するマイケル・ポーンの洞察</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、コアPCEと連邦準備制度理事会（FRB）のスタンスに関する予測を含め、インフレと債券の見通しに関するマイケル・ポーンの洞察を掘り下げていきます。また、市場予想、国債利回り、最近の市場価格に影響を与える要因についても探ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/vG0NwstxzmE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレとコアpce見通し&quot;&gt;インフレとコアPCE見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のディスカッションで、経済問題の専門家であるマイケル・ポーンは、インフレと債券の見通しについて自身の見識を披露した。同氏は、以前から重要な経済指標であったコアPCE（個人消費支出）について、ディスインフレ傾向が一服すると予想している。アトランタ連銀のラファエル・ボスティック総裁は、遅れているシェルター成分を除けばコアPCEは目標値に近づくと主張しているにもかかわらず、ポーン氏はスーパーコア（サービスからシェルターを除いたもの）の数値が0.5前後と強くなると予測している。現在のインフレ率はピーク時よりは低下しているものの、まだ高すぎると考えられるからだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbの姿勢と市場の期待&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）の姿勢と市場の期待&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;市場はボスティック氏の発言をハト派的と解釈しているが、ポーン氏はインフレ率が目標に向かって大幅に低下するまでFRBはタカ派的スタンスを維持すると考えている。ポーン氏は、FF金利先物市場は早ければ来年初めの利下げを織り込んでいるが、市場はまだ弱気で、FRBのメッセージを十分に理解していないと主張する。ポーン氏は、多くの投資家が利下げを予想しているのは、FRBが引き締めサイクルの終わりに近づいており、次の重要な動きは利下げになる可能性が高いと考えているからだと指摘する。また、投資家は経済が弱体化した場合に備えて「万が一」の取引をすることでリスクを管理しているとも指摘する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場価格と国債利回り&quot;&gt;市場価格と国債利回り&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ポーンは、プライシングの際に市場が考慮するのはベースラインのシナリオだけではないことを強調する。危機によって来年末までに金利がゼロになる可能性があるのなら、金利が10になる可能性はあまりないだろう、と彼は主張する。同氏は、市場は自信過剰であり、下振れシナリオのリスクが高すぎるために価格設定されていると考えている。同氏は、短国債の利回りはこれまで通り上昇を続けるだろうと予測している。最近の国債利回りの上昇について、ポーン氏は、JOLTS（求人・離職動向調査）やADP（自動データ処理）の給与データなど、二次的な経済指標によるものだと分析している。ポーン氏は、今度の雇用統計でも賃金の伸びは引き続き堅調で、雇用者数の伸びは0.4増加すると予測している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=vG0NwstxzmE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/05/3928-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/05/3928-ja/</guid>
        
        <category>インフレ率</category>
        
        <category>コアCPE</category>
        
        <category>FRB</category>
        
        <category>市場予想</category>
        
        <category>国債利回り</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
