<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 17:06:27 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 17:06:27 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>バイデン大統領とUAW労働者との会談、EV移行の政治化、そして組合崩壊の可能性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、バイデン大統領のUAW労働者との会談と、電気自動車（EV）への移行をめぐる現在進行中の労働論議について解説します。EV移行の政治化、自動車ディーラーへの影響、組合内の潜在的混乱と民主党への支持について探ります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/AxJIuMWGAAk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;evをめぐる労働争議のなかでのバイデン氏とuawとの会談&quot;&gt;EVをめぐる労働争議のなかでのバイデン氏とUAWとの会談&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;バイデン大統領は、電気自動車（EV）への移行をめぐる労働争議のなか、UAWの労働者と会談する予定だ。トランプ前大統領が、バイデンのEV支援と彼が署名した補助金がUAWのストライキを招いたと主張し、EVに反対するキャンペーンを開始するなかでのことだ。バイデンの目標は、2030年までに新車販売台数の50％を電気自動車にすることで、共和党は、EVの製造に必要な部品や労働者の数が減るため、自動車メーカーの雇用が脅かされると見ている。しかし、こうした見方は、EVが象徴する技術的進歩や効率性を見落としている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ev移行の政治化&quot;&gt;EV移行の政治化&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;共和党は、EVへの移行を自動車メーカーの雇用を脅かすものとしているが、これはまったく正確ではない。バイデンは、電気自動車用バッテリーを含むグリーンエネルギー工場を米国内に建設するようメーカーに働きかけている。一方トランプは、自動車労組や有権者、特にミシガン州やウィスコンシン州のようなスイング・ステートにおいて、EVは有害であると説得することに注力している。この問題の政治化は戦略的な一手だが、支持を得られるかどうかは未知数だ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;自動車ディーラーと組合支援への影響&quot;&gt;自動車ディーラーと組合支援への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;EVへの移行は自動車ディーラーにも影響を及ぼし、ディーラーは内燃エンジン車と比較してメンテナンスの必要性やサービスの低下に直面し、潜在的な収入減につながる。このシフトは、サービスやメンテナンスに収入の多くを依存しているディーラーの不満を引き起こしている。さらにこの問題は、民主党に対する労働組合の伝統的な支持にも疑問を投げかけている。トランプ氏はUAWの支持を受けていないにもかかわらず、組合票のかなりの部分を獲得することに成功している。彼の狙いは、組合内の混乱を引き起こし、UAW指導部への復讐を求めているように見える。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=AxJIuMWGAAk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/02/6640-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/02/6640-ja/</guid>
        
        <category>EV</category>
        
        <category>UAW</category>
        
        <category>労働討論会</category>
        
        <category>バイデン</category>
        
        <category>自動車ディーラー</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>市場の現状と予測、売られ過ぎの水準、ハイテクセクター戦略、景気後退の可能性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、売られ過ぎ水準や下値圏など、マーケットの現状と予測について解説します。また、ハイテクセクターに関する洞察と戦略、イールドカーブが景気後退の可能性に与える影響についても探ります。理想的なエントリー・レベルや、現在の市場シナリオにおける警戒を怠らないことの重要性についても、ぜひご期待ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/UvpRT4SdUuo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の現状と予測&quot;&gt;市場の現状と予測&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;テクニカル戦略の責任者であるジェイソン・ハンターによると、市場は売られ過ぎの水準に達しているが、まだ下値圏の4100には達していない。この4600は、2022年10月の安値からの均衡を定義するもので、経済データがサプライズをもたらし始めたときに市場が最初にブレイクアウトした重要なポイントである。にもかかわらず、ハンター氏は、市場はキャップ・スケールを上昇し、まだダウンサイド・エリアに到達していないと考えている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;テックセクターの洞察と戦略&quot;&gt;テックセクターの洞察と戦略&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ハイテク・セクターに対するハンターの視点は洞察に富んでいる。同セクターの状況を包括的に理解するために、ニューヨーク証券取引所に注目することを提案している。彼は、ハイテク・セクターは少なくとも取引可能な安値に達したと主張する。月の安値の後は弱気になりやすいが、過去には第4四半期がプラスになった歴史があることを思い出させる。短期的にはアンダーウエイトを維持し、マクロ的なクロスマーケットのセットアップも考慮するのが同氏のアドバイスだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;イールドカーブと景気後退確率&quot;&gt;イールドカーブと景気後退確率&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ハンター氏は、イールド・カーブが半年以上にわたって反転しており、景気後退の可能性が高まっていると指摘する。ソフトランディングの可能性を推測する向きもある。彼のアドバイスは、大局を見極め、理想的なエントリー・レベルを辛抱強く待つことだ。同氏は、1970年代のような金利相関が起こり、質への逃避買いが起こる可能性がある岐路に立っているのかもしれないと指摘する。このような観点から、投資家は現在の市場シナリオを警戒し、忍耐強くあることを勧める。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=UvpRT4SdUuo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/01/7906-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/01/7906-ja/</guid>
        
        <category>市場の状況</category>
        
        <category>技術セクター</category>
        
        <category>イールドカーブ</category>
        
        <category>景気後退の可能性</category>
        
        <category>エントリーレベル</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>高まるインフレ、政府の浪費、連邦準備制度理事会の行動</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、最近のインフレ率の上昇とその市場心理への潜在的な影響について探ります。また、政府の無駄遣いの問題と、それが経済の安定に及ぼす潜在的な影響についても取り上げます。さらに、米連邦準備制度理事会（FRB）の動き、消費者の期待、インフレ圧力と政策問題がもたらす課題を考慮した長期的見通しについても掘り下げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BhW3O3dhWmo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ懸念と市場心理&quot;&gt;インフレ懸念と市場心理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近の経済データによると、8月のインフレ率は3.7％から3.2％へと大幅に上昇した。この高騰は、原油価格の上昇、食品価格の上昇、UAWのストライキによる自動車価格への潜在的影響といった要因によるものだ。こうしたインフレの兆候にもかかわらず、連邦準備制度理事会（FRB）が利上げを見送ったことは、市場関係者の間で眉をひそめている。これは債券利回りの上昇と相まって、インフレが抑制されていないことを示しており、市場心理に影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府の浪費と株式市場のパフォーマンス&quot;&gt;政府の浪費と株式市場のパフォーマンス&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府の浪費もまた、政府閉鎖につながりかねない重大な問題であり、経済の不安定化を助長する。資金の配分ミスや非効率的な支出方法が国民の不満を招き、市場心理や経済への信頼に影響を与える可能性がある。一方、株式市場はAIのシナリオによりナスダックが上昇するなど、大幅な上昇を見せた。しかし、S&amp;amp;P500種株価指数（イコール・ウエイト）は異なる様相を呈しており、キャップ・ウエイトのS&amp;amp;P500種株価指数が年初来で13～15％上昇したのに対し、イコール・ウエイトのS&amp;amp;P500種株価指数はわずか1％の上昇にとどまっている。この食い違いは、株式市場のパフォーマンスが必ずしも広範な市場環境を反映していない可能性を示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米連邦準備制度理事会frbの措置消費者の期待長期見通し&quot;&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）の措置、消費者の期待、長期見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連邦準備制度理事会（FRB）は2026年までFF金利が3％を下回ることはないと予想しているため、消費者は「より高い金利をより長く」というテーマに適応する必要があると専門家は指摘している。このことは、低金利での借り換えを期待して住宅ローンを組んだ消費者に困難をもたらす可能性がある。現在のインフレ環境は、石油やガスなどの商品への投資不足が主な原因であり、議会の無駄遣いなどの財政政策もインフレ圧力を助長している。インフレ抑制法は実際には電化法であったが、より効果的な政策決定の必要性を強調している。連邦準備制度理事会（FRB）は金融政策のみを決定し、財政政策は決定しないため、インフレ対策における役割は限られている。今回の経済データは、専門家の意見と相まって、インフレ圧力と政策問題により景気後退が間近に迫っている可能性を示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BhW3O3dhWmo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/01/4178-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/01/4178-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>市場心理</category>
        
        <category>政府の浪費</category>
        
        <category>株式市場のパフォーマンス</category>
        
        <category>FRB（連邦準備制度理事会</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ラエル・ブレイナード氏、インフレと失業率に前向きな見通し、政府閉鎖を懸念</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、インフレと失業率に関するレール・ブレイナードの前向きな見通しについて掘り下げ、有望なデータと経済の回復力を強調します。また、政府機関閉鎖の可能性と経済成長への潜在的リスクについての懸念についても触れ、長期投資の重要性と不必要な混乱を避けることを強調します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ceqGFiVPX-s/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと失業-ポジティブな見通し&quot;&gt;インフレと失業： ポジティブな見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ラエル・ブレイナード総裁は最近、インフレと失業率の現状についてインタビューに答えた。彼女は最新のインフレ・データに満足感を示し、予想通りだと述べた。特にコア・インフレ率は、3ヵ月年率換算で2.2％という有望な水準で推移している。さらに、失業率は19ヶ月連続で4％を下回っており、コアインフレ率はパンデミック前の水準に近づいている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖の脅威&quot;&gt;政府閉鎖の脅威&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ブレイナード総裁はまた、政府機関閉鎖の可能性についての懸念にも言及した。シャットダウンは完全に回避可能であり、その責任は共和党下院議員にあると強調した。ブレイナードによると、シャットダウンがもたらす悪影響には、現役軍人の無給勤務、航空便の遅延、数百万人の母子がW.I.C.給付金の利用を拒否されることなどがある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済成長と潜在的リスク&quot;&gt;経済成長と潜在的リスク&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年第4四半期以降の成長見通しについて質問されたブレイナードは、潜在的なリスクを認めた。そのリスクとは、金利上昇、学生ローンの返済再開、ガス・原油価格の上昇などである。こうした課題にもかかわらず、ブレイナード総裁は、米国民が払った犠牲を認識することの重要性と、不必要なシャットダウンで進展を危うくすることを避ける必要性を強調した。また、インフラ整備法やクリーン・エネルギー転換のような長期的な投資が重要であるとの見解を示した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ceqGFiVPX-s&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/8445-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/8445-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>失業率</category>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>経済成長</category>
        
        <category>レジリエント・エコノミー</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>政府閉鎖、労働者への影響、経済データ、連邦準備制度理事会（FRB）の対応</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、政府機関の閉鎖をめぐる不確実性と、それが労働者や公共サービスに与える影響について探ります。また、閉鎖中の経済データの重要性と、経済状態を評価する際の代替指標の役割についても説明します。最後に、個人消費、経済成長、そして変化する状況に対する連邦準備制度理事会（FRB）の対応について掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/tTyxfr7rw1A/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖の不確実性と労働者への影響&quot;&gt;政府閉鎖の不確実性と労働者への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関の閉鎖は、経済、特に政府職員と彼らが市民に提供するサービスに大きな影響を与える可能性がある。閉鎖期間をめぐる不確実性は不安定感を生み、その影響を完全に予測することを困難にする。この不確実性は、これらの労働者の生活だけでなく、国民に提供されるサービスの質や利用可能性にも影響を及ぼす可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済データの重要性と代替指標の役割&quot;&gt;経済データの重要性と代替指標の役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関閉鎖が長引く間、経済データが得られないことは、経済状況を理解する上で大きな課題となる。雇用統計やインフレ率などの主要データは、労働市場や経済全体の状況を把握する上で極めて重要である。しかし、リッチモンド連邦準備銀行は、クレジットカード支出や代替求人データベースなどの代替指標を導入し、景気を追跡している。これらの指標は、個人消費と労働市場の動向に関するリアルタイムの情報を提供し、以前に比べて景気を評価する能力を向上させている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;個人消費経済成長連邦準備制度理事会の対応&quot;&gt;個人消費、経済成長、連邦準備制度理事会の対応&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関閉鎖の潜在的影響にもかかわらず、最近のデータでは個人消費が好調で、堅調な経済実績を示している。しかし、第3四半期の予測は3〜5％の力強い成長率を予測しており、第4四半期もこのレベルの成長が続くとは考えにくい。景気は今後数ヶ月間、堅調ではあるが力強くはないと予想される。景気後退の可能性は否定できず、政府閉鎖、自動車スト、原油価格などさまざまな要因に左右される。こうした状況の変化を受けて、米連邦準備制度理事会（FRB）のドット・プロットは、2022年にあと1回利上げを実施する可能性を示しており、その決定は経済見通しと需要、インフレ、労働市場の状況に関するさまざまなシナリオに左右される。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=tTyxfr7rw1A&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/7050-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/7050-ja/</guid>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>経済データ</category>
        
        <category>消費者支出</category>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        <category>経済見通し</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中国最大のデベロッパー、カントリーガーデンの流動性問題と債務再編</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、中国最大のデベロッパーであるカントリーガーデンが直面している流動性の問題と、債務再編の可能性について掘り下げます。また、債務不履行のリスク、債務返済をめぐる不確実性、不動産セクター全体の見通しについても探っていきます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/__2aLlYiC9o/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;カントリーガーデンの債務再編交渉&quot;&gt;カントリーガーデンの債務再編交渉&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国最大のデベロッパーであったカントリーガーデンは現在、世界で最も負債を抱える不動産デベロッパー、エバーグランデと同様の流動性問題に取り組んでいる。これを受け、カントリーガーデンは財務アドバイスと債務再編の可能性について予備的な話し合いを開始した。同社は、中国の大手投資銀行であるChina International Capital Corpおよび債務再編の専門家であるHoulihan Lokeyと協議を行ったとされている。しかし、これらの協議は初期段階であり、債務計画が実現する保証はない。現在、カントリーガーデンには約10億ドルのオフショア債が発行されている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;デフォルトのリスク&quot;&gt;デフォルトのリスク&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;約150億ドルのオンショア債券の支払い延長について投資家の承認を得たにもかかわらず、カントリー・ガーデンは4,000万米ドルの米ドル建て債券と166万米ドルのリンギット建て債券のクーポン支払いを怠った。リンギット債の猶予期間はわずか5日間で、即座にデフォルトに陥るリスクが高まっている。カントリー・ガーデンは公式にはまだデフォルトしていないが、少額のクーポン支払いと、今回支払いが滞ったとされるドル建て債券の支払いがデフォルトするのではないかという懸念がある。この懸念は、例年不動産販売が急増する連休が近づくにつれ、増幅している。しかし、このセクターへの投資家の信頼は現在低く、カントリーガーデンの8月の成約高だけでも前年比72％減と急落している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;債務返済をめぐる不確実性&quot;&gt;債務返済をめぐる不確実性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;エバーグランドの再建計画をめぐる不確実性と、不動産セクターにおける投資家の需要の欠如は、カントリーガーデンが債務再編を成功させる能力に疑問を投げかけている。同社の負債残高は約10億ドルにのぼり、再建プロセスは複雑だ。さらに、さまざまなシンクタンクが実施した調査によると、現在、人々は不動産セクターへの投資に消極的であることが明らかになっている。結論として、カントリーガーデンの債務再編に向けた予備協議は、不動産セクターへの投資家心理が極端に低下している時に行われた。エバーグランドの会長が拘束され、中国のジャンク・デベロッパー債への投資意欲が乏しい中、カントリーガーデンの債務返済苦の先行きは不透明だ。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=__2aLlYiC9o&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/3229-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/3229-ja/</guid>
        
        <category>債務再編協議</category>
        
        <category>デフォルトリスク</category>
        
        <category>不動産セクター</category>
        
        <category>エバーグランデ</category>
        
        <category>投資家のセンチメント</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ケビン・オリアリーの視点：共和党の討論会、原油価格の影響、明確な政策方針の重要性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、ケビン・オリアリーの視点から、最近の共和党討論会と政策的洞察の機会を逸したことについて解説します。また、原油価格が経済に及ぼす遠大な影響と、金利上昇が株式に及ぼす潜在的な影響についても探ってみよう。オリアリーは、明確な政策方針の必要性を強調し、政策立案者が十分な情報に基づいた投資判断のために喫緊の課題に取り組むことの重要性を訴える。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/i6z-fRoVcfE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;共和党の討論会-政策的洞察のチャンスを逃す&quot;&gt;共和党の討論会 政策的洞察のチャンスを逃す&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;オリアリー・インベスターズ会長でシャーク・タンクの投資家でもあるケヴィン・オリアリー氏によると、先日の共和党討論会は、政策的洞察を求める投資家にとって機会を逸したものだったという。オリアリー氏は、十分な情報を得た上で投資判断を下すために重要だと考えている政策について、実質的な議論がなされなかったことに失望を表明した。1月の選挙を目前に控え、オリアリー氏は、明確な政策の方向性と候補者の勢いが必要だと強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格が経済に与える影響&quot;&gt;原油価格が経済に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;オリアリーはまた、原油価格が経済に及ぼす広範囲な影響についても強調した。彼は、原油価格が1バレルあたり100ドル以上に達する可能性があり、すべてのセクターで投入コストが上昇し、インフレ圧力につながることを懸念した。また、1ガロン4ドル前後のガソリン価格の高騰は、有権者にとって引き金となり、あらゆる所属の政治家に悪影響を及ぼす可能性がある。オリアリーは政策立案者たちにこの問題に取り組むよう促し、経済の安定と繁栄を維持するためには日量1800万バレルの石油を生産する必要があることを強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利上昇と株式への影響&quot;&gt;金利上昇と株式への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利に関しては、オリアリー氏は今後も上昇が続くと予想し、連邦準備制度理事会（FRB）がその姿勢を翻して金利を引き下げるという考えを否定した。同氏は、金利が膠着状態にあるため、株価はレンジ内で取引され、大きく上昇する可能性は低いと示唆した。しかし、FRBの次の動きを待つ間、投資家は現金で高い金利を得るチャンスがあることも強調した。結論として、オリアリーの分析は、投資における政策の重要性と、政策立案者が原油高や金利上昇といった差し迫った問題に対処する必要性を強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=i6z-fRoVcfE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/0091-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/30/0091-ja/</guid>
        
        <category>共和党討論</category>
        
        <category>政策洞察</category>
        
        <category>原油価格</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>投資戦略</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>政府閉鎖と株式市場、ポートフォリオ・ポジションの調整と連邦準備制度理事会（FRB）の影響力の評価</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、政府機関の閉鎖が株式市場に与えた歴史的な影響を探り、閉鎖の可能性がある中で投資家がポートフォリオのポジションをどのようにナビゲートできるかについて議論します。また、リスクをポートフォリオに戻すことを検討する際に見るべき兆候を検証し、タカ派的な連邦準備制度理事会（FRB）の潜在的なオーバーハングについて議論します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/lTGJOttZFeo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府閉鎖の株式への歴史的影響&quot;&gt;政府閉鎖の株式への歴史的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関の閉鎖が株式市場に与える影響は様々で、その時々の経済や市場の背景に大きく左右される。例えば、2019年の最後の政府閉鎖では、S&amp;amp;P500は35日間で13.3%の上昇を記録した。これは市場が弱気相場に近い安値から回復したことが大きな要因であり、その勢いの強さに貢献した。しかし、1970年代の政府機関閉鎖は、世俗的な弱気相場とスタグフレーションの最中に発生しており、市場環境は異なっていた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;閉鎖の可能性がある中でのポートフォリオポジションのナビゲート&quot;&gt;閉鎖の可能性がある中でのポートフォリオ・ポジションのナビゲート&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府機関閉鎖の可能性に直面した場合、投資家はディフェンシブ・セクターという観点から一元的または伝統的に考えることを避けるべきである。例えば、7月以降、原油価格や高いインタレスト・カバレッジ・レシオなどの要因によって、エネルギーはディフェンシブ・セクターの中で唯一アウトパフォームしている。一方、伝統的にディフェンシブ・セクターと考えられてきた公益事業は、消費者関連とは異なる動きを見せており、これは市場ダイナミクスの変化を示している。したがって、投資家はセクターの観点よりも、クオリティ、インタレスト・カバレッジ、大型株対小型株といったファクターの特性に注目すべきである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;リスク追加の兆候とタカ派的な連邦準備制度理事会frbの影を見極める&quot;&gt;リスク追加の兆候とタカ派的な連邦準備制度理事会（FRB）の影を見極める&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;リスクをポートフォリオに戻す前に、投資家は水面下で幅の改善の兆しを探すべきである。小型株やS&amp;amp;P500種株価指数（イコ ールウエイト）を含め、様々な市場セグメントに幅広い銘柄が参加しているこ とは、市場がより健全であることを示している。しかし、移動平均線より上位にある銘柄の割合など、パ ン ド 指 標 の 近 年 の 低 下 は 、市 場 の 強 化 に 対 す る 懸 念 を 高 め さ せ て い る 。これと並行して、最近のFRBのコメントと、よりタカ派的なスタンスに対する市場の咀嚼が、第4四半期にオーバーハングを引き起こす可能性がある。注視すべき主な要因は、インフレ率、FRBの制限金利政策の継続期間、FRBの行動による波及効果である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=lTGJOttZFeo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/9874-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/9874-ja/</guid>
        
        <category>政府閉鎖</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>ディフェンシブ・セクター</category>
        
        <category>リスク追加</category>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>テスラの高額訴訟、法廷闘争、意味合い、そして業界への広範な影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、テスラが現在直面している自動操縦システムと死亡事故に関する高額訴訟について掘り下げます。法廷闘争、双方の主張、そして結果がもたらす潜在的な影響について探っていきます。さらに、テスラのオートパイロットシステムの特徴、他の係争中の事例、そしてこの訴訟が自動車業界に及ぼす広範な影響についても解説する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/qTf12-7jJQc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;テスラのオートパイロット訴訟&quot;&gt;テスラのオートパイロット訴訟&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;テスラは現在、自動操縦システムで死亡事故を起こしたとして、カリフォルニア州で高額訴訟に巻き込まれている。この訴訟は、死亡事故と自動操縦システムに関わるテスラに対する一連の訴訟の最初のものであり、重要な法廷闘争となっている。この訴訟は、衝突事故で死亡したモデル3のオーナー、マイカ・リーの遺族が起こした不法死亡訴訟である。テスラの自動操縦システムが高速道路を逸脱して事故を起こしたとしており、過失に基づく法的主張である。しかしテスラは、事故はドライバーのミスによるものだと主張し、リーの遺産に対する反訴まで起こしている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;オートパイロットシステムとその他の係争事件&quot;&gt;オートパイロット・システムとその他の係争事件&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;テスラの自動操縦システムには、自動ブレーキ、巡航速度制御、車線修正などさまざまな機能がある。しかし、今回の死亡事故では、具体的にどの機能が有効になっていたのかは不明だ。この情報はおそらく裁判中に明らかになるだろう。テスラは、オートパイロットはドライバーの全体的な負担を軽減するためのものだが、自動運転システムではないことを強調している。ドライバーは十分な注意を払い、いつでも車両の制御を引き継げるようにしておかなければならない。テスラが自動操縦システムに関して直面している訴訟は本件だけではない。フロリダ州で10月に予定されている別の裁判を含め、死亡事故と自動操縦事故に関わる係争中の裁判は他にもある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;訴訟の潜在的影響&quot;&gt;訴訟の潜在的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;このカリフォルニア州の裁判の結果は、テスラに対する他の係争中の裁判の前例となる可能性がある。死者が出たという事実が、同社にとって重大な試練となっている。陪審がテスラの責任を認めた場合、和解費用の増加やさらなる訴訟の可能性など、同社にとって重大な結果をもたらす可能性がある。テスラが自動運転機能に大きく依存していることを考えると、この裁判はテスラの評価に影響を与える可能性があり、注視されるだろう。運転技術の未来がかかっているだけに、この訴訟の影響はテスラにとどまらず、自動車業界全体に及ぶ可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=qTf12-7jJQc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/9384-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/9384-ja/</guid>
        
        <category>オートパイロット訴訟</category>
        
        <category>テスラ</category>
        
        <category>死亡事故</category>
        
        <category>オートパイロットシステム</category>
        
        <category>訴訟</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米連邦準備制度理事会（FRB）のバランス法、インフレ、雇用市場、GDP予測の管理</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、インフレと雇用市場を管理する上で連邦準備制度理事会（FRB）が直面するバランス感覚について探ります。また、GDP予測の修正を含め、金利上昇が経済に与える影響についても議論します。最後に、インフレと将来の金利動向をめぐる不確実性、そして堅調な雇用市場を維持しながらソフトランディングを達成するという連邦準備制度理事会（FRB）の目標について掘り下げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/PGzxcOFePFU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと雇用市場のバランス法&quot;&gt;インフレと雇用市場のバランス法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;インフレの行方とその期待は、経済界のホットな話題である。連邦準備制度理事会（FRB）は、堅調な雇用市場を維持しつつ、インフレ率を2％の目標に戻すことを目指し、そのバランス感覚にとらわれている。雇用市場は堅調を維持しており、連邦準備制度理事会（FRB）にインフレに取り組む柔軟性を与えている。しかし、課題は景気後退を回避し、引き締めを長引かせないことにある。インフレの先行きが不透明なため、引き締めを維持する最適な期間を予測するのは難しい。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利引き上げの影響と経済予測&quot;&gt;金利引き上げの影響と経済予測&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利上昇は、経済に与える影響の基調と現実を大きく変えた。ウォール・ストリート・ジャーナル紙は、債務のロールオーバーや個人への影響など、金利上昇が実体経済に及ぼす影響について頻繁に報じている。さらに、Summary of Economic ProjectionsはGDP予測の顕著な修正を示している。6月の時点では2023年のGDP予測は1％だったが、9月には2.1％に修正された。この修正は、経済が当初の予想よりも好調に推移していることを示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと金利パスの不確実性&quot;&gt;インフレと金利パスの不確実性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連邦準備制度理事会（FRB）の目標は、金融条件を引き締めることではなく、投資資金の需要と供給のバランスを維持することである。中立金利はこのバランスによって決定され、投資資金の需要が高いことは経済にとってプラスの兆候である。しかし、将来の金利パスは経済の不確実性に左右され、さまざまなシナリオを考慮しながら制限性を維持する必要がある。インフレとインフレ期待の先行きは依然不透明であり、連邦準備制度理事会（FRB）は引き続き経済指標を監視し、それに応じて意思決定を行う。最終的な目標は、強い雇用市場を維持しながら、ソフトランディングを達成し、インフレ率を2%に戻すことである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=PGzxcOFePFU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/8371-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/29/8371-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>雇用市場</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>経済予測</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
