<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 06:08:36 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 06:08:36 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>エネルギー市場の不確実性、エクソンの行動、金利上昇の可能性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、エクソンの動向と技術革新の影響を中心に、エネルギー市場の不確実性を探ります。また、金利の歴史的背景やデフレ脱却の可能性についても解説します。最後に、エネルギー市場の不確実性と金利上昇の可能性を考慮しながら、政府債務と赤字国債がもたらす課題について掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/JYGurwEcWS8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エネルギー市場の予測不可能性-エクソンの行動と技術革新&quot;&gt;エネルギー市場の予測不可能性： エクソンの行動と技術革新&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;エネルギー市場は現在、エクソンの最近の行動や技術革新の影響などにより、不透明な時期に直面している。エクソンがエネルギー市場に関与したことで、潜在的な反競争的行為についての疑問が投げかけられているが、これは連邦取引委員会というよりもむしろ司法省が担当すべき案件だろう。一方、技術の進歩、特に水圧破砕法（フラッキング）はエネルギー価格に大きな影響を与えている。この技術は、エネルギー価格やその他の石油・ガス依存製品にデフレ効果をもたらし、特に米国では価格を押し下げた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利-歴史的背景とデフレの反転&quot;&gt;金利： 歴史的背景とデフレの反転&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利もまた、エネルギー市場の不確実性に影響される分野である。歴史的に見て、現在の金利は過去数十年と比較して異常ではなく、金利の正常化を示唆している。しかし、グローバリゼーションによるデフレ圧力や安価なエネルギー価格など、低金利を維持してきた力が逆転しつつある。この逆転は、将来の金利上昇の可能性を示している。さらに、過去に大幅に拡大した連邦準備制度理事会（FRB）のバランスシートは、金利に重要な役割を果たしている。FRBがバランスシートを縮小すれば、金利上昇にさらに寄与する可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政府債務と赤字財政の課題&quot;&gt;政府債務と赤字財政の課題&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;増加する国家債務は、その大部分が短期借入金で賄われており、大きな課題となっている。このような資金調達のやり方は、「間抜けな銀行」が借金を踏み倒すようなものだ。債務の増加と財政赤字のファイナンスの必要性に伴う政治的課題は、最近の出来事によって悪化している。さらに、政府債務と赤字財政がもたらす課題に対処するための明確な解決策はない。受給権の保護や国防費増額の必要性といった要因が、状況をさらに複雑にしている。エネルギー市場の不確実性は、金利上昇の可能性と相まって、政府債務と赤字国債の将来をさらに不透明なものにしている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=JYGurwEcWS8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/11/5981-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/11/5981-ja/</guid>
        
        <category>エネルギー市場</category>
        
        <category>エクソン</category>
        
        <category>技術革新</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>政府債務</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>CEOの経済成長への自信、投資の優先順位、AI投資の将来性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、長期的な経済成長に対するCEOの自信、投資の優先順位、成長戦略について探ります。また、AI投資の将来と、CEOがその成功を評価する際に考慮する要素についても掘り下げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/TLqLZVv5opw/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済成長に対するceoの自信&quot;&gt;経済成長に対するCEOの自信&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;KPMGの最近の調査によると、最高経営責任者（CEO）は、自社の成長見通しについては楽観的な見方を示していないものの、長期的な経済成長全体については前向きな見通しを維持している。数百人の最高経営責任者の見識を集めたこの調査で、CEOたちは現在の経済状況がいつまで続くか懸念していることが明らかになった。特に食品、エネルギー、人件費などの高金利とインフレ圧力が続くと予想し、将来の成長見通しに対する自信を弱めている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;投資の優先順位と成長戦略&quot;&gt;投資の優先順位と成長戦略&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;CEOの72％が、ジェネレーティブAIを最優先の投資対象としており、長期的な成功にはAIが重要であるとの認識を示している。さらに、CEOは環境・社会・ガバナンス（ESG）戦略への投資を継続している。調査ではまた、CEOの54％が、特に無機的なM&amp;amp;A（合併・買収）を通じた変革的成長に関心を持っていることが明らかになり、成長を促進し、市場環境の変化に適応するための積極的なアプローチが示唆された。興味深いことに、77％のCEOが、金利上昇やインフレの不確実性により事業戦略を適応させる必要があるにもかかわらず、今後3年間の自社の成長見通しに自信を示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ai投資の未来&quot;&gt;AI投資の未来&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;AI投資の成功を評価する際、CEOはビジネスモデルの転換と業務効率の向上という2つの主要因を考慮する。現在、AI投資はまだ初期段階にあり、アイデア出しに重点が置かれ、ジェネレーティブAIの安全かつ倫理的な利用の必要性が指摘されている。しかし、CEOたちはジェネレーティブAIの可能性について楽観的で、新しいモデルが登場するたびに大きな改善が見られる。このことは、ジェネレーティブAIが様々な業界で使用事例を増やし、CEOが注目すべき破壊的なトレンドになることを示唆している。AI投資の投資対効果（ROI）に関して、CEOたちは、意味のある影響を見るには3〜5年かかると考えている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=TLqLZVv5opw&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/11/1441-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/11/1441-ja/</guid>
        
        <category>CEOConfidence</category>
        
        <category>経済成長</category>
        
        <category>投資優先順位</category>
        
        <category>GenerativeAI</category>
        
        <category>AIInvestments</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金融政策のインフレへの影響とさらなる引き締めの必要性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、金融政策がインフレに与える影響と、さらなる引き締めの必要性の可能性について探ります。また、経済動向を注視することの重要性や、経済情勢の変化に対応するために理事会が取っている積極的なアプローチについても説明します。最後に、インフレ抑制における現在の金融政策措置の効果について、講演者の見解を検討する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/LbNDaUU21iY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金融政策がインフレに与える影響&quot;&gt;金融政策がインフレに与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;現在の金融政策には不正確な点があり、それがインフレ率低下の原因になっている可能性がある。スピーカーの指摘によれば、金融政策の伝達にはラグがあり、これまでに実施された利上げの効果がまだ経済に十分に反映されていない。これらの効果は、今後インフレ率をさらに押し下げると予想される。このことは、金融政策措置が需要の伸びを鈍らせ、インフレ率の低下に寄与していることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済動向のモニタリング&quot;&gt;経済動向のモニタリング&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;講演者はまた、取締役会が国内外の経済情勢を注視していることを強調した。この警戒心は、理事会が経済情勢の変化に迅速かつ効果的に対応するために極めて重要である。講演者のコメントは、取締役会の行動が単に反応的なものではなく、現在の経済情勢を常に監視し、それに基づいて戦略を調整しているという積極的なものであることを示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;さらなる金融引き締めの必要性&quot;&gt;さらなる金融引き締めの必要性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;講演者は、まだ高すぎるインフレ率を合理的な時間内に目標水準に確実に戻すためには、さらなる金融引き締めが必要かもしれないと示唆した。これは、インフレ率を望ましい水準に戻すには、現在の措置では十分でない可能性があることを示唆している。これらの見解は発言者の視点に基づくものであり、必ずしもすべての専門家や関係者の見解を反映しているわけではないことを忘れてはならない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=LbNDaUU21iY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/11/0211-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/11/0211-ja/</guid>
        
        <category>金融政策</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>経済動向</category>
        
        <category>引き締め</category>
        
        <category>目標水準</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>住宅ローン金利の高騰と住宅市場が直面する課題</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、住宅ローン金利の高騰が住宅販売に与える影響と、住宅市場が直面する課題について探ります。また、インフレと金利を管理する連邦準備制度理事会（FRB）の役割と、その決定がどのように市場の軌道を形成するかについても説明します。さらに、現在の住宅市場の凍結と、買い手と売り手の双方に待ち受ける潜在的な課題についても検討する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/DAGeTxnOVRI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅ローン金利の高騰が住宅販売に与える影響&quot;&gt;住宅ローン金利の高騰が住宅販売に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;住宅ローン金利が23年ぶりの高水準に達し、住宅販売保留件数が大幅に減少している。住宅販売保留件数は住宅市場の先行きを示す重要な指標であるため、これは懸念すべき傾向である。住宅ローン金利の高止まりは、月々の支払額が増加するため、あるいは市場から完全に値切られるため、多くの潜在的購入者を遠ざけている。その結果、住宅購入の契約を結ぶ人が減り、住宅市場の減速を招いている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbの均衡法と住宅市場&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）の均衡法と住宅市場&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;インフレと金利を管理する連邦準備制度理事会（FRB）の役割は、住宅市場の軌道を形成する上で極めて重要である。米連邦準備制度理事会（FRB）の決定は、物価の安定と最大限の雇用を達成するという二重の使命を持つため、市場に大きな影響を与える可能性がある。インフレに対抗するために利上げの拡大を主張する当局者がいる一方で、目標のオーバーシュートを警告する当局者もいる。FRBが2023年に再び利上げを行うか、それとも休止を続けるか、その決定をめぐる不確実性は、住宅市場の将来に新たな複雑性をもたらしている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅市場の凍結と今後の課題&quot;&gt;住宅市場の凍結と今後の課題&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;住宅市場は現在、高金利のために凍結状態にある。旺盛な買い手需要にもかかわらず、高金利のために活動が抑制され、住宅在庫が極端に少なくなっている。この状況は、金利が低下した際に新規住宅購入者が殺到し、新規住宅在庫が正味ゼロになる可能性を懸念させる。さらに、資金不足と33兆ドルの累積債務による政府閉鎖の脅威が迫っており、現在の市場で住宅購入者と売却者の双方が直面する課題に拍車をかけている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=DAGeTxnOVRI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/10/9711-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/10/9711-ja/</guid>
        
        <category>住宅ローン金利</category>
        
        <category>住宅販売</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        <category>住宅市場</category>
        
        <category>金利</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米国経済の過小評価、債券市場の動揺、インフレと債務危機のリスク</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、米国経済の力強さが過小評価されていること、そしてそれが最近の債券市場の動揺に与えている影響について探ります。また、潜在的なリスクであるインフレ期待や債務危機、債券利回りの公正価値やオーバーシュートの可能性についても解説します。現在の経済情勢を形成しているこれらの重要な要因について掘り下げますので、ぜひご参加ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/8zYbh8fVqvw/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;過小評価されるアメリカ経済の強さ&quot;&gt;過小評価されるアメリカ経済の強さ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近の債券市場の動揺は、米国経済の力強さが過小評価されていることが主な原因である。これまでの通説に反して、米国の家計はより多くの現金を保有し、バランスシートをきれいにしている。このため、債券利回りはリセットされ、これまで市場に蔓延していた景気後退シナリオは崩壊した。過剰な貯蓄がないことがこの経済楽観主義の重要な指標となっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;説明できないインフレ期待と債務危機&quot;&gt;説明できないインフレ期待と債務危機&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;インフレ期待と米国の債務危機の可能性はまだ市場に織り込まれていない。インタビューした専門家は、今後10年間の長期インフレ予想を3％と予想しており、これは現在の2.4％から大幅に上昇する。これらの要因が作用すれば、債券利回りはさらに上昇する可能性がある。このようなインフレ期待の過小評価は、債務危機につながる可能性があり、市場ではまだ対処されていない懸念事項である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;債券利回りの公正価値とオーバーシュートの可能性&quot;&gt;債券利回りの公正価値とオーバーシュートの可能性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;債券利回りの公正価値は複雑な問題であり、タームプレミアムや中立金利（R*）などを考慮する必要がある。専門家は、景気刺激策にもかかわらず、長期的なインフレ期待は変化しておらず、債券利回りの公正価値は5％に近いことを示唆していると主張する。これは多くの投資家の予想よりも高く、利回りがオーバーシュートする可能性がある。そうなれば、投資家は債券を投げ売りし始め、自己制限メカニズムが働く可能性がある。そうなれば、かつてイングランド銀行が行ったように、中央銀行が介入しなければならない事態に発展する可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=8zYbh8fVqvw&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/10/3825-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/10/3825-ja/</guid>
        
        <category>債券市場</category>
        
        <category>米国経済</category>
        
        <category>インフレ期待</category>
        
        <category>債務危機</category>
        
        <category>債券利回り</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>9月雇用統計、非農業部門雇用者数の大幅な増加と連邦準備制度理事会（FRB）の政策への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は9月の雇用統計について、非農業部門雇用者数の大幅な増加や失業率の堅調な推移などを詳しく見ていきます。また、業種別雇用者数の増加の影響、過去の数値の修正、ストライキが雇用市場に与える潜在的な影響についても見ていきます。最後に、これらの調査結果が米連邦準備制度理事会（FRB）の政策や利上げの可能性に与える影響について議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/7-hHLkik0RA/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;9月の雇用統計-より詳しく見る&quot;&gt;9月の雇用統計： より詳しく見る&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;9月の雇用統計では、非農業部門雇用者数が33万6,000人と大幅に増加し、失業率は3.8％と安定した。平均時給はわずかな上昇にとどまり、7月の雇用者数は上方修正された。これらの数字は、米連邦準備制度理事会（FRB）が9月か11月に再び利上げを行う可能性についての議論を呼び起こした。興味深いことに、雇用増加の95％は、レジャー・接客業とヘルスケアという、これまで出遅れていた2つのセクターからもたらされた。これは、特にオンライン小売業、フードサービス業、建設業など、都市部から郊外への移行に伴う新規事業形成のポジティブな傾向と一致している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;セクターの成長と改定の影響&quot;&gt;セクターの成長と改定の影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;報告書はまた、雇用の増加は教育や医療といった経済の非循環的な部分によってもたらされたことを強調した。しかし、これは景気循環に関する結論を変えるものではない。前回の数字の修正も大きかった。もし、この数字があまり修正されることなく、ただ1つの強いアウトラインの数字であったなら、この数字は大目に見られるだろう。しかし、雇用増加率の3ヵ月平均が8.29であることから、景気は予想以上に好調であることを示唆している。これは、雇用市場が連邦準備制度理事会（FRB）が期待したほど軟調かどうかという疑問を投げかけるものだ。年末の利上げの可能性はまだ残されているが、それは賃金上昇率やインフレ率などの要因によるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ストライキとその潜在的影響&quot;&gt;ストライキとその潜在的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;カイザー社の医療従事者ストライキとUAWのストライキの影響はまだ報告書に現れていない。UAWのストが次週まで続けば、10月の報告書に現れるだろう。脚本家やSAGのストライキなど、過去のストライキは広範囲に影響を及ぼし、賃金低迷の一因となった。しかし、債券市場が活況を維持する限り、連邦準備制度理事会（FRB）の意思決定に重要な役割を果たすかもしれない。結論として、9月の雇用統計は非農業部門雇用者数のプラス成長と失業率の安定を示し、連邦準備制度理事会（FRB）の政策変更の可能性に関する議論を呼び起こした。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=7-hHLkik0RA&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/09/8485-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/09/8485-ja/</guid>
        
        <category>雇用統計</category>
        
        <category>非農業部門雇用者数</category>
        
        <category>失業率</category>
        
        <category>利上げ</category>
        
        <category>業種別成長率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>雇用統計のカールトン市場への影響、連邦準備制度理事会とワシントンの混乱、代替投資戦略の必要性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、最近の雇用統計がカールトン市場に与えた影響、連邦準備制度理事会（FRB）の役割とワシントンの混乱、政権交代が経済と市場に与える影響についてお話しします。また、こうした状況の変化を踏まえたオルタナティブ投資戦略の必要性についても探っていく。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/VeZzPPzzGug/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;雇用統計のカールトン市場への影響&quot;&gt;雇用統計のカールトン市場への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近の雇用統計はカールトン市場に大きな影響を与え、労働市場の回復が当初の予想より長引いたことが明らかになった。にもかかわらず市場がプラスに反応したのは、賃金の伸びが抑えられたことが主因である。このことは、米連邦準備制度理事会（FRB）の介入が、賃金上昇と労働力全体が安定するまで終わらない可能性を示唆している。しかし、専門サービス、ヘルスケア、レジャー・接客業などのセクターは依然としてCOVID以前の水準を下回っているため、労働市場の状況が改善する2024年まで利回りは上昇する方向にバイアスがかかっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会の役割とワシントンの混乱&quot;&gt;連邦準備制度理事会の役割とワシントンの混乱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）とワシントンの混乱も、現在の市況に大きな役割を果たしている。日本や中国などの国際的な債券保有者が債券を売却し、市場の供給増につながっている。これに第二次世界大戦前以来の戦後最大の財政赤字が加わり、市場の反発を招いている。債券市場を安定させるには、賃金上昇や全体的な成長といったファンダメンタルズ要因の改善が必要だ。連邦準備制度理事会（FRB）はバランスを取ろうとしているが、安定を達成するにはさらに時間がかかるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政権交代と経済市場への影響&quot;&gt;政権交代と経済・市場への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;低成長・低情報から高成長・高GDP・高インフレへの移行というレジーム・チェンジの概念が経済と市場に影響を及ぼしている。このレジーム・チェンジの主要な推進力は、労働と賃金の伸び、財政支出、エネルギー転換、地政学の4つである。投資家は、これらの要因が投資ポートフォリオに与える影響を考慮し、従来の債券に代わる戦略を模索する必要がある。このような経済情勢と市場ダイナミクスの変化は、投資戦略の再評価を必要とし、伝統的な債券に代わる選択肢の必要性を強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=VeZzPPzzGug&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/09/3492-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/09/3492-ja/</guid>
        
        <category>雇用レポート</category>
        
        <category>カールトン市場</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        <category>労働市場</category>
        
        <category>政権交代</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>リーバイ・ストラウス社の混迷する四半期業績、課題への対処と経営効率の改善</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、リーバイ・ストラウスの混迷する四半期業績と今後の見通しについて。売上減少の要因と、同社の消費者直販ビジネスと国際的な成長のプラス面を探ります。また、リーバイスがどのように課題に取り組み、消費者の需要に応え、ファッショントレンドに適応し、経営効率を高めているのかについても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/JJkBf_MssVc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;リーバイストラウス社の混迷する四半期業績と今後の見通し&quot;&gt;リーバイ・ストラウス社の混迷する四半期業績と今後の見通し&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;デニム小売で有名なリーバイ・ストラウス社は、最近、第3四半期の売上減少と通期売上見通しの下方修正を発表した。同社のハーミット・シン最高財務責任者（CFO）は、この混迷した業績について、マクロ的な不確実性が原因であるとしながらも、いくつかのポジティブな要因も強調した。店舗とeコマースを含む消費者直販事業は2桁の伸びを示し、国際事業も好調だった。Eコマースは前年比18％増となり、米国でも特に18歳から30歳の層でシェアを伸ばした。しかし、米国と欧州の卸売事業は減少し、消費者直販事業の成長を相殺した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;課題への対応と消費者ニーズへの対応&quot;&gt;課題への対応と消費者ニーズへの対応&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;直面する課題にもかかわらず、シンはホリデーシーズンに向けて慎重な楽観論を表明し、イノベーション、消費者体験、価格価値の方程式に重点を置いていることを強調した。低所得者層が直面する課題に対処するため、リーバイスは第3四半期に120フィットのうち6フィットを値下げし、商品の魅力を高めた。シンはまた、新製品のパイプラインと、消費者の要求に応えるという同社の目標についても強調した。学生ローンの返済がリーバイスに与える影響についてシンは、予測することは難しいが、在庫レベルやプロモーションの必要性を減らすなど、できることをコントロールすることに注力していると述べた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ファッショントレンドへの対応と業務効率の向上&quot;&gt;ファッショントレンドへの対応と業務効率の向上&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;対談では、ワイドレッグジーンズのトレンドと、リーバイスがそれにどのように適応しているかについても触れられた。シンは、リーバイスがパンデミックの前にルーズフィットのトレンドをリードし、現在は頭からつま先までのデニムルックを所有することに注力していることを認めた。同社は、消費者の需要に応えるため、スカートやドレスの分野にも進出しており、消費者直販ビジネスに対応するため、市場投入までのスケジュールをより効率的かつ迅速に行えるよう取り組んでいる。リーバイスの運営モデルにおける経費削減の可能性について質問されたシンは、同社がより速く、より機敏に、より効率的になるために運営構造を見直していることを確認した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=JJkBf_MssVc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/09/1595-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/09/1595-ja/</guid>
        
        <category>混在四半期業績</category>
        
        <category>将来展望</category>
        
        <category>消費者直送</category>
        
        <category>消費者の要求</category>
        
        <category>経営効率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>連邦準備制度理事会（FRB）当局者の発言、各セクターへの影響、消費者行動への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、米連邦準備制度理事会（FRB）高官による金利に関する最近の発言と、その経済への潜在的影響について探っていきます。FRB内でも意見が分かれていること、住宅や自動車産業など様々なセクターへの影響、金利上昇が消費者行動に与える影響などについて説明します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/nVOVuvrFbmI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbの発言-金利予測ガイド&quot;&gt;FRBの発言 金利予測ガイド&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;投資家は、連邦準備制度理事会（FRB）当局者の最近の発言に注目している。クリーブランド連銀のロレッタ・メスター総裁とミシェル・ボーマン総裁は、今年中にもう一度連邦預金金利を引き上げ、その後かなりの期間その水準を維持する必要性を示唆している。これは、11月の利上げを示唆した直近のFRB決定と一致している。FRBメンバーの金利見通しを示すドット・プロットも利上げに傾いており、これは夏から9月にかけて複数のFRB高官によって表明された。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frb内で異なる意見&quot;&gt;FRB内で異なる意見&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一般的なコンセンサスとは裏腹に、アトランタ連銀のラファエル・ボスティック総裁は、インフレ期待が安定している限り、FRBがさらなる措置を講じる緊急性はない、と異なる見解を示した。ボスティック氏は、現在の政策は制限的であり、インフレの抑制に役立っていると考えている。FRBがよりタカ派的なスタンスをとるよう主張した9月のFOMC前後の発言とは対照的だ。このスタンス変更の理由は完全には明らかではないが、インフレに関する最近のデータと今後の雇用統計が彼の見解に影響を与えた可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbの講演が経済に与える影響&quot;&gt;FRBの講演が経済に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;これらの発言とFRBの発言全体が経済の各分野に与える影響は、3つの方向から分析できる。第一に、住宅市場では、低金利時のような駆け込み購入は行われないと予想される。このため、当面は住宅市場が比較的安定する可能性がある。第二に、自動車業界では、パウエルFRB議長が需給要因から自動車インフレが低下していると指摘している。FRBの政策は事実上、自動車需要を減衰させている。最後に、9月の決定以来続いている株式市場を取り巻く不透明感は、FRBの発言が続いているために続く可能性がある。こうした動向の影響は、金利上昇の影響を感じ始めている米国人にすでに及んでいる。消費者は支出を控え、予算に慎重になっている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=nVOVuvrFbmI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/08/4026-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/08/4026-ja/</guid>
        
        <category>FRB発言</category>
        
        <category>金利予測</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        <category>インフレ期待</category>
        
        <category>住宅市場</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>エナジャイザー・バニー経済と連邦準備制度理事会が直面する複雑な状況</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、雇用市場の現状と、ラリー・サマーズが語った「エナジャイザー・バニー景気」について探っていきます。また、連邦準備制度理事会（FRB）が直面する複雑な状況、金利の役割、人々の生活費への影響についても掘り下げます。さらに、財政政策に関するグローバルな視点と、潜在的な金融危機を防ぐための危機管理計画の重要性についても議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/jw-OU0L1z2g/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エナジャイザーバニーエコノミーと雇用成長&quot;&gt;エナジャイザー・バニー・エコノミー」と雇用成長&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;先日のウォールストリート・ウィーク・デイリーで、ホストのデビッド・ウェッソンとゲストのラリー・サマーズが雇用市場の現状について議論した。サマーズ氏は景気を “エナジャイザー・バニー景気 “と表現し、今月の雇用統計が好調であったこと、また前2ヶ月の雇用統計が上方修正されたことを強調した。雇用の伸びが加速していることは経済にとって明るい兆しであり、楽観的な見方を示した。しかし、賃金インフレは中期的には抑制されているようで、雇用市場に影響を与えかねない要因であるとも指摘した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会の複雑な状況と金利の役割&quot;&gt;連邦準備制度理事会の複雑な状況と金利の役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;サマーズは、連邦準備制度理事会（FED）が直面している複雑な状況を認めた。逼迫した労働市場と大きな労働不安の中で、ある程度の不確実性がある。さらに、商品価格への懸念や金利上昇が人々の生活費に与える影響も複雑さを増している。FEDの利上げ努力にもかかわらず、経済は依然として速いペースで飛んでいる。サマーズ氏は、低金利の住宅ローンや金利上昇時の消費拡大といった要因が現在の経済状況に寄与している可能性があるとして、金利が以前ほど制限的でなくなっている可能性を示唆した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;グローバルな視点とコンティンジェンシープランニングの重要性&quot;&gt;グローバルな視点とコンティンジェンシープランニングの重要性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;グローバルな視点から、サマーズ氏は、多くの先進国における財政政策の持続不可能な道筋について真剣に議論する必要性を強調した。マラケシュで開催されるIMF世銀総会では、閣僚が財政状況の深刻さを認識することが極めて重要であり、特に金利が急騰している現状ではなおさらである。サマーズ氏はまた、中国、米国債券市場、不動産、株式、プライベート・エクイティなど、さまざまな市場のレベルが上昇していることから、金融リスクに対する危機管理計画の重要性を強調した。これらの要因から金融炎上の可能性はさらに高まると見ており、金融危機を防ぐためのコンティンジェンシープランニングを呼びかけている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=jw-OU0L1z2g&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/08/1692-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/10/08/1692-ja/</guid>
        
        <category>雇用市場</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>グローバルな視点</category>
        
        <category>不測の事態への備え</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
