<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ko.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ko.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 03:05:30 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Aug 2023 03:05:30 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>金融の話題を読み解く：ソフトランディング、インフレ懸念、不透明な経済における投資戦略 </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！本日は、金融界で今話題となっている「ソフトランディングへの期待」と「インフレ懸念の高まり」について掘り下げます。景気減速の可能性、個人消費への影響、米連邦準備制度理事会（FRB）による利上げの可能性などについて、さまざまな視点から探っていきます。最後に、こうした経済的圧力の中での投資機会に焦点を当て、FRBがいつ利下げを行うべきかについての議論について説明する。さあ、始めよう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ST_at2MUQgk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ソフトランディングへの期待とインフレ懸念&quot;&gt;ソフトランディングへの期待とインフレ懸念&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;金融界は現在、ソフトランディングへの期待とインフレ懸念にまつわる議論に沸いている。これは、連邦準備制度理事会（FRB）のさらなる利上げにつながる可能性がある。しかし、この件に関する意見は一致していない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ある一派は、景気減速が近づくにつれて利回りが低下するとの見方を示している。インフレ率は目標の2％には戻らないかもしれないが、抑制されるだろうと考えられている。こうした見方は、特にイールド・カーブ沿いの10年物において、デュレーションを投資に加える好機となる。利下げは2024年まで期待できないため、イールド・カーブのショート・エンドに注目するのは避けた方がよい。コモディティ市場の上昇も考慮すべき要因のひとつである。小売企業の収益は底堅さを見せているが、消費者が商品価格の上昇とインフレ水準の上昇に耐えられるかどうかについては懸念がある。過剰な貯蓄が消費者と一部企業にクッションを提供してきたが、年末までには消費者がクレジットカードに頼り、支出を減らす必要が出てくると予想される。学生ローン、インフレ、食品価格、原油価格などの要因が個人消費に影響を与えると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済的圧力の中での投資機会&quot;&gt;経済的圧力の中での投資機会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;投資機会に関しては、どの企業が価格決定力を持っているかを考慮することが極めて重要である。インフレ率が低下し続け、経済圧力が高まる中、こうした課題に耐えられる企業はより有利になるだろう。このような見方は、今後の決算シーズンでますます重要になると予想される。株式市場に関しては、投資家心理は前向きで、ソフトランディングのコンセンサスも得られている。しかし、第4四半期には景気の下振れ要因が顕在化すると予想されるため、この拡大相場の持続性には疑問が残る。これは小型株にとって難題となる可能性がある。おすすめは、労働市場が巻き戻しに転じ、困難が生じたときに小型株へのエクスポージャーを増やすことである。小型株への投資機会は今後数四半期に訪れると思われる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済減速とfrbの利下げに関する見解の相違&quot;&gt;経済減速とFRBの利下げに関する見解の相違&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Remarkのニール・ダッツ氏は、市場にとっての主要リスクはFRBが早急に利下げに踏み切ることだとし、一般的な見方に対する反論を示した。同氏は、様々なセクターからインフレの追い風が吹いていることから、米国経済は潜在成長率を下回る状況にはないと主張する。また、FRBが来年早々の利下げを支持し続けていることも強調している。ニールの見解には敬意が払われているが、現在のところ景気は底堅いものの、減速するだろうというのが一般的な見方だ。インフレ圧力に対処するためには景気減速が必要だという考えだ。しかし、この景気減速は少し先に起こると予想されている。したがって、FRBは当面金利を据え置き、景気後退懸念が顕在化する来年第1四半期後半に利下げを実施する可能性がある、というのが推奨されている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、経済の見通しやソフトランディングの可能性についてはさまざまな意見があるが、市場が流動的な状態にあることは明らかである。投資家もアナリストも、情報に基づいた決断を下すために、変化する状況を注視する必要があるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ST_at2MUQgk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/20/4991-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/20/4991-ja/</guid>
        
        <category>ソフトランディング</category>
        
        <category>インフレ懸念</category>
        
        <category>投資機会</category>
        
        <category>連銀総裁会議</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレに対するミネアポリスの秘密兵器： 手頃な価格の住宅への革命的アプローチ </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日のブログでは、ミネアポリスのインフレ率が大幅に低下した背景には、手頃な価格の住宅に対する市の積極的な取り組みが大きく寄与していることをご紹介します。交通インフラへの投資やゾーニングの変更など、採用された革新的な戦略について掘り下げ、住宅イノベーションのエコシステムを育んできた。最後に、「ミネアポリス・モデル」が同様の課題に直面する他都市のケーススタディとなる可能性について議論し、国の経済問題に取り組む上での地域活動の重要性を強調する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/RuW6lRlDpo4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ率の低下と手頃な価格の住宅の役割&quot;&gt;インフレ率の低下と手頃な価格の住宅の役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;米国はインフレ率の低下を経験しており、年率は現在3％強で推移している。これは連邦準備制度理事会（FRB）の目標値である2％をまだ上回っているが、ある都市ではこの目標値を上回ることができた。ミネアポリスは5月にインフレ率が2％を割り込み、現在1％の低水準に達している。この大幅な低下は、手頃な価格の住宅を増やすための市の積極的な取り組みによるところが大きい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ミネアポリスにおける手ごろな価格の住宅に取り組む計画は、パンデミック（世界的大流行）前に開始され、インフレ率の低下に成功している。ミネアポリス市は、2015年から2017年にかけて、早くも地域の住宅価格と賃貸料の高騰を認識し、積極的な取り組みを行った。地域のリーダーたちが集まって主要な経済指標をモニターし、大きな問題に発展する前に対処する必要性を認識した。ミネアポリス・セントポール地域経済開発パートナーシップのピーター・フロッシュ最高経営責任者（CEO）は、インフレの抑制に成功したのは、この地域が総力を挙げて取り組んだからだと説明する。住宅費の管理に関しては、単一の解決策や責任者は存在しない。年間1万8,000戸を目標に、住宅生産を増やすことに重点を置いてきた。過去3年間、当地域はこの目標を上回っている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;手頃な価格の住宅への革新的アプローチ&quot;&gt;手頃な価格の住宅への革新的アプローチ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;手頃な価格の住宅問題に取り組む上で、創造性と革新性が役立ってきた。過去20年間にわたる交通インフラへの投資は、手頃な価格の住宅や市場価格の住宅への民間投資を、交通機関沿線に引き寄せてきた。さらに、ダウンタウンの近隣地区への転換や、郊外のショッピングモール、ゴルフ場、工業地帯を住宅付きの多目的スペースに再利用したことも、成功に寄与している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ミネアポリスが他の都市と一線を画している重要な要因のひとつは、関係者間の協力と革新である。この地域は複数の都市で構成されており、それぞれが解決策を見出す必要に迫られている。そのため、住宅をめぐる革新的なエコシステムが形成され、プロジェクトの地理的条件に応じて、さまざまな責任者がさまざまな選択肢を模索している。ミネアポリス市は、手ごろな価格の住宅問題に取り組むために重要なステップを踏んできた。ミネアポリス市は予算に投資し、一戸建てゾーニングを撤廃した最初の主要都市のひとつである。この動きは、住宅問題に対する新たな革新性と積極性を示すものである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ミネアポリスモデル-地域活動のケーススタディ&quot;&gt;ミネアポリス・モデル： 地域活動のケーススタディ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ミネアポリスでの成功は印象的だが、このモデルを全国レベルで再現するのは容易ではないかもしれない。この報告書は、インフレとコスト上昇に対処するための地方と州の努力の重要性を強調している。行動と実験に偏った責任共有モデルが、ミネアポリスでの進展を可能にした。成功例や失敗例が可視化され、リアルタイムで共有されることで、他の地域社会も効果的な戦略を学び、採用することができた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、ミネアポリスは、手頃な価格の住宅に対する積極的なアプローチによって、インフレ率を下げることに成功した。この地域が協調、革新、行動に重点を置いていることは、同じような課題に取り組んでいる他の都市のモデルとなっている。ミネアポリスのモデルは、万能の解決策ではないかもしれないが、地域がどのように行動すれば国の経済問題に効果的に対処できるかについて、貴重な示唆を与えてくれることは間違いない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RuW6lRlDpo4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/9704-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/9704-ja/</guid>
        
        <category>インフレ率の低下</category>
        
        <category>アフォーダブル・ハウジング</category>
        
        <category>革新的アプローチ</category>
        
        <category>ローカル・アクション</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>経済パズルを解く：小売売上高、消費者行動の変化、金利上昇が株式市場の将来をどう形成するか </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！本日のブログでは、好調な米小売売上高と経済へのポジティブな影響、パンデミック後の個人消費のモノからサービスへのシフト、金利上昇が株式市場に与える潜在的な影響について解説します。また、現在の市場環境を乗り切るための投資戦略についても掘り下げる。さあ、始めよう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/lU6lxj7utS0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;好調な小売売上高が経済に与える影響&quot;&gt;好調な小売売上高が経済に与える影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ブラックロックのiシェアーズ投資戦略責任者であるガルギ・チョードリーは、最近、米国における小売売上高の目覚ましい実績を取り上げた。売上高の急増は、アマゾン・プライムのようなオンライン小売大手だけにとどまらず、アパレルや建材など様々なセクターで見られた。このような広範な好調は、米国の消費者の回復力を明確に示しており、健全な消費型経済を示唆している。堅調な小売売上高は、経済成長の重要な原動力である個人消費が堅調であることを示しており、経済全体にとって明るい兆しである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;モノからサービスへのシフトとその経済的影響&quot;&gt;モノからサービスへのシフトとその経済的影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;チャウドリーはまた、個人消費がモノからサービスへとシフトしつつあることにも光を当てた。このシフトは、パンデミック後の世界では当然の結果であり、経済にとって重要な意味を持つ。小売売上高は主に物品ベースだが、レストランやバーでの消費は依然として堅調で、サプライチェーンの正常化を示しており、物品インフレへの圧力を緩和する可能性がある。サービスへの支出の増加は輸出財の需要増につながり、経済成長に寄与する可能性があるからだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利上昇と株式市場への影響&quot;&gt;金利上昇と株式市場への影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）による9月の利上げの可能性についても、チョードリーは重要なトピックとして取り上げた。彼女は、利上げの決定は主に成長ダイナミクスよりもインフレ・ダイナミクスの影響を受けることを明らかにした。弱いインフレが続けば、さらなる利上げの必要はないかもしれない。FRBの主な目的は、堅調な経済成長を支えながらインフレをコントロールすることである。利回りの上昇について、チョードリーは名目利回りとインフレ調整後の実質利回りを区別した。利回りの水準と変化率は株式にとって問題であり、市場の圧力となっている。しかし彼女は、今後の株式市場を左右しうる2つの重要な要因、すなわち力強い成長トレンドの継続と利回りの上昇率を強調した。成長トレンドが続き、景気後退が遠のけば、マイナス実質金利に依存しない株式市場の一部は恩恵を受けるかもしれない。しかし、利回りが急速に上昇し続ければ、株式市場にとって問題となる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、チョードリー氏は、現在の市場環境を乗り切る戦略として、収益性、高い利益率、安定した株主資本利益率（ROE）を示す優良企業に注目することを提案した。このアプローチは、投資家が成長のプラスの影響と実質金利上昇のマイナスの影響のバランスを取るのに役立つだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=lU6lxj7utS0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/6680-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/6680-ja/</guid>
        
        <category>小売売上高</category>
        
        <category>消費者支出</category>
        
        <category>サービス移行</category>
        
        <category>金利</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>真実を暴く：バイデン家を取り巻く疑惑、調査、そして潜在的な利益相反 </title>
        <description>&lt;p&gt;バイデン一家に対する世間の認識と疑惑を深堀りするコーナーへようこそ。最近の世論調査の結果を探り、進行中の調査を掘り下げ、潜在的な意味合いや利害の対立について議論します。この複雑な問題における透明性と説明責任を追求する私たちに、ぜひご参加ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/OcfRR1qBrlY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;h2-バイデン一家に対する世間の認識と疑惑&quot;&gt;(H2) バイデン一家に対する世間の認識と疑惑&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近のFox Newsの世論調査によると、ジョー・バイデンとその息子のビジネス取引に対する国民の疑念はかなりのレベルに達している。世論調査では、40％の有権者が、ジョー・バイデンが息子のビジネス取引に関して違法行為に関与したと考えていることが明らかになった。さらに、25％の有権者が彼の行動を非倫理的だと認識しているが、34％は彼は何も悪いことはしていないと考えている。この疑惑はハンター・バイデンの海外ビジネス取引にも及び、50％の有権者が違法行為に関与したと考えており、2月から13％増加している。この数字は、バイデン一族が外国を通じたマネーロンダリングに関与しているとされる疑惑や、様々な一族への資金分配に対する国民の関心の高まりを反映している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;h2-調査と潜在的影響&quot;&gt;(H2) 調査と潜在的影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;下院監視委員会のメンバーであるペンシルベニア州選出のスコット下院議員は、これらの疑惑を調査している。彼の調査結果によると、最大20のLLCが外国を経由した資金洗浄に使われ、その資金はバイデン一族の9人、場合によっては11人のメンバーに分配されていたようだ。捜査機関やバイデン一族の協力不足により、捜査は障害に直面している。しかし、重要な目撃者であるデボン・アーチャーは、FBIの情報提供者の話を確認し、ハンター・バイデンとジョー・バイデンの両名が、ウクライナの問題に対処するためにそれぞれ500万ドルを受け取ったことを明らかにした。この支払いは、ハンター・バイデンとブリズマ社を捜査していた検事ビクター・ショーキンが解雇された時期と重なる。この一連の出来事は、正当な理由と贈収賄の可能性について疑問を投げかけている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;h2-未解決の質問と利益相反の可能性&quot;&gt;(H2) 未解決の質問と利益相反の可能性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;このような疑惑があるにもかかわらず、ジョー・バイデンは大統領の職を続けており、この告発の意味するところについて疑問が投げかけられている。スコット議員は、大統領が違法行為に関与していないかどうかを調べる弾劾調査を支持している。外国からの1,700万ドルから2,000万ドルの出所は不明のままであり、オリガルヒや疑わしい個人からのものではないかという疑惑がある。このことは、この金を支払った人々のためにジョー・バイデンが行った可能性のある政策決定について懸念を抱かせる。2つの具体的な決定、チャイナ・イニシアチブの中止と、中国企業が監査規則に従わずに米国の取引所で取引できるようにする覚書への署名は、潜在的な利益相反に関する疑念を引き起こしている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、バイデン一族に対する疑惑とその後の調査は、潜在的な違法行為と利益相反について多くの疑問を投げかけている。米国民は指導者たちに透明性と説明責任を求めるべきであり、大統領職の完全性を確保するためには、これらの疑惑を徹底的に調査することが極めて重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=OcfRR1qBrlY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/6295-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/6295-ja/</guid>
        
        <category>世論と疑惑</category>
        
        <category>調査と影響</category>
        
        <category>未解決の問題と利害の対立</category>
        
        <category>透明性と説明責任</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中国株式市場は瀬戸際か？ネガティブ心理、外国人投資家の資金流出、不動産セクターへの懸念の影響を解く </title>
        <description>&lt;p&gt;読者の皆さん、こんにちは！本日のブログでは、ネガティブなセンチメント、外国人投資家の資金流出、不動産セクターの懸念など、中国株式市場が直面している現在の課題について解説します。また、ヘイトフィナンシャルズ指数の意味合いと、さらなる市場低迷を示唆する可能性についても探ります。最後に、不動産セクターの影響と、それが引き起こす伝染病懸念について、市場の信認を回復するために必要な措置とともに掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/16vkQR4OReo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ネガティブなセンチメントと外国人投資家の資金流出&quot;&gt;ネガティブなセンチメントと外国人投資家の資金流出&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国株式市場は現在、ネガティブなセンチメントに覆われている。この暗い見通しは、外国人投資家の市場からの退出によるところが大きく、その結果、中国株は大きく売られている。ドル高も市場の低迷に拍車をかけている。このようなネガティブなセンチメントと外国人投資家の資金流出の組み合わせは、中国株式市場にとって重大な懸念であり、市場の成長と安定の可能性に対する自信の欠如を示している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##業績予想、市場パフォーマンス、hatefinancials指数&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伝統的に、中国株式市場はこの月にアンダーパフォームする傾向がある。これは主に、企業が好業績を約束し、その後業績で失望するためである。これとは対照的に、米国市場はしばしばネガティブな結果を約束し、その後ポジティブな業績サプライズをもたらす。現在の中国のセンチメントは明らかにネガティブで、12,200台にある憎悪金融指数が市場の懸念材料となっている。この指数は、2008年の金融危機をはじめ、2010年、2012年、2013年、2015年、2020年など、過去15～16年にわたって金融セクターの重要な出来事と関連してきた。現在の金融セクターの弱いポジショニングは、指数が12,000-12,200のレンジを下回れば、さらなる市場の弱さを示唆する可能性があることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;不動産セクターの影響と伝染の懸念&quot;&gt;不動産セクターの影響と伝染の懸念&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;不動産セクターは中国経済において極めて重要な役割を果たしている。中国人民銀行（PBOC）による最近の引き下げは、不動産セクターのパフォーマンスに対する懸念を示している。目下の問題は流動性ではなく、むしろ流動性の罠に陥っている不動産セクターの資金活用である。潜在的な危機を防ぐためには、信用問題に対処するためのさらなる対策が必要である。さらに、不動産セクターの伝染懸念は、信託会社など他の分野にも広がっている。2021年9月、当局は不動産懸念の中、金融機関にリングフェンスをかける迅速な措置をとった。しかし、不良債権化した不動産債務や脆弱な不動産債務を誰が負担するかについては不透明なままである。この不確実性により、投資家は先に売り、後から質問するようになり、その結果、銀行の売りが続いている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、中国株式市場は現在、ネガティブなセンチメント、外国人投資家の資金流出、不動産セクターへの懸念など、多くの課題に取り組んでいる。注目すべき重要な水準であるヘイトフィナンシャ ルズ指数も懸念材料である。市場の信頼と安定を回復するためには、これらの問題へのさらなる対策が必要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=16vkQR4OReo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/5816-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/5816-ja/</guid>
        
        <category>ネガティブ心理</category>
        
        <category>外国人投資家の資金流出</category>
        
        <category>業績期待</category>
        
        <category>不動産セクター</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>再生可能エネルギーの推進はリスクを無視しているのか？リック・ペリーの見解 </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日のブログでは、リック・ペリーが懸念している、生産量の減少による石油価格の上昇、化石燃料によるエネルギー需要の増加、再生可能エネルギー政策が送電網に与える潜在的影響について掘り下げます。また、多様なエネルギー・ポートフォリオの重要性や、バイデンの気候変動規制の潜在的な影響についても議論する。エネルギー分野における喫緊の課題について、ご一緒に考えましょう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9IWGgcYy1bs/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;原油価格の上昇と供給の減少&quot;&gt;原油価格の上昇と供給の減少&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;リック・ペリー前エネルギー長官は最近、原油価格の高騰に注目し、この高騰は石油輸出国機構（OPEC）とサウジアラビアが石油の生産を減らしたことが原因だと指摘した。ペリー前エネルギー長官は、米国のエネルギー生産における独立性が低下していることに懸念を表明した。この生産制限によって供給が減少し、それが原油価格の高騰につながっている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#増大するエネルギー需要と化石燃料の役割&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再生可能エネルギーへの世界的な後押しにもかかわらず、ペリーは、エネルギー需要は一定ではなく、増加の一途をたどっていると主張する。特に電力へのアクセスが制限されている地域では、この需要増を満たすために化石燃料が重要な役割を担っていると強調する。ペリーは化石燃料を未開発のままにしておくことに反対し、そのような動きは世界中の何十億もの人々の生活環境の改善と発展を妨げると主張する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;再生可能エネルギー政策が送電網に与える影響&quot;&gt;再生可能エネルギー政策が送電網に与える影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ペリーは、再生可能エネルギー政策が送電網の安定性に与える潜在的な影響についても懸念を表明した。原子力産業への十分な支援や小型モジュール炉の導入なしに、風力や太陽エネルギーに過度に依存することは、送電網の故障やその後の計画停電につながる可能性があると主張した。ペリー氏は、送電網の故障により地域がすべての電力を失うことが、国家安全保障に及ぼす潜在的な影響を強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;多様なエネルギーポートフォリオの必要性&quot;&gt;多様なエネルギー・ポートフォリオの必要性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ペリーは、化石燃料、再生可能エネルギー、原子力をバランスよく組み合わせた多様なエネルギー・ポートフォリオの必要性を強調した。風力や太陽エネルギーがこのポートフォリオの一部であるべきであることには同意するものの、現政権が提唱している程度までそれらに依存することには警告を発している。ペリーは、電力コストを削減し、信頼できるエネルギー供給を確保するためには、小型モジュール式原子炉とアメリカの天然ガスが不可欠であると提案している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;バイデンの気候規制の影響&quot;&gt;バイデンの気候規制の影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ペリーは、アメリカ実験センターの分析に言及し、バイデンの気候規制がアメリカ全土、特に中西部での計画停電につながる可能性を示唆した。また、原子力産業を支援することなく、風力と太陽エネルギーだけに頼ることは、電力網の壊滅的な故障を招く恐れがあるとの考えを繰り返した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、リック・ペリー氏の発言は、再生可能エネルギー政策がエネルギー部門に及ぼす潜在的な影響を強調している。彼の発言は、安定した、信頼できる、安価なエネルギー供給を確保する上で、バランスのとれた多様なエネルギー・ポートフォリオの重要性を再認識させるものである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9IWGgcYy1bs&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/2740-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/2740-ja/</guid>
        
        <category>石油価格の上昇</category>
        
        <category>供給の減少</category>
        
        <category>エネルギー需要の増加</category>
        
        <category>再生可能エネルギー政策</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>株式市場は「定位置でジョギング」？不透明な現状を読み解き、投資戦略を探る </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日のブログでは、上昇の勢いがなく、潜在的なリスクもあるため、「その場しのぎのジョギング」とも例えられる株式市場の現状について洞察します。上昇カタリストの欠如、この不透明なマクロ環境下での投資戦略、利回り上昇の影響について掘り下げます。最後に、市場の見通しと、投資家が特定のセクターに投資機会を求めつつ慎重に行動する必要性について説明する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/b5veaNKh2_8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マーケット環境と現状&quot;&gt;マーケット環境と現状&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近のインタビューでゲストスピーカーが語ったところによると、株式市場は現在、”ジョギングをしているような状態 “だという。この比喩は、市場がトレンド以上の成長を見込んで値付けされているにもかかわらず、大きな上昇モメンタムがないことを示している。講演者はまた、現在の市場環境はインフレ率の急上昇と連邦準備制度理事会（FRB）の利上げによって特徴づけられると指摘した。しかし、講演者は、この楽観的なシナリオが長期的に持続可能かどうかについて懸念を示し、市場の現状は見かけ以上に不安定である可能性を示唆した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;上昇カタリストの欠如と投資戦略&quot;&gt;上昇カタリストの欠如と投資戦略&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;講演者はさらに、現在の市場には上昇のきっかけとなるような材料が不足していることを詳しく説明した。つまり、利益は懸念されていたよりも良いものの、市場を前進させる大きな好材料がないということだ。この状況は、バリーズ・ブートキャンプの高強度インターバル・トレーニング（HIIT）のような激しい運動ではなく、むしろ無為な状態に近い。この不透明なマクロ環境における投資戦略について、講演者は投資家に、投資を継続しつつも価格とファンダメンタルズに細心の注意を払うようアドバイスした。また、講演者は、米国株式市場の割高な分野には注意を払う一方で、工業や通信サービスなど、収益がより上振れする可能性のあるセクターに注目するよう提案した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;不安定な環境成長と利回りへの期待&quot;&gt;不安定な環境、成長と利回りへの期待&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;講演者は不安定な市場環境を認め、ホームデポや中国のニュースに対する市場の反応や利回りの上昇について懸念を示した。しかし講演者は、利回りの上昇はインフレ懸念よりもむしろ成長期待の評価によるものだとした。講演者は、インフレに対する消費者の期待は依然として固定されており、供給というテクニカルな側面も利回り上昇に一役買っていると考えている。現在の成長にもかかわらず、講演者は、今後1年以内にトレンド以上の成長が続くとは予想していない。その結果、利回りが低下し始め、長期債を保有する機会が生まれる可能性がある。講演者は、債券市場のリセットは遅れており、投資家にとっての機会の窓は広がっていると指摘する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、ゲスト・スピーカーの洞察によれば、株式市場は現在、「定位置でのジョギング」の段階にあり、大きな上昇のカタリストがない。市場はトレンドを上回る成長を期待できる値付けになっているが、潜在的なリスクは迫っており、投資家は価格とファンダメンタルズに注目することをお勧めする。講演者はまた、利回り上昇の影響についても触れ、長期債の検討を示唆した。市場の先行きは依然不透明であり、投資家は特定のセクターに投資機会を求めつつも慎重に行動すべきである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=b5veaNKh2_8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/9042-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/9042-ja/</guid>
        
        <category>市場環境</category>
        
        <category>アップサイド・カタリストの欠如</category>
        
        <category>投資戦略</category>
        
        <category>不安定な環境</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>テクノロジーの巨人と鉄鋼の巨人： これらの主要プレーヤーが市場の将来をどのように形作る可能性があるか </title>
        <description>&lt;p&gt;ブログへようこそ！本日は、市場パフォーマンスにおけるハイテク株の極めて重要な役割、米国鉄鋼の取引が市場に与える潜在的な影響、AIの次のステージにおける半導体業界の重要な役割について掘り下げます。また、これらのセクターがどのように市場を形成しているのか、そして成長の可能性についても議論する。金融とテクノロジーの世界への洞察に満ちた旅にご期待ください！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Y94Y80su4Is/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;テック株-市場の重要なプレーヤー&quot;&gt;テック株 市場の重要なプレーヤー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ハイテクセクターは、今年前半の相場を牽引した重要なプレーヤーである。ハイテク株のパフォーマンスは、市場が大きく上昇するための重要な要因と考えられている。このところ売りが続いているが、第4四半期には好転するとの楽観論もある。市場の上昇軌道はハイテク株のパフォーマンスに大きく依存している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考慮すべき重要な要素は、助成金と融資に390億ドルという途方もない額を盛り込んだチップス法である。この法律はまた、米国内の新規建設に25％の税制優遇措置を与えるもので、ハイテク・セクターへの大きな支援となることが期待される。このような財政的支援はハイテク・セクターを強化し、年内の市場上昇につながる可能性が期待される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米国鉄鋼-ディールの可能性と市場への影響&quot;&gt;米国鉄鋼 ディールの可能性と市場への影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;U.S.スチールは、複数の未承諾提案を受け、市場で話題となっている。特筆すべきは、鉄鋼業界の大手企業であるエスマークによる1株当たり35ドルの全額現金オファーである。しかし、U.S.スチールは別の業界大手クリーブランド・クリフからの提案を拒否した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;状況は急速に進展しており、潜在的な取引への期待が高まっている。こうした動きは、特に取引が成立した場合、市場に大きな影響を与える可能性がある。大きな変化があれば市場が変動する可能性があるため、市場はU.S.スチールを注視している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;半導体産業-aiの次のステージへの鍵&quot;&gt;半導体産業： AIの次のステージへの鍵&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;半導体産業は、AIの次のステージへの移行において極めて重要な役割を果たす。390億ドルという潤沢な資金が割り当てられたチップス法は、半導体業界に大きな支援を提供すると期待されている。しかし、バリュエーションは依然として半導体業界にとって逆風であり、市場パフォーマンスに影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WTIの上昇によりエネルギー関連銘柄が上昇に転じるなど、より幅広い市場参加が望まれている。半導体業界を含むハイテク・セクターが好調に推移し、それ以外の市場も参加することで、市場は大きな恩恵を受けるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;結論&quot;&gt;結論&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;結論として、ハイテク株、米国鉄鋼、半導体産業は、投資家や市場参加者にとって考慮すべき重要な要素である。ハイテク・セクターのパフォーマンス、米国鉄鋼の進化する状況、そしてAIの次のステージにおける半導体産業の役割は、いずれも市場の健全性と成長の可能性を左右する極めて重要な要素である。今後、これらのセクターは引き続き市場の展望を形成し、そのパフォーマンスは今後数ヶ月の市場の健全性と成長の可能性を示す重要な指標となるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Y94Y80su4Is&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/7011-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/7011-ja/</guid>
        
        <category>ハイテク株</category>
        
        <category>米国鉄鋼</category>
        
        <category>半導体産業</category>
        
        <category>市場パフォーマンス</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレを読み解く： 今日の経済における気候政策と住宅所有の隠れたコスト </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！本日のブログは、経済学者アート・ラッファーが説明した物価高とインフレの決定的な違いについて探求します。バイデン政権のエネルギー・気候変動抑制政策がインフレとエネルギー価格に与える影響について掘り下げ、インフレが住宅取得コストに与える影響について議論します。最後に、これらの政策がもたらす経済的影響について考え、バランスのとれた持続可能な経済の未来のために、あらゆる観点から検討することの重要性について考察する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/8Zqi0TVFlIE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;物価高騰とインフレの違い&quot;&gt;物価高騰とインフレの違い&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;著名な経済学者であるアート・ラッファー氏は、物価高とインフレの違いを理解することの重要性を強調している。彼によれば、インフレとは物価の変動率であり、全体的な物価水準のことである。物価水準の上昇率は前年より減速しているかもしれないが、現在の物価水準は米国史上最高である。ラファーは、一般大衆はインフレの技術的な定義よりも、現在直面している物価高をより懸念していることを強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;エネルギー価格とインフレ&quot;&gt;エネルギー価格とインフレ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ラファーはバイデン政権の政策がエネルギー価格に与える影響についても掘り下げている。同政権が化石燃料産業の活動抑制に重点を置いていることが、エネルギー価格の上昇につながっていると主張する。化石燃料産業を抑制することは、その反作用を考慮することなく、必然的に価格上昇をもたらすと主張する。ラッファーは、ガスの採掘を規制するよりも、燃料を燃やすことによって引き起こされる公害を減らすことに努力を向けるべきだと提案する。ラファーは、エネルギーの独立性を維持しながら、よりクリーンなエネルギー生産を達成するために、アメリカ製の石油を外国製の代替品で代用することを提案している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;気候管理政策とその経済的意味合い&quot;&gt;気候管理政策とその経済的意味合い&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ラファーは、バイデン政権の気候変動対策へのアプローチを批判し、彼らは間違いを犯しており、経済的な影響を理解せずにすべてをコントロールしようとしていると述べている。彼は、アル・ゴアが提案したような、所得税率の引き下げで相殺する炭素税の採用を提案している。ラファーは、この方法なら経済に悪影響を与えることなく炭素排出問題に対処できると考えている。しかし、現在の政策は見当違いであり、気候問題を効果的に解決するものではないと主張している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと住宅取得コスト&quot;&gt;インフレと住宅取得コスト&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ラッファー氏はまた、インフレが住宅取得費用に与える影響にも注目している。連邦準備制度理事会（FRB）の措置により、住宅所有者の総所得の40％が住宅ローンの支払いに充てられている。これは住宅バブルが崩壊する直前の2008年以来の高水準である。ラッファー氏は、住宅ローンと固定資産税の負担を同時に考えることの重要性を強調している。彼は、住宅所有者の経済的負担を軽減するために、固定資産税率と金利の両方を引き下げることを提案している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;トランプ減税と予算への懸念&quot;&gt;トランプ減税と予算への懸念&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;結論として、バイデン政権の経済政策、特にエネルギーと気候変動対策に関する政策は、インフレとエネルギー価格に大きな影響を与える。物価高とインフレの区別を理解し、気候変動抑制政策の経済的影響を考慮することが極めて重要である。さらに、インフレが住宅取得コストに及ぼす影響も見逃せない。このような複雑な問題を乗り切るには、バランスの取れた持続可能な経済の未来を確保するために、あらゆる視点と潜在的な解決策を検討することが不可欠である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=8Zqi0TVFlIE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/5604-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/5604-ja/</guid>
        
        <category>物価高</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>エネルギー価格</category>
        
        <category>気候変動対策</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>経済情勢を読み解く：インフレ、消費者の回復力、不確実性の中での投資機会 </title>
        <description>&lt;p&gt;経済分析へようこそ！景気減速が予想される中、市場の期待とインフレの可能性について議論します。また、コモディティ価格の上昇に直面する消費者の回復力、価格決定力に注目が集まる今後の決算シーズン、連邦準備制度理事会（FRB）の政策に対する対照的な見解についても探ります。最後に、この不透明な時代における株式市場と潜在的な投資機会について掘り下げる。この複雑な状況を一緒に乗り越えていこう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ST_at2MUQgk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の期待とインフレ&quot;&gt;市場の期待とインフレ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;現在の経済情勢は、景気後退に陥ることなく景気が減速するシナリオであるソフトランディングへの期待に満ちている。この期待は、インフレの持続と連邦準備制度理事会（FRB）の将来の利上げの可能性に対する懸念に火をつけた。しかし、一般に信じられているのとは逆に、景気減速に伴って利回りが低下するという予測もある。インフレ率が目標の2％に戻る可能性は低いが、インフレは抑制されると予測されている。このような状況は、特にイールド・カーブ沿いの10年物において、デュレーションを追加することが有益となる投資機会をもたらす。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;消費者の回復力と逆風&quot;&gt;消費者の回復力と逆風&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一次産品価格の高騰とインフレ率の高止まりの中で、消費者の回復力も注目されている。消費者はこれまで驚異的な回復力を示してきたが、間もなく大きな逆風に直面するのではないかと懸念されている。消費者のバッファーの役割を果たしてきた余剰貯蓄は年末までに枯渇し、クレジットカードに頼らざるを得なくなり、支出を減らさざるを得なくなると予測されている。学生ローン、インフレ、食品価格、原油価格など様々な要因が個人消費に悪影響を及ぼすと予想されている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;決算シーズンとプライシングパワー&quot;&gt;決算シーズンとプライシング・パワー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;来る決算シーズンを前に、焦点はプライシング・パワーよりもトレーディング・ダウンに移ると予測されている。プライシング・パワー（価格決定力）とは、企業が商品やサービスの価格を決定する力であり、重要な課題となっている。投資家は、経済的圧力に耐えうる企業を検討することをお勧めする。インフレ率が低下し、景気が減速するにつれて、価格決定力の強い企業が有利になると予想される。このシナリオは、今後の決算シーズンでも続くと予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株式市場と投資機会&quot;&gt;株式市場と投資機会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;株式市場が拡大し、シクリカル銘柄が増加するというシナリオは、万人に受け入れられるものではない。投資家心理が好転し、ソフトランディングに向かうとの見方がコンセンサスとなっているにもかかわらず、第4四半期には景気の下振れリスクが顕在化すると予想されている。これは小型株にとって難題となる可能性がある。しかし、このような課題が生じ、労働市場が巻き戻しに転じれば、小型株へのエクスポージャーを高める好機となる可能性がある。これからの四半期は、有望な投資機会が訪れるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbの政策に対する対照的な見解&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）の政策に対する対照的な見解&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;リポートは、連邦準備制度理事会（FRB）の政策についても対照的な見解を示している。リマークのニール・ダッツ氏は、市場にとっての主なリスクは連邦準備制度理事会（FRB）がブレーキを早くかけすぎることだと指摘する。同氏は、米国経済は潜在成長率を下回る状況にはなく、連邦準備制度理事会（FRB）の行動が利下げ期待を煽っていると主張する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、現在の経済情勢は投資家にとって複雑な様相を呈している。市場の期待、消費者の回復力、価格決定力の重要性を理解することで、この困難な時代を乗り切ることができる。先行きは不透明だが、情報収集と準備を怠らないことが、大きな違いを生むだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ST_at2MUQgk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/2497-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/18/2497-ja/</guid>
        
        <category>市場期待</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>消費者の回復力</category>
        
        <category>価格決定力</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
