<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 17:06:25 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2023 17:06:25 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>ドル急騰と米国経済への影響、リスクと懸念、そして最高のリスクリワード・トレード</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、最近のドルの急騰と米国経済への影響について探ります。また、バブルの可能性やインフレ管理の課題など、このトレンドに伴う潜在的なリスクや懸念についても解説します。さらに、通貨ペアと日本国債、そして現在の市場環境における最高のリスクリワード・トレードについても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9iJa9t7MTzU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ドルの急騰とアメリカ経済&quot;&gt;ドルの急騰とアメリカ経済&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;RBCブルーベイ・アセット・マネジメントのマーク・ダウニング氏によれば、最近のドル急騰は、米国の堅調なファンダメンタルズ背景によるものだという。米国経済は堅調に推移しており、アトランタ連銀は第3四半期の成長率を5％超と見積もっている。これは、世界経済、特にヨーロッパと中国が弱体化しているのとは対照的だ。しかしダウニング氏は、ドル長トレンドが混み合いすぎてバブルにつながる可能性があるとの懸念を表明している。また、成長が鈍化する兆しが見えず、インフレが依然として課題であることから、米国経済のソフトランディング説が圧力に直面するリスクも指摘している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;通貨ペアと日本国債&quot;&gt;通貨ペアと日本国債&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通貨ペアについては、日本円は米ドルと比べて基本的に割安だとダウニング氏は考えている。米国が割高になっているのに対して、日本は旅行する場所として割安になっていると指摘する。しかし、日銀がデフレ脱却とインフレ目標の達成を認める必要があるため、対円でドルのショートポジションを取るのはまだ時期尚早だと指摘する。日本国債（JGB）については、日本のコア・インフレ率が4％に達し、日銀がインフレ見通しを上方修正すると見て、ダウニングはショート・ポジションを維持している。政府がインフレ目標の達成を発表すれば、イールドカーブ・コントロールの終焉と10年国債利回りの上昇につながる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;最高のリスクリワードトレードとドル高シナリオ&quot;&gt;最高のリスクリワード・トレードとドル高シナリオ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ダウニング氏は、現時点での最高のリスクリワード・トレードは日本国債のショートであると示唆する。米国やユーロの金利など、他の分野には注意を払うよう助言し、インフレ率がマイナスになった場合、長期の国債が売られる可能性を強調している。結論として、ダウニングはドル高シナリオは勢いを失いつつあると見ているが、まだ反対売買には踏み切っていない。同氏は、特に日本の政策変更を注視することの重要性を強調し、現在の市場環境における通貨のボラティリティを強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9iJa9t7MTzU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/13/3267-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/13/3267-ja/</guid>
        
        <category>ドル急騰</category>
        
        <category>アメリカ経済</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>日本国債</category>
        
        <category>リスクリワードトレード</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>消費者物価と生産者物価の発表予定、市場への影響、ポートフォリオの再評価</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、間もなく発表される消費者物価と生産者物価、そしてインフレ動向への影響について探ってみましょう。また、10年物国債の潜在的な上昇と市場への影響についても説明します。最後に、バリュー株と人気企業以外への分散投資を中心に、市場の不透明感の中でポートフォリオを再評価するジョン・リンチのアドバイスを考察する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/XvquOpDYpWE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;消費者物価レポートとインフレ動向の重要性&quot;&gt;消費者物価レポートとインフレ動向の重要性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;間もなく発表される消費者物価と生産者物価は、インフレ動向に関する重要な洞察を提供する。コメリカ・ウェルス・マネジメントのジョン・リンチCIOによると、消費者物価報告（CPR）は卸売物価指数（PPI）よりも重要な意味を持つという。卸売物価が大幅に下落したにもかかわらず、消費者物価は上昇すると予想されている。7月の消費者物価は0.2％上昇したが、8月の予測は0.6％と大幅な上昇である。この上昇はまだ市場に十分に織り込まれていない可能性がある。さらに、年末までのインフレ率が0.2%で安定していたとしても、前年比は4%となり、インフレの加速を示す。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;10年物国債とその潜在的影響&quot;&gt;10年物国債とその潜在的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;10年物国債も注目すべき重要な要素だ。リンチは、今後数週間から数ヶ月のうちに50ベーシスポイント上昇すると予想している。この予想はいくつかの要因に基づいている。第一に、テクニカルな観点から、チャートは10年物国債が4.75％から5％に達する可能性を示している。第二に、量的引き締めにより日本、中国、連邦準備制度理事会（FRB）の大幅な買いが減少しているためである。第三に、財務省が発表した30％の資金供給増がある。最後に、10年物国債は通常、消費者物価指数（CPI）に対して200ベーシス・ポイントのプレミアムで取引される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場が不透明な中でのポートフォリオの再評価&quot;&gt;市場が不透明な中でのポートフォリオの再評価&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;こうした潜在的な市場の変化を踏まえ、リンチは投資家にポートフォリオの見直しを勧めている。10年物国債が5％に近づくような環境では、バリュー株が好パフォーマンスを発揮する可能性があるという。さらに、S&amp;amp;P500の人気銘柄「マグニフィセント・セブン」以外にもポートフォリオを分散させることを勧めている。リンチは、エネルギー・セクターと産業セクターに勢いがあり、ヘルスケア・セクターにもバーベル・リスク戦略の可能性があると見ている。結論として、今後発表される消費者物価指数と生産者物価指数から、インフレに関する重要な見識が得られるだろう。消費者物価が上昇し、10年物国債がさらに上昇する可能性が市場に影響を与えるかもしれない。投資家はポートフォリオを見直し、バリュー株やエネルギー、工業、ヘルスケアなどのセクターを中心に、人気株以外の銘柄への分散を検討すべきである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=XvquOpDYpWE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/12/7707-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/12/7707-ja/</guid>
        
        <category>消費者物価レポート</category>
        
        <category>インフレ動向</category>
        
        <category>10年債</category>
        
        <category>ポートフォリオ</category>
        
        <category>バリュー株</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>労働市場の減速、求人数の減少、賃金と雇用動向への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、求人・求職の減少、失業率のわずかな上昇など、最近の労働市場の減速について分析します。また、大企業の人員削減、進化する労働文化、需要と供給が賃金や採用動向に与える影響についても探っていきます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/MtaEenmKp9Y/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;労働市場の減速-分析&quot;&gt;労働市場の減速： 分析&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のデータは、求人と雇用の伸びが顕著に鈍化し、パンデミック後の雇用ブームが終わりを告げる可能性を示している。失業率もわずかに上昇し、8月には3.5％から3.8％になった。ネットワークの創設者兼CEOであるトム・ギンブル氏は、この減速にはいくつかの要因があると分析する。企業は年末と来るべき選挙に向けて計画を立てており、米連邦準備制度理事会（FRB）の動きはリーダーたちに警戒感を植え付けている。このような状況にもかかわらず、雇用部門の景気は依然として底堅い。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;雇用削減と労働文化の変化&quot;&gt;雇用削減と労働文化の変化&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ギンブルは、マイクロソフト、グーグル、メタなどの大企業で大幅な雇用削減が観察されていると説明する。これらの企業は、パンデミック（世界的大流行）時に過剰な雇用を行ったが、現在は従業員が起業したり、中小企業に入社したりすることでシフトが起きている。現在の雇用市場では、転勤可能なスキルが増え、地理的な障壁も少なくなっている。在宅勤務の文化も進化しており、雇用者と被雇用者の関係やパワー・ダイナミクスを考慮した総合的なアプローチが必要とされている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;需給が賃金と雇用動向に与える影響&quot;&gt;需給が賃金と雇用動向に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ギンブルによれば、需要と供給のモデルは賃金に大きく影響する。供給が多ければ賃金は下がり、逆に供給が少なければ賃金は下がる。このダイナミズムは、パンデミック時に従業員がカリフォルニアに移転した際に明らかになり、同州独自の法律による賃金法の問題につながった。ギンブル氏は、雇用主と従業員が一緒になってこうした問題を乗り越える必要性を強調する。採用の傾向としては、テクノロジー関連の職務は引き続き好調だが、一般的に成長の兆しとされる営業職の採用が減速しているのが気になる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=MtaEenmKp9Y&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/12/4722-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/12/4722-ja/</guid>
        
        <category>労働市場</category>
        
        <category>求人情報</category>
        
        <category>失業率</category>
        
        <category>ワークカルチャー</category>
        
        <category>採用動向</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ドル急騰、ドル混雑傾向のリスク、市場の安定への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、最近のドルの急騰と米国経済への影響について探ってみましょう。また、ドル高トレンドがもたらす潜在的なリスクや、中央銀行のインフレ目標達成に向けた課題についても触れていきます。さらに、通貨ペアと日本国債、ベーシス・トレードの戦略と市場の安定性への影響についても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9iJa9t7MTzU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ドルの急騰とアメリカ経済&quot;&gt;ドルの急騰とアメリカ経済&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;RBCブルーベイ・アセット・マネジメントのマーク・ダウニング氏によれば、最近のドル急騰は、米国の堅調なファンダメンタルズ背景によるものだという。米国経済は好調で、アトランタ連銀は第3四半期の成長率を5％超と予想している。この堅調な業績は、世界経済、特に欧州と中国の弱体化とは対照的である。しかしダウニング氏は、ドル長トレンドが混み合いすぎてバブルにつながる可能性があるとの懸念を表明している。また、ソフトランディングのシナリオが、特にインフレの面で圧力に直面するリスクも指摘している。インフレ率は8％から4％に低下したものの、中央銀行の目標である2％の達成は、特に原油価格と商品価格の上昇によって、より困難になるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;通貨ペアと日本国債&quot;&gt;通貨ペアと日本国債&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通貨ペアについては、日本円は米ドルと比べて基本的に割安だとダウニングは考えている。米国が割高になっているのに対して、日本は旅行する場所として割安になっていると指摘する。しかし、日銀がデフレ脱却とインフレ目標の達成を認める必要があるため、対円でドルのショートポジションを取るのはまだ時期尚早だと指摘する。日本国債（JGB）については、日本のコア・インフレ率が4％に達し、日銀がインフレ見通しを上方修正すると見て、ダウニングはショート・ポジションを維持している。政府がインフレ目標の達成を発表すれば、イールドカーブ・コントロール（YCC）が終了し、10年国債利回りが上昇する可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ベーシス取引と市場の安定性&quot;&gt;ベーシス取引と市場の安定性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ダウニングはまた、マクロ・ヘッジファンドの間で人気の戦略であるベーシス・トレードについても触れている。レバレッジを効かせたベーシス・トレードに対する懸念はあるものの、同氏はそれが市場の安定懸念の主要な要因とは見ていない。同氏は、ベーシス・トレードが人気となっているのは、今年の金利の方向性取引が難航しているからだと考えている。結論としてダウニング氏は、日本国債のショートは依然としてリスク・リターンの高い取引であることを示唆する一方、他の金利に対して強気になりすぎないよう注意を促している。また、インフレ率がマイナスになった場合、国債が売られる可能性についても言及している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9iJa9t7MTzU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/12/4357-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/12/4357-ja/</guid>
        
        <category>ドル急騰</category>
        
        <category>アメリカ経済</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>日本国債</category>
        
        <category>市場の安定性</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>バイデン大統領の支持率、アップルの中国のジレンマ、住宅市場が個人消費に与える影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、バイデン大統領の支持率の低さと、国民の支持と信頼を得るために直面する経済的課題について解説します。また、アップルの中国におけるジレンマと、それが同社と市場に及ぼす潜在的な波及効果についても探ります。さらに、住宅市場の特異な状況、連邦準備制度理事会（FRB）の金利に関するジレンマ、個人消費への潜在的影響についても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/3U4aEwnfYdo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;バイデンの支持率と経済的課題&quot;&gt;バイデンの支持率と経済的課題&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のデータによると、バイデン大統領の支持率は39％と低く、有権者の58％が現在の経済状況をバイデン政権のせいだと考えている。さらに、バイデンが自分のような人々に共感していると考えている有権者は45％に過ぎず、潜在的な信頼不足を示している。これらの数字は、バイデンが国民の支持と信頼を確保する上で大きなハードルに直面する可能性を示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国におけるアップルのジレンマとその波及効果&quot;&gt;中国におけるアップルのジレンマとその波及効果&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;政府職員や政府系企業の従業員がiPhoneの使用を禁じられている中国でのアップルの最近の後退は、ティム・クック最高経営責任者（CEO）にとって重要な課題を提示している。現在進行中の米中冷戦は、アップルの市場での立場をさらに複雑にしている。というのも、特定のコンピューター・チップに対する規制により、アップルは巻き添えを食う可能性があるからだ。このアップル製品への禁止措置は、中国へのエクスポージャーを持つ上位30社の株価下落が示すように、より広い範囲に影響を及ぼす可能性もある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅市場連邦準備制度理事会消費者支出&quot;&gt;住宅市場、連邦準備制度理事会、消費者支出&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;住宅市場は現在、低金利住宅ローンや住宅ローン返済額増加の可能性から、多くの住宅所有者が売却に消極的という特異な状態にある。この停滞は、買い手が適切な物件を見つけることを困難にしている。米連邦準備制度理事会（FRB）もまた、利上げをためらいつつも、潜在的な金利調整の選択肢を残しておきたいと考える当局者もいるなど、金利に関して厳しい状況にある。一方、買い物のための資金やクレジットカードが不足し始めると、個人消費への影響は大きくなり、引き締め政策が必要になる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=3U4aEwnfYdo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/12/2573-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/12/2573-ja/</guid>
        
        <category>バイデンの支持率</category>
        
        <category>経済課題</category>
        
        <category>アップル</category>
        
        <category>中国</category>
        
        <category>住宅市場</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ECBのジレンマ、縮小とインフレのバランス、中国の影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。この記事では、縮小とインフレのバランスを取るというECBのジレンマ、利下げの可能性、中国の景気刺激策が欧州経済に与える影響について掘り下げます。また、ECBの方向転換をめぐる不透明感や、直ちに行動を起こすことなく、インフレと成長率の軟化に対処しなければならない微妙なバランスについても探っていく。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BEZb7v_kSTo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ecbのジレンマ縮小とインフレのバランス&quot;&gt;ECBのジレンマ：縮小とインフレのバランス&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;欧州中央銀行（ECB）は現在、複雑な状況に直面している。一方では、活動データが予想を下回る縮小を示している。一方では、賃金上昇と賃金圧力が持続しており、市場は引き締まったままである。インフレは減速しているが、コア・サービスはそれに追随するのが遅れている。政策立案者の間にもさまざまな意見があり、ECBにとっては難問である。先日の金融政策決定会合では、ECBは方向転換を示す必要があるとの結論に達したが、それが上方なのか下方なのかは依然として不透明である。決定は僅差になると予想されるが、ECBは当面現状を維持する可能性が高い。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;利下げとインフレ-微妙なバランス&quot;&gt;利下げとインフレ： 微妙なバランス&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;利下げの可能性に関して言えば、ECBは現在のインフレ水準 を考えると、あまり迅速に行動するのは難しいと考えるかもし れない。中央銀行は通常、意思決定を行う際にインフレを優先するため、ECBや他の主要中央銀行が利下げに踏み切るまでにはしばらく時間がかかるかもしれない。イングランド銀行は最近、金利のプロフィールをマッターホルンに例えた興味深い発言を行ったが、これは利下げが差し迫っていない可能性を示唆している。ECBは、直ちに行動を起こすことなく、インフレ率の低下と成長率の鈍化に対処する戦略を考案する必要がある。ひとつの可能性は、11月にも利下げを実施する可能性があることだ。失業率に対するインフレ率や賃金圧力のプロットについて議論されているように、その焦点は労働市場だろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国の景気刺激策が欧州経済に与える影響&quot;&gt;中国の景気刺激策が欧州経済に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国の潜在的な景気刺激策は欧州経済に大きな影響を与える可能性がある。2008年の景気刺激策ほどの規模にはならないと予想されるが、中国はすでに政策の端々で調整を行なっている。しかし、不動産セクターには対処すべき構造的問題がある。今年初めに予想された反動は旅行セクターで見られたが、製造セクターの需要は依然として弱い。このような旅行の回復は、エネルギー価格や各地域の観光業にも波及している。例えば、日本は前四半期にGDPが急増したが、これは部分的に観光業に牽引されたものである。結論として、ECBの今後の行動は労働市場とコア・サービス・インフレに影響され、中国の景気刺激策が欧州経済に与える潜在的な影響はまだ十分に理解されていない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BEZb7v_kSTo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/12/1228-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/12/1228-ja/</guid>
        
        <category>ECB</category>
        
        <category>収縮</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>利下げ</category>
        
        <category>中国景気刺激策</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>シリコンバレー銀行破綻の経済的意味と連邦準備制度理事会の対応</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、ジェフリー・ガンドラックのシリコンバレー銀行破綻の経済的影響と連邦準備制度理事会（FRB）の対応についての洞察を探ります。また、インフレ、労働市場、GDP予測、貯蓄、弱気相場の可能性についても彼の考えを掘り下げます。これらの要因と経済への潜在的な影響について分析します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/tphSwfoLaFw/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;シリコンバレーの銀行事情と連邦準備制度理事会の対応&quot;&gt;シリコンバレーの銀行事情と連邦準備制度理事会の対応&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ダブルライン・キャピタルのジェフリー・ガンドラックCEOは最近、シリコンバレー銀行（SVB）破綻の経済的影響についての洞察を語った。ガンドラックCEOは、SVBの破綻は孤立した事件であり、その主な原因はSVB独自の成熟度プロファイルとその成功にあるとした。また、今後も同じような事態が起こるかもしれないが、この問題は2ヵ月後には沈静化したようだとも述べた。ガンドラック氏はまた、3月の一部地方銀行のメルトダウンに対する連邦準備制度理事会（FRB）の対応にも触れ、利上げを継続していると指摘した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ労働市場gdp予測&quot;&gt;インフレ、労働市場、GDP予測&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ガンドラック氏は、米連邦準備制度理事会（FRB）がインフレ率を2％まで下げることに熱心であるとの考えを示した。そのためには労働需要が減少し、景気減速が必要となる。ガンドラック氏は、ベージュブックが労働市場を「低迷している」と表現したことを引き合いに出した。アトランタ連銀は5.6％増、セントルイス連銀は微減と予測している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;貯蓄インフレベアマーケットの可能性&quot;&gt;貯蓄、インフレ、ベアマーケットの可能性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;話は貯蓄とインフレに移った。ガンドラック氏は、パンデミックの間に蓄積された過剰貯蓄がマイナスに転じる瀬戸際にあり、それが経済に影響を与える可能性があると指摘した。彼は、エコノミストたちが前年比の統計に頼りすぎていると批判し、その代わりに2～3年の見通しを立てることを提案した。ガンドラック氏はまた、特にカリフォルニア州において、人々が再び税金を支払わなければならなくなることの影響についても述べた。ガンドラック氏は、財政赤字の影響で債券発行が好調なため、これが債券市場を圧迫する可能性があると説明した。最後に、ジム・グラントが示唆したような債券の弱気相場の可能性を認めたが、予想以上に時間がかかり、次の景気後退に対応する可能性があると主張した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=tphSwfoLaFw&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/11/9000-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/11/9000-ja/</guid>
        
        <category>シリコンバレー銀行</category>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>労働市場</category>
        
        <category>GDP予測</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>アップルのiPhone 15のラインナップ、今後の計画、新興市場への進出</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、アップルの次期iPhone 15のラインナップについて、新機能、デザイン、競争優位性などを探っていきます。また、iPad Proの刷新や地域拡大など、アップルの今後の計画についても触れていきます。さらに、インドとベトナムに焦点を当て、新興市場におけるアップルの戦略と、その成長の可能性を引き出すための取り組みについても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/uoXc3dQrDvg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;アップルの新ラインナップiphone-15など&quot;&gt;アップルの新ラインナップ：iPhone 15など&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;アップルは、画面サイズが6.1インチと6.7インチのiPhone 15の4つの新モデルを発表する準備を進めている。ハイエンドモデルであるiPhone 15 Pro Maxは、3年ぶりとなるチタン製の新デザインを採用する。このモデルはまた、より優れたバッテリー寿命、より軽量なフレーム、新しい3ナノメートル製造プロセスで作られたA17チップを誇る。これにより、アップルは中国のファーウェイ製端末に対して競争力を持つことになる。iPhoneと並んで、アップルはApple WatchのマイナーアップグレードとAirPodsのUSB-C充電規格への移行も予定している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;アップルの将来計画-ipad-proの刷新と事業拡大&quot;&gt;アップルの将来計画： iPad Proの刷新と事業拡大&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;アップルの今後の計画には、来年発表が見込まれるiPad Proの大幅な見直しが含まれている。約5年ぶりの大幅なデザイン変更となる。新型iPad Proでは、初めて有機ELディスプレイが採用され、コントラストと色再現性が向上する。また、トラックパッド付きの新しいマジックキーボードが搭載され、iPadはよりMacBookに近い外観となる。地理的な拡大という点では、アップルはタイ、マレーシア、ベトナム、インドといった国々にサプライチェーンを多様化しており、この動きは米中間の潜在的な貿易摩擦に関係なく続くだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;新興市場におけるアップルの戦略-インドとベトナムに注目&quot;&gt;新興市場におけるアップルの戦略： インドとベトナムに注目&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;アップルは、インドを大きな成長の可能性を秘めた未開拓の市場と見ており、過去15年間にわたる中国での成功を再現することを目指している。同社はすでに同国に小売店を2店舗オープンすることで基盤を固め始めており、さらに3店舗をオープンする予定だ。アップルはまた、インド市場に特化した製品をさらに投入する見込みだ。ベトナムでは、アップルはオンラインストアを開設しており、小売の存在感を拡大することが期待されている。現在、ベトナムはApple WatchとAirPodsの生産に携わっており、アップルの生産拠点におけるベトナムの重要性が高まっていることを示している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=uoXc3dQrDvg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/11/8790-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/11/8790-ja/</guid>
        
        <category>iPhone15</category>
        
        <category>AppleWatch</category>
        
        <category>iPadPro</category>
        
        <category>新興市場</category>
        
        <category>サプライチェーン</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>混迷する市場終値、アップルとクローガーの業績、インフレへの懸念</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、S&amp;amp;P500が小幅高、NASDAQコンポジットは下落という、まちまちの市場終値について解説します。また、アップル、クローガー、RHなど特定銘柄のパフォーマンスや、債券市場、インフレに対する懸念とFRBのインフレ対策への影響についても取り上げます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/8Ft6Xt9SGf4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マーケットクローズの概要&quot;&gt;マーケット・クローズの概要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;市場終値はまちまちで、S&amp;amp;P500種指数は小幅高で終わったが、ナスダック総合指数は週間で1.9％下落した。一方、ダウ平均は約0.2％上昇した。業種別では、原油価格の上昇とロシアとサウジアラビアの減産が主因となり、エネルギー株が1％上昇し、週のトップ・パフォーマーとなった。逆に、テレコム・サービス、自動車・部品、チップ・メーカーはすべて少なくとも0.75%下落して引けた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株式ハイライト&quot;&gt;株式ハイライト&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;サンクチュアリー・ウェルスのチーフ・インベストメント・ストラテジスト、マリアンヌ・バーテルズ氏は、同社の長期的な見通しに自信を示した。クローガー株も、アルバートソンズとの合併に向けた独占禁止法上の承認を得るため、CNSホールセール・グローサーズに400店舗以上を売却することで合意し、3％上昇した。CSX株は、カナディアン・ナショナル鉄道の元幹部マイク・コーリーを初のCOOに任命したことで1.6％上昇した。しかし、すべての銘柄が好調だったわけではなく、RH（旧レストレーション・ハードウェア）は2020年3月以来最悪の1日となり、株価は約16％下落した。ハドソン・パシフィック・プロパティーズも、脚本家と俳優のストライキの中で四半期配当を停止し、3％近く下落した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;債券市場とインフレ懸念&quot;&gt;債券市場とインフレ懸念&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;債券市場では、2年物利回りがわずかに上昇したが、10年物利回りと20年物利回りは横ばいだった。30年物利回りは約1ベーシスポイント低下した。消費者物価指数（CPI）とFRB理事会を控えるなか、FRBが更新した予測やジェローム・パウエル議長の経済に関するコメント、そして “長期的な上昇 “というコンセプトへの期待と憶測が高まっている。今週の原油価格の上昇も、インフレとFRBのインフレ対策への影響に対する懸念を高めている。FRBはインフレ率を計算する際、食品とエネルギー価格を除外しているが、原油とガス価格の上昇はインフレ期待に影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=8Ft6Xt9SGf4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/11/5329-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/11/5329-ja/</guid>
        
        <category>マーケットクローズ</category>
        
        <category>S&amp;P500</category>
        
        <category>NASDAQコンポジット</category>
        
        <category>エネルギー株</category>
        
        <category>インフレ率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>株式市場は好調な滑り出し、金利上昇とハイテクセクターの精査で先行きに不透明感</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、株式市場の好調なスタートと、今後の軌道を取り巻く不確実性について探ります。米連邦準備制度理事会（FRB）の動向、金利上昇、そして債務を抱える企業への潜在的な影響に関する懸念について掘り下げます。さらに、ハイテク・セクターへの監視の目、FRBのスタンスの意味、消費者行動とアップルの発表をめぐる不確実性についても議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/b0kjZpHH9A4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;好調なスタートと不透明な株価の先行き&quot;&gt;好調なスタートと不透明な株価の先行き&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年は株式市場の堅調なパフォーマンスで幕を開け、今後の市場の軌跡に疑問を投げかけた。しかし、米連邦準備制度理事会（FRB）の動向と金利上昇の潜在的影響に対する懸念によって、楽観的な見方は和らいでいる。長期金利の予想外の上昇は多くの投資家を油断させ、今後債務を抱える企業に影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbの姿勢に揺れるハイテク株&quot;&gt;FRBの姿勢に揺れるハイテク株&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;特にハイテク・セクターは精査の対象となっている。同セクターのバリュエーションは、FRBが金利を引き下げるという予想に大きく依存してきたが、最近の兆候によると、FRBはまだやるべきことがあるようだ。このことは、金利低下によって期待される流動性が実現しない可能性を示唆しており、ハイテク株への圧力に拍車をかけている。さらに、プレミアム消費者の動向とアップルの今後の発表の影響も、ハイテク・セクターの先行きに不透明感を与えている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;景気後退リスクにもかかわらず市場心理は変化&quot;&gt;景気後退リスクにもかかわらず市場心理は変化&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ディスカッションでは、市場全体が「狼を泣かせた少年」のような状況に陥る可能性についても触れられた。景気後退の可能性が高まっているにもかかわらず、市場のセンチメントはソフトランディングへとシフトしているようだ。しかし、長期金利の上昇圧力、労働市場の亀裂、地政学的緊張など、現在の市場ダイナミクスを考えると、12％の利益成長を達成するのは難しいように思われる。結論として、ハイテク・セクター、金利上昇、消費者行動は、現在の市場見通しにおける重要な懸念事項である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=b0kjZpHH9A4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/11/4108-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/11/4108-ja/</guid>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>ハイテクセクター</category>
        
        <category>マーケット展望</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
