<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ko.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ko.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 10:18:09 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Sep 2023 10:18:09 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>ディズニー・チャンネル契約紛争： 料金、チャンネル、ハリウッド・ストライキの経済的影響をめぐる争い。</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、ディズニーとチャーターの契約紛争について、料金やチャンネルをめぐる争いを中心に掘り下げていきます。両社にとっての大きな賭け、この紛争がディズニーの苦戦する株価や財務上の損失に与える影響、そして現在進行中のハリウッド・ストライキがディズニーに与える経済的影響について探っていきます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/0Xon2Q3Z-f0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ディズニーとチャーターの契約紛争-料金とチャンネルをめぐる争い&quot;&gt;ディズニーとチャーターの契約紛争： 料金とチャンネルをめぐる争い&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;メディア大手のディズニーが最近、チャーターのケーブル・システム、スペクトラムから自社のテレビ・チャンネルを引き上げ、契約料をめぐる大きな争いに発展した。ESPNとABCを含むこのチャンネルは、全米オープンとカレッジフットボールの試合放映中に引き上げられ、約1500万人の加入者を不満にさせた。争いの根源は、ディズニーがより高い料金と柔軟性の制限を主張しており、消費者に値上げの可能性をもたらしているというチャーター側の主張にある。しかし、ディズニーは、チャーターが市場ベースの条件を反映した新しい契約の締結を拒否したとし、これらの主張に反論している。この紛争は、特にリニアTVの視聴率が低下し、より多くの人々がストリーミング・プラットフォームに移行するにつれて、キャリッジ・フィーをめぐる問題の重要性が増していることを浮き彫りにしている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ディズニーとチャーターの紛争の高い賭け&quot;&gt;ディズニーとチャーターの紛争の高い賭け&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ディズニーとチャーターの係争は、両社にとって大きな賭けである。米国第2位のケーブル・プロバイダーであるチャーターは、これ以上加入者を失うわけにはいかない。一方、ディズニーはストリーミング事業で株価の低迷と財務上の損失に苦しんでいる。アナリストは、双方にとって利害関係が大きいため、この問題はいずれ解決するだろうと予測しているが、その時期はまだ不透明である。すでにハリウッド・ストライキの影響に対処しているディズニーにとって、この争いは新たな難題に過ぎない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ハリウッドストライキがディズニーに与えた経済的影響&quot;&gt;ハリウッド・ストライキがディズニーに与えた経済的影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ハリウッド・ストライキは、直近の雇用統計にも反映されているように、ディズニーに大きな影響を及ぼしている。労働統計局は、映画産業と録音産業の雇用が1万7000人減少したと報告しており、ストライキの影響の大きさを示している。現在5カ月目に突入したストライキは、特にピケに参加している俳優の雇用喪失につながっている。スタジオ交渉は膠着状態に陥っており、現在のところ終結のめどは立っていない。ストライキの経済的影響は大きく、ディズニーが現在直面している課題に拍車をかけている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=0Xon2Q3Z-f0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/04/6698-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/04/6698-ja/</guid>
        
        <category>ディズニー</category>
        
        <category>チャーター</category>
        
        <category>契約紛争</category>
        
        <category>キャリッジフィー</category>
        
        <category>ハリウッドストライク</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>バイデンの外交政策に対する進歩的民主党の影響力、インドの地政学的均衡行為、FRBのインフレのジレンマと政治的意味合い。</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、バイデン大統領の外交政策における進歩的民主党の影響力について、インドにおける人権侵害への取り組みや、ロシアと中国がもたらす地政学的課題に焦点を当てながら探っていく。また、ロシアや中国との関係におけるインドの微妙なバランス感覚や、インフレに関する連邦準備制度理事会（FRB）のジレンマ、そして2024年の選挙に向けた潜在的な政治的影響についても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/HBtB8KJKg7I/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;バイデンの外交政策に対する進歩的民主党の影響力&quot;&gt;バイデンの外交政策に対する進歩的民主党の影響力&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;進歩的民主党は、モディ首相によるインドでの人権侵害にバイデン大統領の注意を向けさせるべく、総力を挙げてきた。その焦点はヒンドゥー教徒以外の個人に対する弾圧に当てられており、大きな懸念を呼んでいる。こうした努力の一方で、ホワイトハウスはロシアのウクライナ侵攻や中国の影響力増大など、他の地政学的勢力とも格闘している。バイデンの戦略には、多様な連合を構築し、NATOの結束を維持し、中国の経済力に対抗するためにインドとの同盟を強化することが含まれている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インドの地政学的バランス法&quot;&gt;インドの地政学的バランス法&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;インドの地政学的関係、特にロシアや中国との関係は複雑で多面的だ。ウクライナに対する世界的な姿勢に同調していないにもかかわらず、インドはロシアの石油を購入し続けている。同時に、インドはネガティブな地政学的感情を利用して、株式市場への外国投資を誘致し、工場を設立している。その目的は、ロシアとの長年の貿易遺産を維持する一方で、世界の他の国々への忠誠を誓うことにある。一方、バイデン大統領が予定している中国の習主席との会談は、中国との関係を断ち切るのではなく、明確なコミュニケーションラインを確立しようという政権の意図を示すものだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbのインフレジレンマとその政治的意味合い&quot;&gt;FRBのインフレジレンマとその政治的意味合い&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;連邦準備制度理事会（FRB）は現在、インフレに関して苦境に立たされている。物価の安定と雇用の最大化というFRBの二重の使命は、積極的なインフレ対策がアメリカ経済に打撃を与え、雇用喪失につながるのではないかという懸念から、脅威にさらされている。パウエル議長は、中産階級に悪影響を与えることなくインフレを管理することに自信を表明しているが、それは微妙なバランスのとり方である。労働市場は回復力を見せているが、過剰な修正が経済的・政治的打撃につながるリスクは根強い。2024年の選挙が近づくにつれ、焦点は主に経済なのか、それとも文化や社会問題が優先されるのか、疑問が残る。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=HBtB8KJKg7I&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/04/3613-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/04/3613-ja/</guid>
        
        <category>進歩的民主党</category>
        
        <category>バイデン外交政策</category>
        
        <category>地政学的バランス</category>
        
        <category>インフレのジレンマ</category>
        
        <category>FRB</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレ動向、今後の政策決定、経済への影響： 知っておくべきこと</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、最近のインフレ上昇と連邦準備制度理事会（FRB）の対応への影響について探ってみましょう。また、今後の政策決定に対する市場の期待と、「より高いものをより長く」というアプローチの可能性についても議論します。さらに、インフレと貯蓄率の低下が経済に与える影響について、それがもたらす課題も含めて検討する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/EgwAc-Qevkg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ動向と連邦準備制度理事会frbの対応&quot;&gt;インフレ動向と連邦準備制度理事会（FRB）の対応&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）が好んで使用するインフレ指標である個人消費支出指数（PCE）は、7月に0.2％、前年同月比で3.3％上昇した。このインフレ率の上昇は、夏の間の激しい個人消費の結果である。食品とエネルギーを除いたコア・インフレ率も前年比で4.2％上昇した。にもかかわらず、FRBはインフレ率2％の目標を維持している。経済循環研究所の共同設立者である鍵屋アキュテインによれば、FRBのアプローチは、即時の利上げではなく、「より高く、より長く」戦略に傾く可能性があるという。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の期待と将来の政策決定&quot;&gt;市場の期待と将来の政策決定&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;将来の政策決定の時期については、多くの議論がある。市場の期待は変動しており、当初の利下げ期待はまだFRBによって満たされていない。市場とFRBの綱引きは続いており、市場は利下げを望み、FRBは慎重な姿勢を崩していない。PCEコア・デフレーターは現在4.2％で、FRBの基準からすると高すぎると考えられている。アキュテインは、9月と11月の利下げに対する市場の期待は今後も揺れ動くだろうと示唆しているが、全体的なトレンドは「より高く、より長く」というアプローチに傾くかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ率と貯蓄率の経済への影響&quot;&gt;インフレ率と貯蓄率の経済への影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;現在のインフレ傾向にもかかわらず、アキュテインはFRBの2％のインフレ目標は依然として理にかなっていると考えている。FRBは信頼性を維持し、過去の失策の後に信頼を取り戻す必要がある。しかし、懸念されるのは貯蓄率の大幅な低下である。人々はレジャーや旅行で消費し続け、貯蓄に手をつけている。秋には学生ローンの支払いやその他の金銭的負担が再開されるため、貯蓄率はさらに低下する可能性がある。これは借入の増加につながる可能性があるが、信用収縮は依然として経済に影響を及ぼしている。最近のインフレ率の上昇と貯蓄率の低下は、経済に課題を突きつけている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=EgwAc-Qevkg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/03/4792-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/03/4792-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>FRB</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>市場期待</category>
        
        <category>貯蓄率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>住宅費の上昇、雇用市場の課題、経済への影響： 包括的分析。</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、限られた供給による住宅価格の高騰や、賃金の上昇が物価上昇に追いつかないことによる経済への負担など、住宅市場が経済に与える影響について探っていきます。また、厳しい雇用市場、インフレ率の上昇、バイデン大統領の経済政策に対する国民感情への潜在的な影響についても説明する。さらに、雇用動向や住宅費上昇に伴う消費者行動の変化についても見ていく。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Z3F9gT1VQjQ/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅市場の経済への影響&quot;&gt;住宅市場の経済への影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;住宅市場が冷え込んでいるにもかかわらず、供給が限られているため住宅価格は高止まりしている。この供給不足は、仕事があり賃金が上昇している人々が依然として住宅購入を希望しているため、住宅需要の継続に寄与している。しかし、賃金データは、賃金上昇が物価上昇に追いついていないことを示唆している。前月比の平均所得は予想をやや下回り、経済に潜在的なひずみが生じていることを示している。さらに、離職者の賃金上昇率には、現職に留まる人と比べて大きな差があり、会社を辞める人に有利である。これは、アメリカの雇用主が新しい従業員を雇う際に有利になる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;住宅費高騰の中での雇用市場と経済見通し&quot;&gt;住宅費高騰の中での雇用市場と経済見通し&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;パンデミック以降、雇用者の採用までの日数は27日から44日に増加し、エンジニアリングや医療といった需要の高い分野では、採用までの日数が88日とさらに長くなっている。このことは、厳しい雇用市場を示唆しており、新卒者の就職市場への参入やクレジットカードの負債増加などの要因によってさらに悪化している。電化製品や自動車を含む商品への個人消費は減少しており、家計のひっ迫を示している。インフレ率の上昇は個人の支払い能力に影響を与え、消費力を低下させており、公式発表よりも高いインフレ率を経験したと報告する個人もいる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;バイデンノミクス雇用動向住宅費上昇に直面する消費者行動&quot;&gt;バイデンノミクス、雇用動向、住宅費上昇に直面する消費者行動&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;バイデン大統領は失業率の低下を強調し、経済の好調さをアピールしている。しかし、実質賃金は低下し、インフレが個人の購買力を低下させているという批判がある。インフレと債務が経済に与える影響は、次の選挙年にバイデノミクスに対する国民感情に影響を与えるかもしれない。一方、ウォルグリーンズや外食産業のような企業は、フレックスやパートタイムを募集しており、雇用傾向の変化を示している。アメリカ人は、住宅費の高騰による消費行動の変化を反映し、より手頃な価格で外食をすることで家計を管理している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Z3F9gT1VQjQ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/02/9434-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/02/9434-ja/</guid>
        
        <category>住宅市場</category>
        
        <category>賃金上昇</category>
        
        <category>雇用市場</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>バイデノミクス</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中国の経済対策、不動産セクターへの懸念、米国の金融政策がアジア株に与える影響。</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、金融市場の信頼回復に向けた中国の経済対策と、銀行から保険会社への投資シフトについて解説します。また、不動産セクターを取り巻く懸念や、米国の金融政策がアジア株に与える影響についても解説します。最後に、米国債利回りと金融政策期待がアジア株式の将来のパフォーマンスに与える影響を分析する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/byAaUdVlsTU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##中国の経済対策と投資焦点の転換&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近のインタビューによると、インタビュアーは中国の経済と株式市場を強化するための取り組みについて論じている。その第一の焦点は、消費者、個人投資家、海外投資家の金融市場に対する信頼を回復することである、と彼らは主張する。興味深いことに、彼らは中国の銀行から中国の保険会社に投資先をシフトしている。これは、銀行が不動産セクターを支援することで、純利鞘が希薄化し、資産の質リスクが高まる可能性があると考えたためだ。逆に、保険会社からは固定リターン商品への需要が高まると予想している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;不動産セクターとアジア株を取り巻く懸念&quot;&gt;不動産セクターとアジア株を取り巻く懸念&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;インタビューに応じた人物は、中国に対して建設的だが選別的なスタンスを維持している。中国銀行が最近預金金利を引き下げたが、これは不動産セクターへの懸念と関連した動きであると指摘した。しかし、オーバーレバレッジや歴史的な過剰建築に対する懸念から、現在中国や中華圏の不動産セクターへのエクスポージャーはない。こうした懸念は今後も続くと予想され、不動産セクターの問題を短期的に解決するのは難しい。また、アジア株式と他の先進国市場とのパフォーマンスの乖離を強調し、その原因は米国債利回り、米国の金利期待、世界の中央銀行の金融政策期待にあるとした。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米国の金融政策がアジア株式に与える影響&quot;&gt;米国の金融政策がアジア株式に与える影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;9月の金融政策決定会合を強く期待している。彼らは、米連邦準備制度理事会（FRB）はデータ次第ではあるが、少なくとも2024年までは現在の5.5前後の水準を維持する可能性が高いと予想している。しかし、今後の雇用統計が好調であれば、この予想が修正される可能性もある。インタビュイーは、米国債利回りの混乱とそれがアジア株に与えた影響の最悪期は過ぎ去った可能性があると考えている。最後に、同氏は中国金融市場の信頼回復の必要性と、アジア株のパフォーマンスにとって米国債利回りと金融政策期待が重要であることを強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=byAaUdVlsTU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/02/8888-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/02/8888-ja/</guid>
        
        <category>中国経済</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>金融市場</category>
        
        <category>不動産セクター</category>
        
        <category>アジア株式</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ブラックロックのESG投資シフト： 物議を醸す動きが反発を招き、企業の責任に疑問を投げかける。</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、ブラックロックのESG投資運動からの転換の可能性と、英米の少子化をめぐる論争について探ります。また、人口減少に対する認識と対処における反人間的視点と世界的不平等、そして人口管理に対するよりバランスの取れた公平なアプローチの必要性についても議論します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/1vyP0Mo0AvA/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ブラックロックのesg投資シフト&quot;&gt;ブラックロックのESG投資シフト&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;約10兆ドルの運用資産を持つ世界最大の資産運用会社であるブラックロックが、環境社会ガバナンス（ESG）投資の動きからシフトする可能性が出てきた。同社は、ESG投資における著しい進歩が、この用語からの転換の可能性につながったとしている。しかし、このシフトは、ESG運動に不満を募らせている企業、資産ファンド、個人を含む多くのステークホルダーからはあまり受け入れられていない。この不満は、ESGがしばしば企業の不正行為を隠蔽するために利用されているという認識が広まったことに起因している。さらに、ブラックロックの環境・社会的配慮への支援は減少しており、過去2年間の22件、47件から、直近1年間ではわずか7件にとどまっている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;少子化の論争&quot;&gt;少子化の論争&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ハーバード大学人口・高齢化研究所所長のサラ・A・ハーパーは、高所得・高消費国の少子化を支持している。ハーパーは、富裕国の少子化が過剰消費に対処するのに役立つと考えており、これらの国で子どもの数を減らすことは良いことだと主張している。しかし、この視点は批判にさらされている。報告書は、なぜ英国や米国の人間が少子化を肯定的にとらえるのかに疑問を投げかけ、子どもがもたらす喜びや積極的な貢献を強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;反人間的視点と世界の不平等&quot;&gt;反人間的視点と世界の不平等&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;報告書は、人口削減の動きは反人間的であると指摘し、人間が問題なのではなく、人間が重要なのだと主張している。また、少子化推進派に対し、アフリカやインドでの人口減少を奨励・称賛し、先進国での少子化を称賛することに疑問を呈している。これは、人口減少に対する認識と扱いにおける世界的な不平等の可能性を浮き彫りにしている。先進国における少子化は、先進国と発展途上国の双方に否定的な結果をもたらす可能性があり、人口管理に対するよりバランスの取れた公平なアプローチの必要性を示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=1vyP0Mo0AvA&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/02/8544-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/02/8544-ja/</guid>
        
        <category>ESG投資</category>
        
        <category>企業不祥事</category>
        
        <category>少子化</category>
        
        <category>世界的不平等</category>
        
        <category>人口管理</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金融政策、債券市場の動向、長期的な経済成長における移民の役割についてのハーカーの視点。</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、金融政策と金利に関するパトリック・ハーカー・フィラデルフィア連銀総裁の見解を探ります。インフレ率2％達成というFRBの目標や、過去の利上げの影響についての見解を含みます。また、債券市場、インフレ、長期的な経済成長を促進する移民の役割に関するハーカーの洞察についても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/IWljaOWyEwc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金融政策と金利-ハーカーの見解&quot;&gt;金融政策と金利： ハーカーの見解&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;フィラデルフィア連銀のパトリック・ハーカー総裁は最近、経済の現状と連邦準備制度理事会（FRB）の金融政策についての見解を語った。ハーカー氏は、FRBは金利を現在の水準に据え置く可能性があり、最終的な決定は今後数週間のデータによって決定されると考えている。ハーカー氏によれば、FRBの目標はインフレ率2％を達成することだが、この目標を達成する方法については意見が分かれているという。同氏はまた、経済が前回の利上げを吸収し、その影響を評価する時間を与える必要性を強調した。もしデータが引き続き冷え込みを示すようであれば、ハーカー氏は9月の会合での利上げ延長を支持するだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;債券市場金利インフレ&quot;&gt;債券市場、金利、インフレ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ハーカーは、債券市場、特にロングエンドは、グローバルな要因を含む様々な要因の影響を受けており、FRBの仕事の一部を担っていることを認めた。同氏は、FRBが目標とするのは実質資金金利ではなく、インフレ率と失業率であることを明らかにした。ハーカー氏は、FRBの見解として、インフレ率は今後数年間で徐々に2％に向かっていくと述べた。また、住宅を除くサービス・セクターのインフレ率が頑なに高いので、それを下げてほしいと述べた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;長期的な経済成長と移民の役割&quot;&gt;長期的な経済成長と移民の役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ハーカーは、経済成長を牽引する人口動態の重要性を強調し、人口動態は経済にとって極めて重要な要素であると述べた。労働者一人当たりの生産性を高めるか、労働者数を増やすかが、成長を後押しする2つの方法であると述べた。ハーカー氏は、移民政策への包括的なアプローチと、労働市場への参入を促すイニシアチブの必要性を強調した。また、フィリー連銀が機会職業に焦点を当てていることについても触れ、より多くの人々を副業から解放し、経済に参加させることが長期的な成長のための重要な戦略であることを示唆した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=IWljaOWyEwc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/9099-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/9099-ja/</guid>
        
        <category>金融政策</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>経済成長</category>
        
        <category>移民政策</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>ディズニー・チャーター紛争が拡大、テレビ視聴者とハリウッド業界に影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、契約料をめぐるディズニーとチャーターの争いと、それが業界に与えた影響について掘り下げていきます。両社の攻防、ディズニーがハリウッド・ストライキで直面している課題、そしてストライキがもたらす経済的影響について探っていきます。現在進行中のこの争いとディズニーへの影響にご期待ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/0Xon2Q3Z-f0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ディズニーとチャーターの紛争-契約料をめぐる争い&quot;&gt;ディズニーとチャーターの紛争： 契約料をめぐる争い&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;メディア大手のディズニーが最近、ESPNやABCなどのテレビチャンネルをチャーターのケーブルシステムSpectrumから撤退させ、業界に大きな波紋を呼んでいる。契約料をめぐって両社が合意に達しなかったためである。約1500万人の加入者を抱える全米第2位のケーブル・プロバイダーであるチャーター社は、全米オープンと今シーズン最初のカレッジ・フットボールの試合を放映していたが、このチャンネルが突然引き上げられた。この措置は多くのスポーツファンの怒りを買った。対立の根源は、ディズニーがより高い料金と柔軟性の制限を主張し、消費者に持続不可能な値上げをもたらしたというチャーターの主張にある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ディズニーとチャーターの行き違い&quot;&gt;ディズニーとチャーターの行き違い&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Charterの申し立てに対し、ディズニーはCharterが市場ベースの条件を反映した新しい契約を結ぶことを拒否したと述べた。ディズニーは、料金、配給、パッケージング、広告などに関して最も有利な条件をチャーターに提示したと主張している。しかし、両社間の行き来は続いている。このようなキャリッジ・フィー（有料テレビ事業者がネットワークに支払うチャンネル放映料）をめぐる問題は、近年顕著になってきている。特に、リニアTVの視聴率が低下し、ストリーミング・プラットフォームに移行する人が増えているためだ。リニアTVはこの時点で実質的に死んだと主張するアナリストさえいる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#ディズニーの挑戦 ハリウッド・ストライキとその経済的影響&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今回の争議は、ディズニーにとって最新の問題に過ぎず、同社はハリウッド・ストライキという難題に直面している。このストライキがディズニー社に与えた影響は、直近の雇用統計に表れている。労働統計局は、ストライキを反映して17,000人の雇用減少を報告した。5ヶ月目に入ろうとしているストライキは、特にピケに参加している俳優の雇用減少につながっている。スタジオ交渉は膠着状態に陥っており、ストライキに終わりが見えないことを示している。ストの経済的影響も大きく、ディズニーの状況をさらに複雑にしている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=0Xon2Q3Z-f0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/6773-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/6773-ja/</guid>
        
        <category>ディズニー・チャーター紛争</category>
        
        <category>契約料</category>
        
        <category>運送料</category>
        
        <category>ハリウッド・ストライキ</category>
        
        <category>経済的影響</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>底堅い経済、インフレ懸念、米中関係： 将来を形成する主な要因</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、米国経済の底堅さとその要因について、バイデン大統領政権下での法制面での勝利を含めて探っていきます。また、インフレ懸念を緩和するための政権の戦略や、米中関係が製造業に与える影響についても掘り下げます。最後に、差し迫った「育児の崖」と、女性の労働力参加支援における育児イニシアチブの重要性について議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/fJllOceGkxI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#底堅い経済とその基礎要因&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）の積極的な利上げキャンペーンにもかかわらず、米国経済は驚異的な回復力を見せている。バイデン大統領の国家経済諮問委員会委員長であるジャレッド・バーンスタイン氏は、この回復力をバイデン政権下でのいくつかの立法的勝利によるものだとしている。インフレ抑制法（IRA）、チップス法、アメリカン・レスキュー・プランなどである。これらの立法措置は、特にパンデミックの間、労働市場の回復に大きく貢献した深い投資をもたらした。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ懸念と緩和策&quot;&gt;インフレ懸念と緩和策&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;経済の回復力にもかかわらず、インフレは依然として重要な懸念事項であり、バーンスタイン氏はインフレが米国人にとっての最大の懸念事項であることを認めている。この問題に対処するための政権の重要な戦略は、インフレ抑制に効果的であることが証明されている施策を継続的に実施することである。例えば、インフレ抑制法は、特にヘルスケアやクリーンエネルギー分野での物価上昇圧力を緩和する上で重要な役割を果たしてきた。IRAはすでに家庭の大幅な医療費節約につながっており、処方薬コストのさらなる削減を目指している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米中関係と育児危機&quot;&gt;米中関係と育児危機&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国の輸出減少の問題と、製造業を自国に呼び戻そうとする米国の努力についても議論された。バーンスタイン氏は、半導体やAIに関する米国の対中投資を制限する大統領令は、デカップリングではなくデリスク戦略であることを明らかにした。米中間の貿易フローは依然として堅調で、評価されている。国内面では、10月1日に迫った「育児の崖」（多くの育児補助金や優遇措置が期限切れとなる）が注目された。バーンスタイン氏は、チャイルドケアへの取り組みと、それが女性の労働力参加に与える影響の重要性を強調し、誰も仕事と育児のどちらかを選ぶ必要はないと指摘した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=fJllOceGkxI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/6418-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/6418-ja/</guid>
        
        <category>レジリエント・エコノミー</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>立法勝利</category>
        
        <category>米中関係</category>
        
        <category>育児危機</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレに対するFRBのアプローチと供給サイドの代替戦略： 経済成長にとってより良い道はどちらか？</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、インフレ管理と経済成長促進に対する米連邦準備制度理事会（FRB）のアプローチと、マイケル・フォークナー氏が提唱する供給サイドの経済戦略について解説します。また、物価の安定と経済成長を達成するための政策協調、税制プログラム、成長促進政策の役割についても議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/jA8ivBbPRFU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレと経済成長に対するfrbのアプローチ&quot;&gt;インフレと経済成長に対するFRBのアプローチ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）はパウエル議長の下、予想通り冷え込まない景気に対処してきた。インフレを管理し、経済成長を刺激するためのFRBの戦略は、目標インフレ率2％の達成を目指し、経済を減速させることである。このアプローチは、経済成長と物価の安定は相反するものであり、需要を抑制することが物価を望ましい水準に戻す唯一の方法であるという信念に根ざしている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;供給側を支持する別の経済アプローチ&quot;&gt;供給側を支持する別の経済アプローチ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;AFPIのチーフ・エコノミストでメリーランド大学の経済学教授であるマイケル・フォークナーは、FRBのアプローチとは反対に、供給サイドに立った経済戦略を提案している。この代替的アプローチは、企業に供給を増やすよう促し、それによって価格を下げるというものだ。この戦略は、需要の抑制だけに焦点を当てるのではなく、価格安定を達成するために供給を増やすことを強調する。フォークナーは70年代後半を例に挙げ、成長促進政策がインフレ率の大幅な低下と米国の目覚ましい経済成長をもたらしたと述べている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政策協調と成長促進政策の役割&quot;&gt;政策協調と成長促進政策の役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;フォークナーは、パウエルが供給サイド寄りのアプローチに消極的なのは、現政権がグリーン・アジェンダとアメリカのエネルギー抑制に重点を置いていることが影響しているのではないかと指摘する。インフレを効果的に管理するには、税制、歳出政策、規制改革を含む包括的なアプローチが必要だと主張する。さらに、議会と政権との協調の重要性、インセンティブ税制や成長促進政策を推進する共和党の役割を強調する。このような協調的アプローチが物価安定と経済成長を達成する鍵であるとしている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=jA8ivBbPRFU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/3092-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/3092-ja/</guid>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>経済成長</category>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        <category>供給サイド</category>
        
        <category>物価安定</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
