<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ko.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ko.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 03:05:47 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2023 03:05:47 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>金融政策、債券市場の動向、長期的な経済成長における移民の役割についてのハーカーの視点。</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、金融政策と金利に関するパトリック・ハーカー・フィラデルフィア連銀総裁の見解を探ります。インフレ率2％達成というFRBの目標や、過去の利上げの影響についての見解を含みます。また、債券市場、インフレ、長期的な経済成長を促進する移民の役割に関するハーカーの洞察についても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/IWljaOWyEwc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金融政策と金利-ハーカーの見解&quot;&gt;金融政策と金利： ハーカーの見解&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;フィラデルフィア連銀のパトリック・ハーカー総裁は最近、経済の現状と連邦準備制度理事会（FRB）の金融政策についての見解を語った。ハーカー氏は、FRBは金利を現在の水準に据え置く可能性があり、最終的な決定は今後数週間のデータによって決定されると考えている。ハーカー氏によれば、FRBの目標はインフレ率2％を達成することだが、この目標を達成する方法については意見が分かれているという。同氏はまた、経済が前回の利上げを吸収し、その影響を評価する時間を与える必要性を強調した。もしデータが引き続き冷え込みを示すようであれば、ハーカー氏は9月の会合での利上げ延長を支持するだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;債券市場金利インフレ&quot;&gt;債券市場、金利、インフレ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ハーカーは、債券市場、特にロングエンドは、グローバルな要因を含む様々な要因の影響を受けており、FRBの仕事の一部を担っていることを認めた。同氏は、FRBが目標とするのは実質資金金利ではなく、インフレ率と失業率であることを明らかにした。ハーカー氏は、FRBの見解として、インフレ率は今後数年間で徐々に2％に向かっていくと述べた。また、住宅を除くサービス・セクターのインフレ率が頑なに高いので、それを下げてほしいと述べた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;長期的な経済成長と移民の役割&quot;&gt;長期的な経済成長と移民の役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ハーカーは、経済成長を牽引する人口動態の重要性を強調し、人口動態は経済にとって極めて重要な要素であると述べた。労働者一人当たりの生産性を高めるか、労働者数を増やすかが、成長を後押しする2つの方法であると述べた。ハーカー氏は、移民政策への包括的なアプローチと、労働市場への参入を促すイニシアチブの必要性を強調した。また、フィリー連銀が機会職業に焦点を当てていることについても触れ、より多くの人々を副業から解放し、経済に参加させることが長期的な成長のための重要な戦略であることを示唆した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=IWljaOWyEwc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/9099-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/9099-ja/</guid>
        
        <category>金融政策</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>経済成長</category>
        
        <category>移民政策</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>底堅い経済、インフレ懸念、米中関係： 将来を形成する主な要因</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、米国経済の底堅さとその要因について、バイデン大統領政権下での法制面での勝利を含めて探っていきます。また、インフレ懸念を緩和するための政権の戦略や、米中関係が製造業に与える影響についても掘り下げます。最後に、差し迫った「育児の崖」と、女性の労働力参加支援における育児イニシアチブの重要性について議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/fJllOceGkxI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#底堅い経済とその基礎要因&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）の積極的な利上げキャンペーンにもかかわらず、米国経済は驚異的な回復力を見せている。バイデン大統領の国家経済諮問委員会委員長であるジャレッド・バーンスタイン氏は、この回復力をバイデン政権下でのいくつかの立法的勝利によるものだとしている。インフレ抑制法（IRA）、チップス法、アメリカン・レスキュー・プランなどである。これらの立法措置は、特にパンデミックの間、労働市場の回復に大きく貢献した深い投資をもたらした。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ懸念と緩和策&quot;&gt;インフレ懸念と緩和策&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;経済の回復力にもかかわらず、インフレは依然として重要な懸念事項であり、バーンスタイン氏はインフレが米国人にとっての最大の懸念事項であることを認めている。この問題に対処するための政権の重要な戦略は、インフレ抑制に効果的であることが証明されている施策を継続的に実施することである。例えば、インフレ抑制法は、特にヘルスケアやクリーンエネルギー分野での物価上昇圧力を緩和する上で重要な役割を果たしてきた。IRAはすでに家庭の大幅な医療費節約につながっており、処方薬コストのさらなる削減を目指している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米中関係と育児危機&quot;&gt;米中関係と育児危機&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国の輸出減少の問題と、製造業を自国に呼び戻そうとする米国の努力についても議論された。バーンスタイン氏は、半導体やAIに関する米国の対中投資を制限する大統領令は、デカップリングではなくデリスク戦略であることを明らかにした。米中間の貿易フローは依然として堅調で、評価されている。国内面では、10月1日に迫った「育児の崖」（多くの育児補助金や優遇措置が期限切れとなる）が注目された。バーンスタイン氏は、チャイルドケアへの取り組みと、それが女性の労働力参加に与える影響の重要性を強調し、誰も仕事と育児のどちらかを選ぶ必要はないと指摘した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=fJllOceGkxI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/6418-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/09/01/6418-ja/</guid>
        
        <category>レジリエント・エコノミー</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>立法勝利</category>
        
        <category>米中関係</category>
        
        <category>育児危機</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中央銀行による引き締め過ぎの潜在的リスクと、高金利環境を乗り切るための戦略。</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、中央銀行による過剰な引き締めが株式市場に与える潜在的リスク、高金利が投資戦略に与える影響、債券市場と株式市場のボラティリティの関係について探っていきます。また、ポートフォリオの多様化、世界経済の懸念の監視、中央銀行の行動に関する情報収集の重要性についても説明します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/zgYlWlzhuV8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中央銀行の過剰引き締めが株式市場に与える影響&quot;&gt;中央銀行の過剰引き締めが株式市場に与える影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;アルパイン・ウッズのポートフォリオ・マネージャー、サラ・ハントは、中央銀行による過剰な引き締めが株式市場に与える潜在的なリスクについて懸念を表明している。彼女は、市場は金利がいずれ低下し始めるという前提で動いてきたと指摘する。しかし、懸念されるのは、金利が長期にわたって高止まりすることだ。ジレンマは、25ベーシスポイントや50ベーシスポイントの利上げが問題になるのか、それとも5％の金利を長期間維持することが問題になるのかという点にある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;高金利環境における投資戦略&quot;&gt;高金利環境における投資戦略&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ハント氏は、金融危機後のような低金利環境への回帰を期待しないよう投資家にアドバイスしている。彼女は、金利低下への期待がハイテク・セクターの成長の原動力になっていると指摘する一方で、潜在的な市場疲労に警鐘を鳴らす。その結果、投資家はハイテク以外にもポートフォリオを分散させ、バリュエーションの低いセクターを検討するよう勧めている。最近のS&amp;amp;P500の調整を踏まえ、ハントは調整の程度を予測するのは難しいと認めつつも、FRBの動きや中国情勢など世界経済の懸念を注視することの重要性を強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;債券と株式市場のボラティリティの関係&quot;&gt;債券と株式市場のボラティリティの関係&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ハント氏は、債券市場と株式市場のボラティリティの関係が、過去1年間アンバランスであったことを認めている。FRBが利上げを続ければ、金利はピークに達し、低下し始める可能性があると彼女は推測している。しかし、金利がどの程度低下するかは依然不透明である。ハント氏はまた、FRBが利下げを行う理由の重要性を強調し、正常化のための利下げは景気後退に対応するための利下げとは異なると指摘する。今後の雇用統計について、ハント氏は予想から大きく外れることはないと見ている。ハント氏は最後に、世界経済の懸念や中央銀行の動きを注視しつつ、バランスの取れたポートフォリオを維持し、成長が見込まれるセクターに投資機会を求めるよう投資家に助言している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=zgYlWlzhuV8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/6716-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/6716-ja/</guid>
        
        <category>中央銀行</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>投資戦略</category>
        
        <category>債券市場</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>マーケット・ジェットコースター 米国株式市場のトップ・パフォーマー、下位銘柄、イールド・カーブの謎を解く</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日は、最近のマーケット・パフォーマンスについて、上位パフォーマーと下位パフォーマーに焦点を当て、マーケットの見通しについてお話しします。また、イールド・カーブの反転がもたらす影響や、今後開催されるFRB、ECB、日銀の会合から予想されることについても触れます。最後に、S&amp;amp;P500種構成企業のうち40社が来週発表する決算報告の潜在的な影響について掘り下げる。洞察に満ちた市場動向と予測にご期待ください！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thumbnail.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場のパフォーマンスとトップパフォーマー&quot;&gt;市場のパフォーマンスとトップ・パフォーマー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ブルームバーグの米国市場に関する最新レポートでは、この日の取引は比較的横ばいで終わったと指摘されている。ダウ工業株30種平均は0.01％の上昇にとどまり、S&amp;amp;P500種株価指数はなんとかプラスを維持した。KBW銀行株はこのような低調なパフォーマンスにもかかわらず、全体では約6.6％の上昇と好調な週となった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;個別銘柄とインデックスを見ると、オプションの満期は期待された出来高とボラティリティの増加にはつながらなかった。S&amp;amp;P500種株価指数は上昇、NASDAQコンポジットとNASDAQ100種株価指数は下落した。S&amp;amp;P500種株価指数で上位を占めたのは、ジオン・シュワブ、キーコープ、シチズンズ・ファイナンシャル、ノーザン・トラスト、バンク・オブ・アメリカ、モルガン・スタンレーだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公益事業、ヘルスケア、エネルギーなどのディフェンシブ銘柄は好調だったが、通信サービス、工業、金融は苦戦した。ディズニーは、NFLやNBAとのパートナーシップや投資ストラクチャーの可能性について予備的な協議を行った後、1％上昇した。クアルコム、テキサス・インスツルメンツ、インテルがNASDAQ100の上位を占めたが、特別なニュースはなかった。モルガン・スタンレーが目標株価を引き上げたエアビーアンドビーも2.5%上昇した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;下落率と市場見通し&quot;&gt;下落率と市場見通し&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;トップ・パフォーマーがいた一方で、市場には下落企業も存在した。インターパブリック、オムニコム、アメリカン・エキスプレス、シュルンベルジェ、インテュイティブ・サージカルなどが苦戦した。インターパブリックは通期見通しを半減し、アメリカン・エキスプレスはクレジットカード支出の伸び悩みを報告、シュルンベルジェは北米での活動が減少する見込み。インテュイティブ・サージカルは第2四半期の業績は上回ったが、減量薬の人気により肥満手術が減少した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;債券市場は比較的横ばいで推移し、2年物利回りに大きな動きはなかった。しかし、2年物利回りの逆転幅は拡大し、FRBがインフレを抑制するとの債券市場の見方を示した。イールドカーブの反転の意味や、それが本当に景気後退を示唆するのか、それともソフトランディングを示唆するのかについては議論がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;今後のイベントと決算報告&quot;&gt;今後のイベントと決算報告&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本レポートでは、今後の注目イベントとして、FRB、ECB、日銀の各会合を挙げている。これらの会合は市場や投資家心理に影響を与える可能性がある。さらに来週は、S&amp;amp;P500種構成企業のうち40社の決算発表が予定されている。これらの企業の業績がさらに明らかになり、市場動向に影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、この日の取引はさまざまなセクターでまちまちのパフォーマンスとなった。好調に推移した銘柄やセクターもあれば、苦戦した銘柄やセクターもあった。債券市場は比較的安定しており、イールドカーブの反転の重要性はいまだ議論の的となっている。今後の市場動向を占う上で、今後のイベントや決算報告が重要なファクターとなるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=27opyjamNTE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/6210-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/6210-ja/</guid>
        
        <category>市場パフォーマンス</category>
        
        <category>トップパフォーマー</category>
        
        <category>下落率</category>
        
        <category>市場展望</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金利上昇、インフレ、バイデン所有権： アメリカ人が直面する災難</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、金利上昇、インフレ、潜在的な増税が消費者に与える影響について、アンディ・パズダー氏の懸念を探ります。また、現在の経済状況に対するバイデン大統領の責任と、今後の選挙への影響についても触れていきます。さらに、株式市場の現状と各所得層への影響についても触れる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/XAHTSH6TR0w/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利上昇とインフレの影響&quot;&gt;金利上昇とインフレの影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;アンディ・パズダー前労働長官候補は、金利上昇が消費者やクレジットカードの借り手に及ぼす潜在的な悪影響について懸念を表明した。同氏は、金利上昇、インフレ、バイデン政権による増税の可能性が組み合わさることで、個人の生活コストが大幅に上昇する可能性があると主張している。プズダー氏は、パウエル米連邦準備制度理事会（FRB）議長の景気減速への取り組みは、バイデン政権の経済成長促進の試みとは逆効果だと指摘する。彼はアトランタ連銀のGDP成長率5.8％という予測を懸念材料として挙げており、パウエルはこれがインフレの急上昇につながると考えているからだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;現在の経済に対するバイデン大統領の責任&quot;&gt;現在の経済に対するバイデン大統領の責任&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;そして話題は、現在の経済状況に対するバイデン大統領の責任に移った。プズダーは、バイデンが悪い経済の所有者であるというCNNの報道に同意した。彼は、黒人有権者におけるバイデンの支持率が2020年以降2桁減と大幅に低下していることを指摘した。プズダー氏は、日常的なアメリカ人が直面する経済的課題は、黒人有権者を含むより多くの有権者が次の選挙で共和党に投票することにつながると予測している。同氏はまた、1兆ドルを突破した米国のクレジットカード債務の増加や、アメリカ人の50％以上が毎月の支払いができない状況にあることを強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株式市場と経済の現状&quot;&gt;株式市場と経済の現状&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ディスカッションでは株式市場の状況についても触れられた。ケン・フィッシャー氏は、2年物利回りが5％前後と、再び強気相場の初期段階にあることを示唆した。バンガードは、バリュー株、特に金融、産業、ヘルスケア・セクターが2000年と2020年に起きたようなブレイクアウトを起こす可能性があると考えている。しかし、株式市場は富裕層に恩恵をもたらすかもしれないが、中低所得者層はインフレによって大きな打撃を受ける。最後に、プズダー氏は現在の経済状況をほとんどのアメリカ人にとって災難であるとし、経済状況が2024年11月の選挙に影響を与えることに期待を示した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=XAHTSH6TR0w&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/5269-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/5269-ja/</guid>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>金利上昇</category>
        
        <category>経済</category>
        
        <category>バイデン政権</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>弱まるランド： インフレと中央銀行の戦略への影響</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、南アフリカ・ランド安がインフレに与える潜在的な影響と、経済リスクに対処するために南アフリカ中央銀行が取っている積極的なアプローチについて探ります。また、南アフリカ経済の見通しに対する米連邦準備制度理事会（FRB）の影響から学んだ教訓や、新興市場における複雑な意思決定の重要性についても解説します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/nF4OryGNh0g/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;南アフリカランド安のインフレへの影響&quot;&gt;南アフリカ・ランド安のインフレへの影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;南アフリカ・ランドの下落は、同国のインフレ見通しに重大な影響を与える可能性がある。為替レートがインフレ率に与える影響は時間の経過とともに小さくなっているが、通貨安は依然としてリスクをもたらしている。南ア中央銀行はインフレ率への対応で大きな前進を遂げ、インフレ目標レンジの中間値に近づいた。しかし、潜在的なリスクは残っており、中銀は引き続きインフレ見通しを注意深く監視している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;南アフリカ中央銀行の積極的アプローチ&quot;&gt;南アフリカ中央銀行の積極的アプローチ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;南アフリカ中央銀行の戦略は、成長率やインフレ率を含む同国経済の見通しに焦点を当てることである。インフレ率の低下にもかかわらず、同中央銀行は依然としてリスクに対処する必要があることを認識している。同行はリスクベースのアプローチを採用しており、すべてのデータが出揃う前に行動を起こすことの重要性を強調している。このプロアクティブ・アプローチは、潜在的な経済リスクを管理するための銀行の戦略の重要な側面である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbと中国-南アフリカ協定からの教訓&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）と中国-南アフリカ協定からの教訓&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;南アフリカ中央銀行は、南アフリカが小国開放経済国であることから、米国の金融政策が南アフリカの経済見通しに与える影響を認識している。南アフリカ中央銀行は、米連邦準備制度理事会（FRB）の発言や行動が世界の金融情勢に影響を与えることに細心の注意を払っている。また、リスクベースのアプローチに基づく複雑な意思決定の重要性を強調しており、これは他の新興市場にとっても教訓となっている。中国と南アフリカの協定について、当行は具体的な内容を把握していないが、貿易を促進するためのセーフティネットの確立や相互運用可能な決済システムの確保など、中央銀行業務に重点を置いている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=nF4OryGNh0g&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/4574-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/4574-ja/</guid>
        
        <category>南アフリカランド</category>
        
        <category>インフレ見通し</category>
        
        <category>中央銀行</category>
        
        <category>リスクベースドアプローチ</category>
        
        <category>金融政策</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>市場パフォーマンス： トップ・パフォーマー、下位企業、今後のイベント - 知っておくべきこと</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、このブログへようこそ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://test_thumbnail.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;労働市場のリバランスが進み、賃金の伸びが予想通りであることから、このデータはFRBによる利上げが一服する可能性を示唆している。さらに、株式市場は力強い経済成長に牽引され、特に金融株に恩恵のある幅広い上昇を経験すると予想される。全体として、良好な市場環境は、利上げと株式市場の両方にとってポジティブな軌道を支えている。 FRBが利上げを一時停止する可能性 ある専門家によると、データはFRBが利上げを一時停止または一時停止する可能性を示唆している。同専門家は、労働市場は徐々にリバランスしており、雇用創出は減少傾向にあるが、失業率は3.5％前後と低水準を維持していると指摘する。これは、FRBが労働市場の現状を好ましいものと見ていることを示している。さらに、労働参加率は上昇しており、働き盛りの年齢層では流行前の水準を上回っている。専門家はまた、賃金上昇率が4.2％から4.4％で、FRBの予想に十分近いことを強調している。全体として、このデータはFRBが見たいものと一致しており、利上げの一時停止につながる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株式市場に対する前向きな見通し-専門家は引き続き株式市場に対して前向きであり上昇幅が拡大すると予想しているこの楽観的な見方は主に力強い経済成長によるものであるアトランタ連銀が発表した第3四半期のgdp見通しは39でコンセンサス予想の減速を上回っているこの明るい経済成長は企業に恩恵をもたらし業績のアップグレードサイクルをもたらし最終的に株価を下支えすると予想されている-さらに専門家は最近金融株がテクノロジー株や他のセクターをアウトパフォームしていると指摘するこれはイールドカーブがスティープ化しているためで金融株には好材料ださらに大規模なデフォルトがなく利回りが低下する可能性があることも金融株に対するポジティブな見通しを後押ししている専門家はこの広範な上昇は正当化され一部は金融セクターが主導していると考えている&quot;&gt;株式市場に対する前向きな見通し 専門家は引き続き株式市場に対して前向きであり、上昇幅が拡大すると予想している。この楽観的な見方は主に力強い経済成長によるものである。アトランタ連銀が発表した第3四半期のGDP見通しは3.9％で、コンセンサス予想の減速を上回っている。この明るい経済成長は企業に恩恵をもたらし、業績のアップグレードサイクルをもたらし、最終的に株価を下支えすると予想されている。 さらに専門家は、最近金融株がテクノロジー株や他のセクターをアウトパフォームしていると指摘する。これはイールドカーブがスティープ化しているためで、金融株には好材料だ。さらに、大規模なデフォルトがなく、利回りが低下する可能性があることも、金融株に対するポジティブな見通しを後押ししている。専門家は、この広範な上昇は正当化され、一部は金融セクターが主導していると考えている。&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&quot;結論としてデータはfrbによる利上げ休止の可能性を支持するものである労働市場は徐々にリバランスしており賃金上昇率はfrbの予想通りであるさらに株式市場は力強い経済成長により上昇幅が拡大すると予想される特に金融株は好調でイールドカーブのスティープ化の恩恵を受けている全体として良好な経済見通しと良好な市場環境はfrbの利上げと株式市場の両方にとってポジティブな軌道を示唆している&quot;&gt;結論として、データはFRBによる利上げ休止の可能性を支持するものである。労働市場は徐々にリバランスしており、賃金上昇率はFRBの予想通りである。さらに、株式市場は力強い経済成長により上昇幅が拡大すると予想される。特に金融株は好調で、イールドカーブのスティープ化の恩恵を受けている。全体として、良好な経済見通しと良好な市場環境は、FRBの利上げと株式市場の両方にとってポジティブな軌道を示唆している。&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=R8VBRCs2jTU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/3838-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/3838-ja/</guid>
        
        <category>市場パフォーマンスと上位銘柄、下落銘柄と市場見通し、今後のイベントと決算報告、債券市場とイールドカーブの反転</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米国市場のパフォーマンスはまちまち： 上位市場、下位市場、今後のイベント</title>
        <description>&lt;p&gt;マーケット・ファンの皆様、こんにちは！KBW銀行や公益事業、ヘルスケア、エネルギーなどのディフェンシブ銘柄が好調に推移する一方、その他の銘柄は苦戦するなど、セクターによってまちまちの結果となりました。また、債券市場の安定性、イールドカーブの反転に関する議論、市場動向に影響を与える可能性のある今後のイベントや決算報告への期待についても掘り下げます。市場の動向に関する包括的な洞察にご期待ください！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://thumbnail.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場のパフォーマンスとトップパフォーマー&quot;&gt;市場のパフォーマンスとトップ・パフォーマー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ブルームバーグの米国市場に関する最新レポートでは、この日の取引は比較的横ばいで終わったと指摘されている。ダウ工業株30種平均は0.01％の上昇にとどまり、S&amp;amp;P500種株価指数はなんとかプラスを維持した。KBW銀行株はこのような低調なパフォーマンスにもかかわらず、全体では約6.6％の上昇と好調な週となった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;個別銘柄とインデックスを見ると、オプションの満期は期待された出来高とボラティリティの増加にはつながらなかった。S&amp;amp;P500種株価指数は上昇、NASDAQコンポジットとNASDAQ100種株価指数は下落した。S&amp;amp;P500種株価指数で上位を占めたのは、ジオン・シュワブ、キーコープ、シチズンズ・ファイナンシャル、ノーザン・トラスト、バンク・オブ・アメリカ、モルガン・スタンレーだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公益事業、ヘルスケア、エネルギーなどのディフェンシブ銘柄は好調だったが、通信サービス、工業、金融は苦戦した。ディズニーは、NFLやNBAとのパートナーシップや投資ストラクチャーの可能性について予備的な協議を行った後、1％上昇した。クアルコム、テキサス・インスツルメンツ、インテルがNASDAQ100の上位を占めたが、特別なニュースはなかった。モルガン・スタンレーが目標株価を引き上げたエアビーアンドビーも2.5%上昇した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;下落率と市場見通し&quot;&gt;下落率と市場見通し&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;トップ・パフォーマーがいた一方で、市場には下落企業も存在した。インターパブリック、オムニコム、アメリカン・エキスプレス、シュルンベルジェ、インテュイティブ・サージカルなどが苦戦した。インターパブリックは通期見通しを半減し、アメリカン・エキスプレスはクレジットカード支出の伸び悩みを報告、シュルンベルジェは北米での活動が減少する見込み。インテュイティブ・サージカルは第2四半期の業績は上回ったが、減量薬の人気により肥満手術が減少した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;債券市場は比較的横ばいで推移し、2年物利回りに大きな動きはなかった。しかし、2年物利回りの逆転幅は拡大し、FRBがインフレを抑制するとの債券市場の見方を示した。イールドカーブの反転の意味や、それが本当に景気後退を示唆するのか、それともソフトランディングを示唆するのかについては議論がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;今後のイベントと決算報告&quot;&gt;今後のイベントと決算報告&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本レポートでは、今後の注目イベントとして、FRB、ECB、日銀の各会合を挙げている。これらの会合は市場や投資家心理に影響を与える可能性がある。さらに来週は、S&amp;amp;P500種構成企業のうち40社の決算発表が予定されている。これらの企業の業績がさらに明らかになり、市場動向に影響を与える可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、この日の取引はさまざまなセクターでまちまちのパフォーマンスとなった。好調に推移した銘柄やセクターもあれば、苦戦した銘柄やセクターもあった。債券市場は比較的安定しており、イールドカーブの反転の重要性はいまだ議論の的となっている。今後の市場動向を占う上で、今後のイベントや決算報告が重要なファクターとなるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=27opyjamNTE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/3085-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/3085-ja/</guid>
        
        <category>市場パフォーマンス</category>
        
        <category>トップパフォーマー</category>
        
        <category>下落率</category>
        
        <category>市場展望</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>波乱予測にもかかわらず米国市場は横ばいで終了：勝者と敗者を紐解く</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日は、ダウ平均が小幅続伸、ナスダック総合株価指数が小幅続落という、比較的横ばいの展開となった米国市場についてお話しします。また、いくつかの大手銀行を含む今週のトップ・パフォーマーと、ネットフリックスなどの下落株にも焦点を当てます。最後に、ディズニーとエアビーアンドビーが大きく上昇した一方、アメリカン・エキスプレスは苦戦した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://thumbnail.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米国市場は横ばいの一日&quot;&gt;米国市場は横ばいの一日&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ブルームバーグが報じた米国市場の一日の取引は、ほぼ横ばいで終わった。ダウ工業株30種平均は100分の1というわずかな上昇にとどまった。しかし、大手銀行で構成されるKBWは、週を通して取引全体で6.6％の大幅な伸びを記録した。個別銘柄や指数のオプション満期による出来高とボラティリティの増加が予想されたが、市場は予想されたような混乱には見舞われなかった。その代わり、出来高は通常よりやや多かったが、予想されたボラティリティはなかった。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;マーケットにおけるトップパフォーマーとディクリナー&quot;&gt;マーケットにおけるトップ・パフォーマーとディクリナー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;S＆P500種株価指数は、かろうじてプラスで終わると予想されているが、ナスダック総合株価指数はコンマ2％の下落と厳しい週となった。しかし、ダウ平均は10日連続の上昇を記録し、グリーンで落ち着く可能性がある。ジオン・シュワブ、キーコープ、シチズンズ・ファイナンシャル、ノーザン・トラスト、バンク・オブ・アメリカ、モルガン・スタンレーなどの銀行セクターは、S&amp;amp;P500種株価指数のトップ・パフォーマーだった。一方、ネットフリックスを含む通信サービスは、工業、金融とともに下落した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金曜日の取引における個人投資家の利益と損失&quot;&gt;金曜日の取引における個人投資家の利益と損失&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;金曜の取引における個別銘柄の上昇率では、ディズニーが1％上昇し、この日の最高値となる2％の上昇を記録した。これは、ディズニーのESPNとNFLおよびNBAが、潜在的なパートナーシップと投資構造について予備的な協議を行ったためである。エアビーアンドビーは、モルガン・スタンレーが目標株価を引き上げたため、2.5％の上昇と目立った。サービス・ファースト・バンクの株価も預金残高の23％増に牽引され、20％の大幅上昇となった。しかし、通信サービス分野では下落が見られ、アメリカン・エキスプレスは第2四半期の収益成長が予想を下回ったため、ダウ工業株では最悪のパフォーマンスとなった。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=R8VBRCs2jTU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/2713-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/2713-ja/</guid>
        
        <category>米国市場</category>
        
        <category>平日</category>
        
        <category>上位</category>
        
        <category>下落率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>パウエル議長のインフレ重視政策へのコミットメント： その意味するところと潜在的リスクを詳しく見る</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、パウエル米連邦準備制度理事会（FRB）議長のインフレ重視政策へのコミットメントとジャクソンホール・シンポジウムでの講演に対する市場の反応を探ります。また、ラリー・サマーズ前財務長官の現在の金融政策の有効性に対する懸念と、FRBの信頼性を維持することの重要性についても掘り下げる。最後に、長期的な物価の安定と繁栄を確保するためには、継続的な警戒と適切な政策調整が必要であることを議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/DUhmV-K4L2M/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;パウエル議長のインフレ重視政策へのコミットメント&quot;&gt;パウエル議長のインフレ重視政策へのコミットメント&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）のジェイ・パウエル議長は先ごろ、ジャクソンホールで開催されたシンポジウムでインフレ懸念に言及し、FRBが2％のインフレ目標を掲げていることを改めて強調した。ラリー・サマーズ元財務長官はパウエル議長の講演に好意的な反応を示し、FRBが物価安定の維持にコミットしていることへの市場の信頼が強まったと指摘した。サマーズ氏はまた、1年前にジャクソンホールで実施された戦略がインフレ対策に有効であることが証明されたと称賛した。しかし、発行増による利回りの上昇や継続的な財政支援の必要性など、国の財政姿勢がもたらす複雑さをもっと認識してほしいと表明した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;サマーズの懸念と1970年代との比較&quot;&gt;サマーズの懸念と1970年代との比較&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;サマーズ氏は、現在の金融政策が、様々な要因を考慮した上で、合理的な期間内に2％のインフレ目標を達成するのに十分な制限的なものであるかどうかに疑問を呈した。また、消費者物価指数（CPI）の計算方法が異なることや、1970年代にはオイルショックがあったことなど、大きな違いを認めつつ、1970年代のインフレ期との比較を行った。しかし、この時代から得たより広範な教訓、つまり、インフレに対する早すぎる勝利宣言の危険性を強調した。インフレの反発を招きかねない政策決定に警告を発し、現在の姿勢を維持する上でFRBの信頼性が重要であることを強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;継続的な警戒と適切な政策調整の必要性&quot;&gt;継続的な警戒と適切な政策調整の必要性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;サマーズ氏は、2021年にFRBが抜本的な政策調整の必要性を認識し、中央銀行が信頼性を取り戻すことができたことを評価した。しかし、この信頼性の回復を、効果的な政策の追求を止める論拠とすることには警告を発した。サマーズ氏は、アメリカ経済の中期的な見通しについては楽観的な見方を示したものの、長期的な物価の安定と繁栄を確保するためには、継続的な警戒と適切な政策調整が必要であることを強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=DUhmV-K4L2M&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/0780-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/31/0780-ja/</guid>
        
        <category>インフレ重視政策</category>
        
        <category>FRB</category>
        
        <category>物価安定</category>
        
        <category>金融政策</category>
        
        <category>財政支援</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
