<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ko.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ko.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 06:05:22 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Aug 2023 06:05:22 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>真の危機の正体を暴く： 中国住宅市場のメルトダウンは想像以上に深刻だ </title>
        <description>&lt;p&gt;中国の住宅市場の低迷は、公式データが示す以上に深刻であることが判明している。データ収集方法の相違や、低迷の一因となっている需要と供給のアンバランスを探ります。最後に、この状況をさらに複雑にしている長期的な人口動態の課題について論じ、住宅市場の将来について厳しい展望を描く。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/FMWXrDiRGH4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;中国住宅不況の知られざる深刻さ&quot;&gt;中国住宅不況の知られざる深刻さ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国の不動産セクターにおける現在の低迷は、公式発表の数字よりも大幅に悪化している可能性がある。公式に発表されたデータでは、新築住宅価格は2021年夏のピーク時から2.6％下落し、中古住宅価格は6％下落している。しかし、民間のデータプロバイダーや地元の不動産業者は、特定の地域ではもっと急落していることを示唆している。例えば、上海では価格が15％下落し、アリババ本社のある杭州では30％近く下落している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;データ収集の齟齬&quot;&gt;データ収集の齟齬&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;この食い違いの原因は、中国の住宅市場データの収集方法にある。取引ベースのデータを利用する一部の欧米諸国とは異なり、中国のアプローチは、調査データと選択されたプロジェクトからのサンプルに基づいており、所有者が変わった古い住宅は除外されている。この方法はボラティリティを安定させ、急激な価格変動を防ぐのに役立つ反面、実際の市場下落を過小評価することにもつながりかねない。これは、不動産対策に関する情報に基づく意思決定のためにこのデータに依存している規制当局や、市場に参入する前にさらなる価格下落を待っている投資家にとっての懸念である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;供給過剰と需要不足&quot;&gt;供給過剰と需要不足&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;価格の急落は、需要と供給のアンバランスに起因している。長年にわたり、中国のデベロッパーは過剰な建設を行い、大幅な供給過剰を招いてきた。その証拠に、鉄道沿線には中途半端に完成したビルや高層ビルが数多くあり、過剰在庫を示している。ゴールドマン・サックスの報告によると、在庫は推定27兆円分あり、これを解消するには約5年かかるという。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要面でも、状況は同様に不利だ。人々に住宅購入を促すには、銀行に現金があり、将来の収入に自信があり、長期的な価格上昇を期待できることが必要だ。残念ながら、これらの要素は現在不足している。多くの人々は十分な現金も将来の収入に対する自信もなく、物価上昇への期待も低い。さらに、中国の人口減少と出生率の低下は、住宅需要をさらに減少させると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、中国の不動産セクターの不振は、公式データが示唆するよりも深刻である。データ収集方法の食い違いにより、価格の下落が控えめになっているのだ。市場は供給過剰と需要不足に直面しており、デベロッパーは過剰に建設し、潜在的な購入者は必要な現金、自信、価格上昇期待を欠いている。長期的な人口問題はさらに状況を悪化させている。住宅市場の先行きは厳しく、住宅価格の上昇に明確な終止符は打たれていない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=FMWXrDiRGH4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/22/8252-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/22/8252-ja/</guid>
        
        <category>中国株低迷</category>
        
        <category>データ収集</category>
        
        <category>需給</category>
        
        <category>市場下落</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>大手銀行は不安定？フィッチ・レーティングスの格下げが懸念材料に！</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日は、フィッチ・レーティングスによる大手銀行の格下げの可能性と、それが銀行業界の健全性に与える影響について掘り下げます。預金コストの上昇、債券の含み損、将来の景気悪化など、今回の格下げの可能性の背景を探ります。最後に、市場の反応、今後の見通し、そしてJPモルガンやバンク・オブ・アメリカのような大手銀行への連鎖的影響の可能性について議論する。始めよう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/33k0CLrjqyU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;フィッチレーティングスによる大手銀行の格下げ可能性&quot;&gt;フィッチ・レーティングスによる大手銀行の格下げ可能性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近、世界的に有名な格付け会社であるフィッチ・レーティングスが、JPモルガンを含む大手銀行の格付けを引き下げる可能性を示唆した。この可能性は、銀行業界全体の健全性に関する懸念を呼び起こした。以前、フィッチは米国の銀行業界の健全性評価をAAからAA-に引き下げたが、この動きはほとんど注目されなかった。しかし、さらなる格下げのリスクが高まっていることに眉をひそめている。仮に業界の格付けがAA-からA+に格下げされれば、大きな問題となる。というのも、バンク・オブ・アメリカやJPモルガンのような、現在AA-の格付けでトップクラスの債権を持つ銀行は、自分たちが営業している業界より上位に格付けされることはありえないからだ。したがって、格下げはフィッチがカバーするすべての銀行に対する審査の連鎖を引き起こしかねず、トップクラスの銀行とそれ以下の債権との格差を維持する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;格下げの理由とその影響&quot;&gt;格下げの理由とその影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;格下げの可能性は突然決定されたものではなく、数ヶ月前から知られていたいくつかの問題に基づいている。これらの問題とは、預金コストの上昇、債券の含み損、将来の景気悪化の可能性などである。負債と預金は銀行が生産するものの原材料であるため、これらの要因に対処しなければ、銀行の借入コストが上昇する可能性がある。格付け会社のムーディーズも格付けを引き下げ、一部の銀行が債券市場から締め出されるリスクを示している。負債コストの増加は利益率を圧迫し、これは今年の重要な話題のひとつである。フィッチが銀行を格下げに追い込む可能性のある要因としては、信用正常化、商業信用（特にオフィス・ローン）の予想以上の悪化、連邦準備制度理事会（FRB）の金利上昇の長期化などが挙げられる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の反応と今後の見通し&quot;&gt;市場の反応と今後の見通し&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;銀行の借入コストが上昇するというコンセプトは興味深く、特に規制当局が賢明な銀行に対し、資本クッションとして長期債務を調達するよう提案している場合はなおさらである。しかし、市場が低格付け債権をあまり欲しがらない可能性もある。フィッチの格下げは主に中小銀行に影響を及ぼしていることに留意する必要がある。JPモルガンやバンク・オブ・アメリカのような大手銀行の格下げの可能性は、大きな連鎖効果をもたらす可能性があり、これらの発行体に対する市場の見方を試す興味深い試金石となるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、フィッチによる大手銀行の格下げの可能性は、銀行業界の健全性に深刻な懸念を抱かせる。預金コストの上昇、債券の含み損、将来の景気悪化といった要因が格下げの可能性を高めている。低格付け債権に対する市場の選好や連邦準備制度理事会（FRB）の金利決定も考慮すべき重要な要素である。銀行業界、規制当局、投資家は、今後数ヵ月間、これらの要因がどのように推移するかを注意深く見守ることになるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=33k0CLrjqyU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/22/3357-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/22/3357-ja/</guid>
        
        <category>フィッチ・レーティングス</category>
        
        <category>格下げの可能性</category>
        
        <category>主要銀行</category>
        
        <category>銀行業界</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>10年物国債利回りを読み解く： あなたの投資と経済の将来にとって何を意味するか </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日は、10年物国債利回りの複雑さ、主要な影響要因、そして重要な経済指標としての役割について掘り下げていきます。また、市場の期待、投資家の視点、景気後退の可能性についても説明します。最後に、様々な経済シナリオにおいて、十分な情報に基づいた意思決定を行うために、これらのダイナミクスを理解することの重要性を探ります。さあ、飛び込もう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/pqS8DhzrO9E/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;10年物国債利回りを理解する&quot;&gt;10年物国債利回りを理解する&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;10年物国債利回りは、3つの重要な要因（期待インフレ率、実質金利、タームプレミアム）の影響を受ける重要な経済指標である。期待インフレ率とは、長期的に予想される物価水準の上昇のことである。実質金利は名目金利をインフレ率で調整したもので、タームプレミアムは投資家が長期債を保有するために要求する追加利回りである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同レポートの講演者は、今後10年間のインフレ率は2％程度にとどまることはないだろうと予測している。保守的とされるインフレ率が平均2.5％になれば、10年物利回りに大きな影響を与える可能性がある。実質金利は、財政赤字、国家安全保障支出、債務返済、連邦準備制度理事会（FRB）の動向など、さまざまな要因にも影響される。財政赤字は大幅なものとなり、10年後には7%に達すると予測されている。これは、減税の一部が維持される可能性と相まって、実質金利に影響を与える可能性がある。講演者は実質金利のレンジを1.5％から2％と示唆した。通常75～100ベーシス・ポイント程度のターム・プレミアムも10年物利回りに影響を与える可能性がある。予想インフレ率と実質金利を考慮すると、75ベーシス・ポイントのターム・プレミアムが示唆される。ただし、ターム・プレミアムは変動する可能性があり、過去の水準よりも高くなる可能性があることは留意すべきである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場の期待と投資家の視点&quot;&gt;市場の期待と投資家の視点&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;金利に対する市場の期待は、連邦準備制度理事会（FRB）の動向とインフレ予測に影響される。現在、市場では11月にもう1回利上げが行われ、その後来年は利下げが行われ、FRB金利は4.25%程度になると予想されている。このシナリオは経済のソフトランディングとインフレ率の低下を前提としている。しかし、こうした利下げの実現可能性については見解が分かれている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投資家は、市場に対する自らの見解と、それがコンセンサスと異なるかどうかを検討する必要がある。差別化された見解を持っている投資家なら、その見解に基づいて行動を進めることができる。しかし、市場の期待に沿うのであれば、一般的なトレンドに従うことになるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;景気後退の可能性とその影響&quot;&gt;景気後退の可能性とその影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;景気後退の可能性については意見が分かれている。ここ数ヶ月、経済は好調に推移しているが、インフレや景気後退につながる様々な要因に対する懸念がある。講演者は景気後退の可能性が高いことを示唆しており、投資家と政策立案者はそのような事態に備える必要があることを示している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、10年物国債利回りとその経済への影響を理解することは、投資家と政策立案者にとって極めて重要である。10年物国債利回りは、インフレ、金利、潜在的な景気後退に関する洞察を与えてくれる。これらの指標を注視することで、十分な情報に基づいた意思決定を行い、様々な経済シナリオに備えることができる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=pqS8DhzrO9E&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/22/2359-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/22/2359-ja/</guid>
        
        <category>10年国債利回り</category>
        
        <category>予想インフレ率</category>
        
        <category>実質金利</category>
        
        <category>タームプレミアム</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>米連邦準備制度理事会（FRB）のインフレの難問を解く：イールドカーブ、景気後退リスク、消費者の回復力を深く掘り下げる </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日のブログでは、米連邦準備制度理事会（FRB）が懸念しているインフレの持続、イールドカーブの動きの意味、景気後退の可能性について掘り下げます。ケイティ・カミンスキーの専門的見地から、消費者、債券市場、金融政策が経済に与える影響について解説します。これらの複雑な経済指標と、それらが金融情勢に及ぼす潜在的な影響についてナビゲートしますので、ご期待ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/nj-d8-nDAK4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbのインフレ焦点&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）のインフレ焦点&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ミネアポリス連銀のニール・カシュカリ総裁は、高止まりするインフレに懸念を表明した。サンフランシスコ連銀のメアリー・デイリー総裁は、データだけでなくあらゆる情報を考慮することの重要性を強調した。FRBの見解をさらに掘り下げるため、アルファ・シンプレックスのチーフ・リサーチ・ストラテジスト兼ポートフォリオ・マネージャーのケイティ・カミンスキーに洞察を求めた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;カミンスキーは、最近のデータが示唆するように、FRBは消費者の現状を楽観視していると強調する。しかし、市場の関心は主に債券市場と金利にあるとカミンスキー氏は強調する。イールドカーブのロングエンドは一貫して上昇しており、債券の新しいトレンドへの転換の可能性を示している。このことは、小売売上高の好結果よりも、利上げや利下げの可能性について市場がより懸念していることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;逆イールドカーブと景気後退の可能性&quot;&gt;逆イールドカーブと景気後退の可能性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;カミンスキーはイールドカーブの反転と景気後退の可能性についても論じている。短期金利は魅力的だが、長期金利は魅力的でない。これは長期債のミスプライスか、急速な正常化の必要性を意味する。カミンスキーは、インフレ率の上昇が長期化すれば、長期債の再価格付けが必要になると指摘している。景気後退の可能性を判断したり、この新しい環境で最も脆弱なセクターを特定したりする前に、こうした変化が株式市場に与える影響を理解することが不可欠である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そして話は、景気後退が回避されるのであれば、FRBは利下げを行う必要があるのか、ということに移っていく。カミンスキーは、消費者は現在の利回りに満足しているように見え、インフレ率も徐々に低下していることから、このシナリオの難しさを認めている。しかし、景気後退が回避されたとしても、FRBが設定した2％のインフレ目標が達成されるかどうかについては疑問を呈している。イールドカーブの動きは、将来のインフレの軌跡を決定する上で重要な役割を果たすだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;消費者の現状とイールドカーブの動き&quot;&gt;消費者の現状とイールドカーブの動き&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;カミンスキーは、イールドカーブの動きは緩やかな上昇ではなく、長期債の魅力が低下していることに突然気づく可能性があると懸念を表明している。カミンスキーは、銀行危機と並行して、実現後に国債の価値が急落する事態の可能性を警告している。したがって、株式だけに注目するのではなく、金融政策とそれがキャッシュフローに与える影響を監視することの重要性を強調する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話は消費者の状況に戻る。カミンスキーはポジティブな面とネガティブな面の両方を強調する。一方では、インフレ率は低下しているようで、正常な物価水準に戻る可能性がある。一方、貯蓄は減少しており、可処分所得は減少している。こうした課題にもかかわらず、物価が安定し、消費者がこうした変化を乗り切ることができれば、米国の消費者は他の経済に比べて回復力があることが証明されるかもしれない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、米連邦準備制度理事会（FRB）がインフレと消費者の状態に焦点を当てていることは、現在の経済情勢を理解する上で極めて重要な要素である。イールド・カーブの動きと景気後退の可能性も重要な考慮点である。この不透明な時代を乗り切るには、これらの指標と、それらが経済に与える潜在的な影響に目を光らせることが極めて重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=nj-d8-nDAK4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/21/4662-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/21/4662-ja/</guid>
        
        <category>連邦準備制度理事会</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>イールドカーブ</category>
        
        <category>景気後退</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金融の話題を読み解く：ソフトランディング、インフレ懸念、不透明な経済における投資戦略 </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！本日は、金融界で今話題となっている「ソフトランディングへの期待」と「インフレ懸念の高まり」について掘り下げます。景気減速の可能性、個人消費への影響、米連邦準備制度理事会（FRB）による利上げの可能性などについて、さまざまな視点から探っていきます。最後に、こうした経済的圧力の中での投資機会に焦点を当て、FRBがいつ利下げを行うべきかについての議論について説明する。さあ、始めよう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ST_at2MUQgk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ソフトランディングへの期待とインフレ懸念&quot;&gt;ソフトランディングへの期待とインフレ懸念&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;金融界は現在、ソフトランディングへの期待とインフレ懸念にまつわる議論に沸いている。これは、連邦準備制度理事会（FRB）のさらなる利上げにつながる可能性がある。しかし、この件に関する意見は一致していない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ある一派は、景気減速が近づくにつれて利回りが低下するとの見方を示している。インフレ率は目標の2％には戻らないかもしれないが、抑制されるだろうと考えられている。こうした見方は、特にイールド・カーブ沿いの10年物において、デュレーションを投資に加える好機となる。利下げは2024年まで期待できないため、イールド・カーブのショート・エンドに注目するのは避けた方がよい。コモディティ市場の上昇も考慮すべき要因のひとつである。小売企業の収益は底堅さを見せているが、消費者が商品価格の上昇とインフレ水準の上昇に耐えられるかどうかについては懸念がある。過剰な貯蓄が消費者と一部企業にクッションを提供してきたが、年末までには消費者がクレジットカードに頼り、支出を減らす必要が出てくると予想される。学生ローン、インフレ、食品価格、原油価格などの要因が個人消費に影響を与えると予想される。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済的圧力の中での投資機会&quot;&gt;経済的圧力の中での投資機会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;投資機会に関しては、どの企業が価格決定力を持っているかを考慮することが極めて重要である。インフレ率が低下し続け、経済圧力が高まる中、こうした課題に耐えられる企業はより有利になるだろう。このような見方は、今後の決算シーズンでますます重要になると予想される。株式市場に関しては、投資家心理は前向きで、ソフトランディングのコンセンサスも得られている。しかし、第4四半期には景気の下振れ要因が顕在化すると予想されるため、この拡大相場の持続性には疑問が残る。これは小型株にとって難題となる可能性がある。おすすめは、労働市場が巻き戻しに転じ、困難が生じたときに小型株へのエクスポージャーを増やすことである。小型株への投資機会は今後数四半期に訪れると思われる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済減速とfrbの利下げに関する見解の相違&quot;&gt;経済減速とFRBの利下げに関する見解の相違&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Remarkのニール・ダッツ氏は、市場にとっての主要リスクはFRBが早急に利下げに踏み切ることだとし、一般的な見方に対する反論を示した。同氏は、様々なセクターからインフレの追い風が吹いていることから、米国経済は潜在成長率を下回る状況にはないと主張する。また、FRBが来年早々の利下げを支持し続けていることも強調している。ニールの見解には敬意が払われているが、現在のところ景気は底堅いものの、減速するだろうというのが一般的な見方だ。インフレ圧力に対処するためには景気減速が必要だという考えだ。しかし、この景気減速は少し先に起こると予想されている。したがって、FRBは当面金利を据え置き、景気後退懸念が顕在化する来年第1四半期後半に利下げを実施する可能性がある、というのが推奨されている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、経済の見通しやソフトランディングの可能性についてはさまざまな意見があるが、市場が流動的な状態にあることは明らかである。投資家もアナリストも、情報に基づいた決断を下すために、変化する状況を注視する必要があるだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ST_at2MUQgk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/20/4991-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/20/4991-ja/</guid>
        
        <category>ソフトランディング</category>
        
        <category>インフレ懸念</category>
        
        <category>投資機会</category>
        
        <category>連銀総裁会議</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>市場のボラティリティを読み解く： 供給問題、成長見通し、インフレ、中国経済の影響を解く </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日は、最近の市場のボラティリティを深く理解するために、供給問題、成長見通し、インフレ懸念、中国経済の動向など、その主な誘因を探っていきます。また、ジャクソンホール・シンポジウムでのパウエル米連邦準備制度理事会（FRB）議長の講演の影響も含め、これらの要因の潜在的な影響についても議論します。これらの複雑な要因が世界の金融市場に及ぼす潜在的な影響について、ご一緒に考えていきましょう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/VPm1-B1BOKI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場のボラティリティを理解する&quot;&gt;市場のボラティリティを理解する&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近、金融市場は大きな変動にさらされている。この不安定さはさまざまな要因に起因しているが、本稿ではこれらの要因を分析し、理解することを目的とする。主な要因は、供給問題、成長見通し、インフレ懸念、中国の動向などである。さらに、ジャクソンホール・シンポジウムでのパウエル米連邦準備制度理事会（FRB）議長の講演が債券市場に与える潜在的な影響についても掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;四大要因&quot;&gt;四大要因&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;第一に、供給関連の問題が最近の市場変動に大きく寄与している。パンデミックは世界的なサプライチェーンの混乱を引き起こし、商品や原材料の不足を招いた。この供給不足は価格の上昇と供給のボトルネックにつながり、インフレと企業の需要対応能力に対する懸念を呼び起こした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二に、成長見通しの見直しも市場変動の大きな要因となっている。市場は、特に米国における経済成長期待の高まりに支えられてきた。しかし、欧州、英国、中国など他の主要経済国が直面している課題を考えると、この成長の持続性には疑問が残る。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第3に、長期的で粘着性のあるインフレの可能性も市場の変動に一役買っている。中央銀行は景気回復を支えるために緩和的な金融政策を実施してきたが、こうした措置がインフレ率の上昇につながるのではないかという懸念がある。米連邦準備制度理事会（FRB）が今後どのような金融政策を決定するかは、市場の期待を形成する上で極めて重要である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後に、中国の経済・金融情勢も市場の変動要因となっている。中国は、債務とレバレッジのシステミックな影響と、高水準で真の経済成長を生み出せないという2つの重大な課題に取り組んでいる。これらの問題が組み合わさることで、金融が不安定化するリスクが生じ、その結果、中国経済は大きな影響を受ける可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;潜在的な意味合いとリスク&quot;&gt;潜在的な意味合いとリスク&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国が直面する課題に取り組むためには、2つの重要な課題に集中することが不可欠である。ひとつは、従来の景気刺激策と構造改革とのトレードオフを考慮しながら、経済成長を刺激する適切なアプローチを決定すること。もうひとつは、こうした問題がシステミックになるのを防ぐため、抜本的なリストラを通じて債務超過に対処することである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国の金融市場は世界的に大きな影響を与えないかもしれないが、その経済パフォーマンスは極めて重要である。世界経済は、成長の道標であった米国経済に大きく依存している。しかし、中国の成長鈍化は世界経済のパフォーマンスを低下させるリスクがある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、市場のボラティリティの背後にある要因を理解することは、将来のトレンドを予測し、十分な情報に基づいた財務上の意思決定を行う上で極めて重要である。今後、これらの要因がどのように変化し、世界の金融市場にどのような影響を及ぼすか、興味深いところである。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=VPm1-B1BOKI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/20/4918-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/20/4918-ja/</guid>
        
        <category>市場ボラティリティ、供給問題、成長見通し、インフレ懸念、中国動向の理解</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>インフレに対するミネアポリスの秘密兵器： 手頃な価格の住宅への革命的アプローチ </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは！本日のブログでは、ミネアポリスのインフレ率が大幅に低下した背景には、手頃な価格の住宅に対する市の積極的な取り組みが大きく寄与していることをご紹介します。交通インフラへの投資やゾーニングの変更など、採用された革新的な戦略について掘り下げ、住宅イノベーションのエコシステムを育んできた。最後に、「ミネアポリス・モデル」が同様の課題に直面する他都市のケーススタディとなる可能性について議論し、国の経済問題に取り組む上での地域活動の重要性を強調する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/RuW6lRlDpo4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;インフレ率の低下と手頃な価格の住宅の役割&quot;&gt;インフレ率の低下と手頃な価格の住宅の役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;米国はインフレ率の低下を経験しており、年率は現在3％強で推移している。これは連邦準備制度理事会（FRB）の目標値である2％をまだ上回っているが、ある都市ではこの目標値を上回ることができた。ミネアポリスは5月にインフレ率が2％を割り込み、現在1％の低水準に達している。この大幅な低下は、手頃な価格の住宅を増やすための市の積極的な取り組みによるところが大きい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ミネアポリスにおける手ごろな価格の住宅に取り組む計画は、パンデミック（世界的大流行）前に開始され、インフレ率の低下に成功している。ミネアポリス市は、2015年から2017年にかけて、早くも地域の住宅価格と賃貸料の高騰を認識し、積極的な取り組みを行った。地域のリーダーたちが集まって主要な経済指標をモニターし、大きな問題に発展する前に対処する必要性を認識した。ミネアポリス・セントポール地域経済開発パートナーシップのピーター・フロッシュ最高経営責任者（CEO）は、インフレの抑制に成功したのは、この地域が総力を挙げて取り組んだからだと説明する。住宅費の管理に関しては、単一の解決策や責任者は存在しない。年間1万8,000戸を目標に、住宅生産を増やすことに重点を置いてきた。過去3年間、当地域はこの目標を上回っている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;手頃な価格の住宅への革新的アプローチ&quot;&gt;手頃な価格の住宅への革新的アプローチ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;手頃な価格の住宅問題に取り組む上で、創造性と革新性が役立ってきた。過去20年間にわたる交通インフラへの投資は、手頃な価格の住宅や市場価格の住宅への民間投資を、交通機関沿線に引き寄せてきた。さらに、ダウンタウンの近隣地区への転換や、郊外のショッピングモール、ゴルフ場、工業地帯を住宅付きの多目的スペースに再利用したことも、成功に寄与している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ミネアポリスが他の都市と一線を画している重要な要因のひとつは、関係者間の協力と革新である。この地域は複数の都市で構成されており、それぞれが解決策を見出す必要に迫られている。そのため、住宅をめぐる革新的なエコシステムが形成され、プロジェクトの地理的条件に応じて、さまざまな責任者がさまざまな選択肢を模索している。ミネアポリス市は、手ごろな価格の住宅問題に取り組むために重要なステップを踏んできた。ミネアポリス市は予算に投資し、一戸建てゾーニングを撤廃した最初の主要都市のひとつである。この動きは、住宅問題に対する新たな革新性と積極性を示すものである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ミネアポリスモデル-地域活動のケーススタディ&quot;&gt;ミネアポリス・モデル： 地域活動のケーススタディ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ミネアポリスでの成功は印象的だが、このモデルを全国レベルで再現するのは容易ではないかもしれない。この報告書は、インフレとコスト上昇に対処するための地方と州の努力の重要性を強調している。行動と実験に偏った責任共有モデルが、ミネアポリスでの進展を可能にした。成功例や失敗例が可視化され、リアルタイムで共有されることで、他の地域社会も効果的な戦略を学び、採用することができた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、ミネアポリスは、手頃な価格の住宅に対する積極的なアプローチによって、インフレ率を下げることに成功した。この地域が協調、革新、行動に重点を置いていることは、同じような課題に取り組んでいる他の都市のモデルとなっている。ミネアポリスのモデルは、万能の解決策ではないかもしれないが、地域がどのように行動すれば国の経済問題に効果的に対処できるかについて、貴重な示唆を与えてくれることは間違いない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RuW6lRlDpo4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/9704-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/9704-ja/</guid>
        
        <category>インフレ率の低下</category>
        
        <category>アフォーダブル・ハウジング</category>
        
        <category>革新的アプローチ</category>
        
        <category>ローカル・アクション</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>経済パズルを解く：小売売上高、消費者行動の変化、金利上昇が株式市場の将来をどう形成するか </title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは、そしてようこそ！本日のブログでは、好調な米小売売上高と経済へのポジティブな影響、パンデミック後の個人消費のモノからサービスへのシフト、金利上昇が株式市場に与える潜在的な影響について解説します。また、現在の市場環境を乗り切るための投資戦略についても掘り下げる。さあ、始めよう！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/lU6lxj7utS0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;好調な小売売上高が経済に与える影響&quot;&gt;好調な小売売上高が経済に与える影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ブラックロックのiシェアーズ投資戦略責任者であるガルギ・チョードリーは、最近、米国における小売売上高の目覚ましい実績を取り上げた。売上高の急増は、アマゾン・プライムのようなオンライン小売大手だけにとどまらず、アパレルや建材など様々なセクターで見られた。このような広範な好調は、米国の消費者の回復力を明確に示しており、健全な消費型経済を示唆している。堅調な小売売上高は、経済成長の重要な原動力である個人消費が堅調であることを示しており、経済全体にとって明るい兆しである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;モノからサービスへのシフトとその経済的影響&quot;&gt;モノからサービスへのシフトとその経済的影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;チャウドリーはまた、個人消費がモノからサービスへとシフトしつつあることにも光を当てた。このシフトは、パンデミック後の世界では当然の結果であり、経済にとって重要な意味を持つ。小売売上高は主に物品ベースだが、レストランやバーでの消費は依然として堅調で、サプライチェーンの正常化を示しており、物品インフレへの圧力を緩和する可能性がある。サービスへの支出の増加は輸出財の需要増につながり、経済成長に寄与する可能性があるからだ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利上昇と株式市場への影響&quot;&gt;金利上昇と株式市場への影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）による9月の利上げの可能性についても、チョードリーは重要なトピックとして取り上げた。彼女は、利上げの決定は主に成長ダイナミクスよりもインフレ・ダイナミクスの影響を受けることを明らかにした。弱いインフレが続けば、さらなる利上げの必要はないかもしれない。FRBの主な目的は、堅調な経済成長を支えながらインフレをコントロールすることである。利回りの上昇について、チョードリーは名目利回りとインフレ調整後の実質利回りを区別した。利回りの水準と変化率は株式にとって問題であり、市場の圧力となっている。しかし彼女は、今後の株式市場を左右しうる2つの重要な要因、すなわち力強い成長トレンドの継続と利回りの上昇率を強調した。成長トレンドが続き、景気後退が遠のけば、マイナス実質金利に依存しない株式市場の一部は恩恵を受けるかもしれない。しかし、利回りが急速に上昇し続ければ、株式市場にとって問題となる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、チョードリー氏は、現在の市場環境を乗り切る戦略として、収益性、高い利益率、安定した株主資本利益率（ROE）を示す優良企業に注目することを提案した。このアプローチは、投資家が成長のプラスの影響と実質金利上昇のマイナスの影響のバランスを取るのに役立つだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=lU6lxj7utS0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/6680-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/6680-ja/</guid>
        
        <category>小売売上高</category>
        
        <category>消費者支出</category>
        
        <category>サービス移行</category>
        
        <category>金利</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>真実を暴く：バイデン家を取り巻く疑惑、調査、そして潜在的な利益相反 </title>
        <description>&lt;p&gt;バイデン一家に対する世間の認識と疑惑を深堀りするコーナーへようこそ。最近の世論調査の結果を探り、進行中の調査を掘り下げ、潜在的な意味合いや利害の対立について議論します。この複雑な問題における透明性と説明責任を追求する私たちに、ぜひご参加ください。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/OcfRR1qBrlY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;h2-バイデン一家に対する世間の認識と疑惑&quot;&gt;(H2) バイデン一家に対する世間の認識と疑惑&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最近のFox Newsの世論調査によると、ジョー・バイデンとその息子のビジネス取引に対する国民の疑念はかなりのレベルに達している。世論調査では、40％の有権者が、ジョー・バイデンが息子のビジネス取引に関して違法行為に関与したと考えていることが明らかになった。さらに、25％の有権者が彼の行動を非倫理的だと認識しているが、34％は彼は何も悪いことはしていないと考えている。この疑惑はハンター・バイデンの海外ビジネス取引にも及び、50％の有権者が違法行為に関与したと考えており、2月から13％増加している。この数字は、バイデン一族が外国を通じたマネーロンダリングに関与しているとされる疑惑や、様々な一族への資金分配に対する国民の関心の高まりを反映している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;h2-調査と潜在的影響&quot;&gt;(H2) 調査と潜在的影響&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;下院監視委員会のメンバーであるペンシルベニア州選出のスコット下院議員は、これらの疑惑を調査している。彼の調査結果によると、最大20のLLCが外国を経由した資金洗浄に使われ、その資金はバイデン一族の9人、場合によっては11人のメンバーに分配されていたようだ。捜査機関やバイデン一族の協力不足により、捜査は障害に直面している。しかし、重要な目撃者であるデボン・アーチャーは、FBIの情報提供者の話を確認し、ハンター・バイデンとジョー・バイデンの両名が、ウクライナの問題に対処するためにそれぞれ500万ドルを受け取ったことを明らかにした。この支払いは、ハンター・バイデンとブリズマ社を捜査していた検事ビクター・ショーキンが解雇された時期と重なる。この一連の出来事は、正当な理由と贈収賄の可能性について疑問を投げかけている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;h2-未解決の質問と利益相反の可能性&quot;&gt;(H2) 未解決の質問と利益相反の可能性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;このような疑惑があるにもかかわらず、ジョー・バイデンは大統領の職を続けており、この告発の意味するところについて疑問が投げかけられている。スコット議員は、大統領が違法行為に関与していないかどうかを調べる弾劾調査を支持している。外国からの1,700万ドルから2,000万ドルの出所は不明のままであり、オリガルヒや疑わしい個人からのものではないかという疑惑がある。このことは、この金を支払った人々のためにジョー・バイデンが行った可能性のある政策決定について懸念を抱かせる。2つの具体的な決定、チャイナ・イニシアチブの中止と、中国企業が監査規則に従わずに米国の取引所で取引できるようにする覚書への署名は、潜在的な利益相反に関する疑念を引き起こしている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、バイデン一族に対する疑惑とその後の調査は、潜在的な違法行為と利益相反について多くの疑問を投げかけている。米国民は指導者たちに透明性と説明責任を求めるべきであり、大統領職の完全性を確保するためには、これらの疑惑を徹底的に調査することが極めて重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=OcfRR1qBrlY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/6295-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/6295-ja/</guid>
        
        <category>世論と疑惑</category>
        
        <category>調査と影響</category>
        
        <category>未解決の問題と利害の対立</category>
        
        <category>透明性と説明責任</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>中国株式市場は瀬戸際か？ネガティブ心理、外国人投資家の資金流出、不動産セクターへの懸念の影響を解く </title>
        <description>&lt;p&gt;読者の皆さん、こんにちは！本日のブログでは、ネガティブなセンチメント、外国人投資家の資金流出、不動産セクターの懸念など、中国株式市場が直面している現在の課題について解説します。また、ヘイトフィナンシャルズ指数の意味合いと、さらなる市場低迷を示唆する可能性についても探ります。最後に、不動産セクターの影響と、それが引き起こす伝染病懸念について、市場の信認を回復するために必要な措置とともに掘り下げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/16vkQR4OReo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ネガティブなセンチメントと外国人投資家の資金流出&quot;&gt;ネガティブなセンチメントと外国人投資家の資金流出&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;中国株式市場は現在、ネガティブなセンチメントに覆われている。この暗い見通しは、外国人投資家の市場からの退出によるところが大きく、その結果、中国株は大きく売られている。ドル高も市場の低迷に拍車をかけている。このようなネガティブなセンチメントと外国人投資家の資金流出の組み合わせは、中国株式市場にとって重大な懸念であり、市場の成長と安定の可能性に対する自信の欠如を示している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##業績予想、市場パフォーマンス、hatefinancials指数&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伝統的に、中国株式市場はこの月にアンダーパフォームする傾向がある。これは主に、企業が好業績を約束し、その後業績で失望するためである。これとは対照的に、米国市場はしばしばネガティブな結果を約束し、その後ポジティブな業績サプライズをもたらす。現在の中国のセンチメントは明らかにネガティブで、12,200台にある憎悪金融指数が市場の懸念材料となっている。この指数は、2008年の金融危機をはじめ、2010年、2012年、2013年、2015年、2020年など、過去15～16年にわたって金融セクターの重要な出来事と関連してきた。現在の金融セクターの弱いポジショニングは、指数が12,000-12,200のレンジを下回れば、さらなる市場の弱さを示唆する可能性があることを示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;不動産セクターの影響と伝染の懸念&quot;&gt;不動産セクターの影響と伝染の懸念&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;不動産セクターは中国経済において極めて重要な役割を果たしている。中国人民銀行（PBOC）による最近の引き下げは、不動産セクターのパフォーマンスに対する懸念を示している。目下の問題は流動性ではなく、むしろ流動性の罠に陥っている不動産セクターの資金活用である。潜在的な危機を防ぐためには、信用問題に対処するためのさらなる対策が必要である。さらに、不動産セクターの伝染懸念は、信託会社など他の分野にも広がっている。2021年9月、当局は不動産懸念の中、金融機関にリングフェンスをかける迅速な措置をとった。しかし、不良債権化した不動産債務や脆弱な不動産債務を誰が負担するかについては不透明なままである。この不確実性により、投資家は先に売り、後から質問するようになり、その結果、銀行の売りが続いている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、中国株式市場は現在、ネガティブなセンチメント、外国人投資家の資金流出、不動産セクターへの懸念など、多くの課題に取り組んでいる。注目すべき重要な水準であるヘイトフィナンシャ ルズ指数も懸念材料である。市場の信頼と安定を回復するためには、これらの問題へのさらなる対策が必要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=16vkQR4OReo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/5816-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ko.github.io//2023/08/19/5816-ja/</guid>
        
        <category>ネガティブ心理</category>
        
        <category>外国人投資家の資金流出</category>
        
        <category>業績期待</category>
        
        <category>不動産セクター</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
