<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hux Blog</title>
    <description>这里是 @Hux黄玄 的个人博客，与你一起发现更大的世界 | 要做一个有 swag 的程序员</description>
    <link>https://huangxuan.me/</link>
    <atom:link href="https://huangxuan.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 19:09:31 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 19:09:31 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>連邦準備制度理事会（FRB）の取り組み、インフレ目標2％、成長鈍化、労働市場 </title>
        <description>&lt;p&gt;米連邦準備制度理事会（FRB）は、成長鈍化の兆しにもかかわらず、景気後退なしに2％のインフレ目標を達成しようと楽観的な姿勢を見せている。堅調な労働市場、低い失業率、求人数の減少は前向きな傾向を示している。雇用の最大化とインフレ抑制のバランスを取るというFRBの戦略は、目標達成のために極めて重要である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;景気後退なしに2％のインフレ目標を達成するための連邦準備制度理事会（FRB）の取り組み&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;はじめに&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このブログでは、景気後退を引き起こすことなく2％のインフレ目標を達成するための連邦準備制度理事会（FRB）の取り組みについて掘り下げる。経済の現状、FRBが採用した戦略、そしてこうした努力の潜在的な成果を検証する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;現在の経済状況&quot;&gt;現在の経済状況&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;1.1 成長鈍化の兆し： 多くの予想では、今年後半には経済成長が顕著に鈍化すると見られている。これは懸念材料ではあるが、こうした兆候にもかかわらず経済が底堅く推移していることは重要である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.2 失業率 労働力は堅調を維持しており、失業率は現在3.6%である。この失業率の低さは経済にとって好材料である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.3 インフレ率： FRBが推奨するインフレ指標である個人消費支出指数（PCE）は、ピーク時の6%から3%に低下した。これは、インフレが現在抑制されていることを示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会の目的&quot;&gt;連邦準備制度理事会の目的&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;2.1 雇用の最大化 連邦準備制度理事会（FRB）の第一の目標は、雇用を最大化することである。失業率を低く抑えることで、FRBは強力な労働市場と繁栄する経済を確保することを目的としている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.2 インフレの抑制： 雇用の最大化に加え、FRB はインフレの抑制も目指している。FRBの目標はインフレ率2％であり、健全な経済にとってこれが最適であるとFRBは考えている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;市場に明るい兆し&quot;&gt;市場に明るい兆し：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;3.1 求人数の減少： JOLTS（Job Openings and Labor Turnover Survey）調査による求人数は、ピーク時の1,200万人から960万人へと急減した。この落ち込みは心配に思えるかもしれないが、失業率が大幅に上昇していないことは重要である。このことは、労働市場が依然堅調であり、求人数の減少が労働市場の逼迫によるものである可能性を示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.2 低い離職率と失業率： 求人数が減少しているにもかかわらず、解雇と失業は低水準で推移している。これは、労働市場が安定しており、労働者に対する需要がまだあることを示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbの楽観論&quot;&gt;FRBの楽観論&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;4.1 バランスを取る 景気後退を引き起こすことなく2％のインフレ目標を達成することは、連邦準備制度理事会（FRB）にとって微妙なバランスの取り方である。米連邦準備制度理事会（FRB） は、インフレを抑制しつつ経済成長も維持できるよう、 金融政策を慎重に管理しなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.2 楽観的な見通し パウエル米連邦準備制度理事会（FRB）議長とFRBは、ソフトランディングを達成できると楽観視している。彼らは、自分たちの戦略と政策が、市場にとってプラス指標である低インフレと低失業率の維持に役立つと考えている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.3 市場へのポジティブな影響： 市場は、低インフレと低失業率を維持しようとするFRB の努力を好材料と見ている。このような楽観的な見方は、経済の良好な見通しに寄与する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結論として、経済は成長鈍化の兆しを見せているものの、連邦準備制度理事会（FRB）は景気後退を引き起こすことなく2%のインフレ目標を達成することに楽観的な姿勢を崩していない。堅調な労働市場、低い失業率、求人数の減少は前向きな傾向を示している。雇用の最大化とインフレ抑制のバランスを取るというFRBの戦略は、目標達成のために極めて重要である。市場はこうした取り組みを好意的に見ており、景気のソフトランディングが期待されている。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://huangxuan.me/2023/08/09/2040-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://huangxuan.me/2023/08/09/2040-ja/</guid>
        
        <category>連邦準備制度理事会（FRB）の取り組み、インフレ目標2％、成長鈍化、労働市場</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>연착륙 내러티브 모멘텀</title>
        <description>&lt;p&gt;이번 주에는 채권과 주식 시장이 실행될 것이다. 인플레이션은 2%로 유지되거나 가속화될 것으로 예상된다. 서비스 인플레이션에 따라 인플레이션 경로가 결정될 것이다. 연착륙 내러티브는 모멘텀을 가지고 있으며, CPI와 BPI는 연착륙 내러티브에 관련된다. 네덜란드 말은 연방 준비 은행의 정책에 대한 견해를 변경했으며, 인플레이션은 부드럽게 진행될 것이지만 노동 시장과 주택 시장의 위험은 여전히 존재한다. 연착륙 소프트 인플레이션 이야기는 경제에 긍정적인 영향을 준다.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://huangxuan.me/2023/08/08/inflation-tets-file-jp/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://huangxuan.me/2023/08/08/inflation-tets-file-jp/</guid>
        
        <category>연착륙</category>
        
        <category>내러티브</category>
        
        <category>모멘텀</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>FRBの決定, 労働市場, インフレ, 株式市場 </title>
        <description>&lt;p&gt;FRBは、労働市場やインフレに関する現在のデータがFRB の目標に合致していることから、一時停止を選択する可能性がある。さらに、株式市場に対する楽観的な見方は、予想される経済成長と金融株に対するプラス要因に牽引され、拡大する上昇の継続を示唆している。市場の動向については、データとFRBの行動を注視すること。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbの一時停止の可能性&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）の一時停止の可能性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ある専門家によると、現在のデータはFRB（連邦準備制度理事会）が一時停止、もしくは計画を保留する可能性を示唆しているという。この専門家は、特に労働市場の状況を考慮すると、データはFRBの希望に沿ったものだと考えている。雇用創出は減少しているが、失業率は3.5％前後で安定している。さらに、求人倍率は低下し、労働参加率は上昇し、賃金上昇率は4.4％で、これは望ましい範囲に十分近い。これらすべての要因を考慮し、インフレ傾向を示すインフレデータも加味すると、FRBは一時停止を決定するだろうと専門家は予測している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株式市場の楽観&quot;&gt;株式市場の楽観&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;専門家はまた、株式市場に関しても前向きな見方を示し、拡大するラリーの継続を予想している。この楽観的な見方の主な理由のひとつは、期待される経済成長である。アトランタ連銀が発表した第3四半期のGDP予測は現在3.9％で、コンセンサス予想の減速に比べて加速している。この経済成長は企業にとって有益であり、業績のアップグレードにつながり、最終的には株価を押し上げると見られている。同専門家はまた、金融株は最近テクノロジーや他のセクターをアウトパフォームしているが、その一因は金融に有利なイールドカーブのスティープ化にあると指摘する。同専門家は、ソフトランディング、大規模なデフォルトの発生がないこと、利回りがさらに低下する可能性があることが、拡大するラリーの継続に寄与すると考えている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;##サマリーとクロージング・ステートメント&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要約すると、現在のデータはFRBが一時停止を決定する可能性を裏付けている。労働市場の指標は、インフレデータと相まって、FRBの目標に沿っている。さらに、専門家は株式市場について楽観的な見方をしており、拡大する上昇が持続すると予想している。この楽観的な見方は、予想される経済成長と金融株のプラス要因による。いつものように、市場の軌道をよりよく理解するためには、データとFRBの行動を注意深く監視することが重要である。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://huangxuan.me/2023/08/08/6288-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://huangxuan.me/2023/08/08/6288-ja/</guid>
        
        <category>FRBの決定</category>
        
        <category>労働市場</category>
        
        <category>インフレ</category>
        
        <category>株式市場</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>FRB利上げ、労働市場、株式市場、金融 </title>
        <description>&lt;p&gt;低失業率、労働参加率の上昇など、労働市場がリバランシングの明るい兆しを見せているため、FRBの利上げは一時停止される可能性がある。経済成長は株式市場の拡大を促し、企業に恩恵をもたらし、株価上昇につながる可能性があると予想される。金融は、イールドカーブのスティープ化と大規模なデフォルトの欠如に支えられ、このところ好調に推移している。全体として、FRBの利上げにも株式市場にも明るい兆しがある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbの利上げ-利上げは一時停止されるのか&quot;&gt;FRBの利上げ： 利上げは一時停止されるのか？&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;ある専門家によると、米連邦準備制度理事会（FRB）が利上げを保留または一時停止する可能性を示唆するデータがある。特に労働市場の状況がそれを裏付けている。雇用創出は減少傾向にあるが、失業率は3.5％前後と依然として低い。この労働市場の緩やかなリバランスはFRBにとってプラスに働くと見られている。さらに、労働参加率は上昇しており、働き盛りの年齢層では大流行前の水準を上回っている。これは、より多くの人々が労働市場に参入または再参入していることを示しており、これも明るい兆しである。さらに、賃金上昇率は4.4％で、FRBの目標に十分近い。これらの要因を総合すると、FRBは利上げを一時停止する可能性があると専門家は考えている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株式市場-成長の年&quot;&gt;株式市場 成長の年&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;専門家によれば、株式市場は素晴らしい1年であり、引き続き有望であるという。その理由のひとつは、経済成長への期待だ。アトランタ連銀が発表した第3四半期のGDP予測は3.9％で、これは最初の2四半期を上回り、コンセンサス予想よりも加速している。この経済成長は企業に恩恵をもたらし、業績のアップグレードサイクルと株価上昇につながる可能性がある。さらに専門家は、最近の金融セクターの業績について言及している。これは部分的にはイールドカーブのスティープ化によるもので、金融業にとってはプラスである。大規模なデフォルトがなく、利回りがさらに低下する可能性があることも、金融業にポジティブな見通しをもたらしている。全体として、市場拡大の継続を信じるに足る理由がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;クロージングステートメント&quot;&gt;クロージング・ステートメント&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;結論として、データはFRBが利上げを一時停止する可能性を支持している。労働市場は徐々にバランスを取り戻しつつあり、失業率は低く、労働参加率は上昇している。賃金の伸びもFRBの目標に近づいている。株式市場に関しては、経済成長が市場の裾野を広げ、企業に利益をもたらし、株価上昇につながる可能性があると予想される。イールドカーブがスティープ化していることもあり、金融業はこのところ好調に推移している。大規模な債務不履行がなく、利回りがさらに低下する可能性があることも、金融の見通しをポジティブなものにしている。全体として、FRBの利上げと株式市場には明るい兆しがある。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://huangxuan.me/2023/08/08/3782-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://huangxuan.me/2023/08/08/3782-ja/</guid>
        
        <category>FRB利上げ、労働市場、株式市場、金融</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>FRB利上げ、労働市場、インフレ抑制、株式市場 </title>
        <description>&lt;p&gt;FRBは、労働市場が目標に向かい、インフレが抑制されていることから、利上げを一時停止する可能性がある。力強い経済成長とさらなる拡大が期待される株式市場の見通しは明るい。常に情報を入手し、現状を総合的に分析した上で投資判断を下す。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;frbは利上げを一時停止する可能性&quot;&gt;FRBは利上げを一時停止する可能性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;最新のデータによると、FRB（連邦準備制度理事会）は利上げの一時停止を決定する可能性がある。労働市場のデータによると、雇用創出は減少傾向にあり、失業率は3.5％前後で安定している。この労働市場の緩やかなリバランスはFRBの目標に沿ったものだ。さらに、求人数は減少しており、雇用が減速する可能性を示している。一方、労働参加率は上昇しており、より多くの人々が労働市場に参入または再就職していることを示している。賃金上昇率も4.4％と健全で、FRBが望む水準に近い。これらの要因はすべて、労働市場がFRBの目標に向かっていることを示しており、利上げを一時停止する理由を与えている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;インフレ率データも利上げ休止の考えを裏付けている。FRBは2％前後のインフレ率を目標としており、現在のデータはその目標と一致している。インフレがコントロールされているため、FRBは金融政策をさらに引き締める必要はないと考えているのだろう。これは、ローンや住宅ローンの金利が近い将来上昇しない可能性があることを意味し、借り手にとっては朗報だ。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株式市場に対するポジティブな見通し&quot;&gt;株式市場に対するポジティブな見通し&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;専門家は株式市場についても前向きな見通しを示している。この楽観的見通しの主な要因として、経済成長を挙げている。アトランタ連銀が発表した第3四半期のGDP成長率は3.9％で、過去2四半期を上回っている。GDP成長の加速は企業にとってプラスであり、業績のアップグレードにつながり、最終的には株価を押し上げる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近は金融株も好調で、テクノロジー株を上回っている。その理由のひとつは、金融機関に有利なイールド・カーブのスティープ化である。イールド・カーブがスティープになるということは、長期金利が短期金利より高くなることを意味し、銀行は貸出からより多くの利益を得ることができる。この傾向が金融株の好調なパフォーマンスに寄与している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さらに専門家は、株式市場はさらに拡大する可能性があると指摘する。ソフトランディング、つまり大きな景気後退を伴わない緩やかな経済成長の鈍化を予想している。これは市場にとってプラスであり、大規模なデフォルトのリスクを軽減し、安定をもたらす。さらに、利回りがさらに低下する可能性もあり、これは株式にとってプラスに働くだろう。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;クロージングステートメント&quot;&gt;クロージング・ステートメント&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;結論として、データはFRBが利上げを一時停止する可能性を裏付けており、これは借り手に好影響を与える可能性がある。株式市場も力強さの兆しを見せており、力強い経済成長と、特に金融セクターの株式にはプラス要因がある。しかし、市場環境は急速に変化する可能性があることに留意することが重要であり、常に情報を入手し、現状を総合的に分析して投資判断を下すことが賢明である。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://huangxuan.me/2023/08/08/3318-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://huangxuan.me/2023/08/08/3318-ja/</guid>
        
        <category>FRB利上げ、労働市場、インフレ抑制、株式市場</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>인플레이션 목표와 경제 성장: 정책 실수의 영향과 주의점</title>
        <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;주제: 인플레이션 목표에 대한 정책 실수와 그에 따른 경제 성장에 대한 영향&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;근거: 추가 인상을 예상하고 있는 정책 실수는 경제 성장에 불필요한 결과를 초래할 수 있음&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;결론: 2% 인플레이션 목표에 빨리 도달하기 위해 정책 실수를 할 경우, 공급 측면과 노동 시장 등에서 혼란을 겪을 수 있으며, 필요한 것보다 많은 수요를 위축시킬 수 있음&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;추가 내용: 연준과 영란 은행은 인플레이션 목표에 대한 논의를 시작하기를 원하지 않으며, 신뢰성을 확립하기 위해 논의를 미루고 있는 상황임&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;다른 측면: 취약한 경제와 금융 부문에서 여전히 많은 일이 일어나고 있으며, 상업용 부동산에 대한 재융자는 천천히 일어나야 하므로 조심해야 함&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://huangxuan.me/2023/07/21/inflegro/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://huangxuan.me/2023/07/21/inflegro/</guid>
        
        <category>인플레이션목표</category>
        
        <category>정책실수</category>
        
        <category>경제성장</category>
        
        <category>인플레이션목표논의미루기</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>연착륙 내러티브 모멘텀</title>
        <description>&lt;p&gt;이번 주에는 채권과 주식 시장이 실행될 것이다. 인플레이션은 2%로 유지되거나 가속화될 것으로 예상된다. 서비스 인플레이션에 따라 인플레이션 경로가 결정될 것이다. 연착륙 내러티브는 모멘텀을 가지고 있으며, CPI와 BPI는 연착륙 내러티브에 관련된다. 네덜란드 말은 연방 준비 은행의 정책에 대한 견해를 변경했으며, 인플레이션은 부드럽게 진행될 것이지만 노동 시장과 주택 시장의 위험은 여전히 존재한다. 연착륙 소프트 인플레이션 이야기는 경제에 긍정적인 영향을 준다.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://huangxuan.me/2023/07/21/inflation/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://huangxuan.me/2023/07/21/inflation/</guid>
        
        <category>연착륙</category>
        
        <category>내러티브</category>
        
        <category>모멘텀</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>연준 회의를 앞두고 조용한 시기, 혼란스러운 데이터 덤프에서 경제 확인: 다가오는 회의에서의 연준의 행동은?</title>
        <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;주제: 연준의 중요성과 연방 기금 금리의 실질적인 인상&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;근거: 연준 회의를 앞두고 조용한 시기, 혼란스러운 데이터 덤프에서 경제 확인&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;결론: 다가오는 회의에서 아마도 아무것도 하지 않을 것으로 예상되며, 앞으로 연준의 행동을 지켜봐야 함&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;추가 정보: RBA의 하이킹 예시를 통해 경제의 탄력성과 연준의 역할 강조&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;수익 불황에 대비하는 경향과 수익 기대치의 개선으로 시장 개선됨을 언급&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://huangxuan.me/2023/07/21/fedmeeting/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://huangxuan.me/2023/07/21/fedmeeting/</guid>
        
        <category>연준</category>
        
        <category>연방기금금리</category>
        
        <category>경제확인</category>
        
        <category>RBA</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>연준의 중요성과 다가오는 회의의 예상</title>
        <description>&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;주제: 연준의 중요성에 대한 의견&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;근거: 연준 회의를 앞두고 조용한 시기이지만, 연방 기금 금리의 실질적인 인상을 예상하여 가격을 책정하고 있음&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;결론: 다가오는 회의에서 아마도 아무것도 하지 않을 것으로 예상되며, 앞으로 연준의 움직임을 지켜봐야 함&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;추가 정보: RBA의 예시를 들어 몇 달 동안 멈추었다가 다시 하이킹을 하는 경향을 보이고 있음&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;경제의 탄력성과 연준의 역할에 대한 의견&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;시장을 이끄는 요인으로 수익 기대치가 개선되고 있음&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;사람들이 숨을 쉬고 있다는 것을 알기 때문에 이것은 복사본일 가능성이 있음&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://huangxuan.me/2023/07/21/Fedcom/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://huangxuan.me/2023/07/21/Fedcom/</guid>
        
        <category>연준</category>
        
        <category>중요성</category>
        
        <category>금리인상</category>
        
        <category>경제탄력성</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>My Programming Languages Spectrum</title>
        <description>&lt;iframe id=&quot;chart&quot; src=&quot;https://huangxuan.me/PL-chart/&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; style=&quot;width: 100%&quot;&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://huangxuan.me/2020/05/05/pl-chart/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://huangxuan.me/2020/05/05/pl-chart/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
