<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-ja.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-ja.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 18:06:21 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2023 18:06:21 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>イールドカーブの逆転と2024年の景気後退の可能性</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、イールドカーブの反転という概念と、それが今後の景気後退に与える潜在的な影響について掘り下げます。また、イールドカーブの反転期間から2024年の景気後退を予測するキャンベル・ハーヴェイ教授の分析についても探ります。さらに、米連邦準備制度理事会（FRB）の金利政策に対する批判と、厳しい景気後退を防ぐための再考の必要性についても議論する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/pwa2dLuZNjE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;イールドカーブの逆転を理解する&quot;&gt;イールド・カーブの逆転を理解する&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;イールドカーブの反転（短期国債の利回りが長期国債の利回りを上回る状態）は212日間続いている。この逆転現象は、景気後退が間近に迫っていることを示す潜在的な指標である。しかし、景気後退指標ツールのパイオニアであるキャンベル・ハーヴェイ教授は、逆行現象を日次ではなく月次で分析することが重要だと指摘する。同氏は、現在の逆行現象は平均的な長さである約13ヶ月にさえ達していないと指摘し、景気後退を予測する際には逆行現象の期間を考慮することが不可欠であることを示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;景気後退日の予測&quot;&gt;景気後退日の予測&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;イールドカーブの反転に関する分析に基づき、ハーヴェイ教授は2024年の景気後退を予測している。2023年のGDPは、個人消費、COVID-19パンデミック時に蓄積された貯蓄、景気刺激策などの要因によって堅調な伸びを示したにもかかわらず、これらの要因はいずれ減少すると警告している。そうなれば、消費だけでは経済を維持できなくなり、2024年には景気後退に陥る可能性がある。この予測は、反転の開始から景気後退の開始まで通常約13ヵ月かかるという過去のデータと一致している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbの金利政策を批判する&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）の金利政策を批判する&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同じインタビューの中で、ハーヴェイ教授は連邦準備制度理事会（FRB）の利上げ決定を批判している。再利上げは破滅的な誤りになりかねないと主張している。彼は3.7％というインフレ率に異議を唱え、それは実際の住宅価格や賃貸料とは切り離されたシェルターコストによって膨れ上がっていると述べている。これらのコストを除くと、インフレ率は1.1％程度である。控えめに見積もって1～2％のインフレをシェルターコストで考慮したとしても、全体のインフレ率はFRBの目標である2％を下回っている。したがって、経済のハードランディングを回避するためには、連邦準備制度理事会（FRB）の金利政策を再考する必要があるかもしれないと指摘している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=pwa2dLuZNjE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/4795-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/4795-ja/</guid>
        
        <category>イールドカーブ反転</category>
        
        <category>景気後退</category>
        
        <category>金利政策</category>
        
        <category>GDP成長率</category>
        
        <category>インフレ率</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金利感応度、エネルギー力学、経済の回復力、米欧経済の機会とリスク</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、金利感応度とエネルギー力学が米欧経済に与える影響を探ります。また、経済の回復力におけるバリュエーション、ポジショニング、カタリストの役割、「アメリカ買い」ストーリーや中国への投資における潜在的な機会とリスクについても議論します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/cBpOJYq0axE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;米国と欧州の比較-金利感応度とエネルギー動態の影響&quot;&gt;米国と欧州の比較： 金利感応度とエネルギー動態の影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米国経済は欧州経済と比較して顕著な回復力を示しており、その大きな要因は金利感応度の低さにある。米国では、住宅ローン残高の大半が固定金利であるため、変動金利の住宅ローンが一般的な欧州に比べ、消費者の経済的負担が軽減されている。さらに、欧州が純輸入国であるのとは対照的に、米国はエネルギーの純輸出国であるため、経済成長が促進される。原油価格の高騰は米国のエネルギー株に恩恵をもたらし、経済をさらに強化する。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済回復力におけるバリュエーションポジショニングカタリストの役割&quot;&gt;経済回復力におけるバリュエーション、ポジショニング、カタリストの役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米国経済と欧州経済のもうひとつの重要な違いは、バリュエーション、ポジショニング、カタリストにある。欧州のバリュエーションは米国に比べて相対的に割安だが、バリュエーションだけでは市場のパフォーマンスを牽引するには不十分である。米国は現在、好業績修正の恩恵を受けており、経済成長のカタリストとして機能しているが、欧州は現在、明確なカタリストを欠いている。しかし、米国の潜在的なリスクには、政府債務とそれが市場に与える影響に対する懸念が含まれる。ただし、大幅な景気後退のリスクは、過度のレバレッジがないことで軽減されている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;バイアメリカストーリーと愛されない中国貿易&quot;&gt;バイ・アメリカ」ストーリーと愛されない中国貿易&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;追加発行と財政赤字支出による債券利回りの潜在的上昇を懸念しているためだ。一方、中国は現在、愛されない取引であるが、逆張りのチャンスである。中国政府は景気刺激策を実施しており、今後数カ月でデータが改善する可能性がある。しかし、新興国市場の改定値は米国に比べてマイナスであり、新興国市場への投資を検討する際には注意が必要である。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=cBpOJYq0axE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/3895-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/19/3895-ja/</guid>
        
        <category>金利感応度</category>
        
        <category>エネルギー力学</category>
        
        <category>バリュエーション</category>
        
        <category>カタリスト</category>
        
        <category>バイ・アメリカ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>民間市場への資金調達のシフト、民間投資への需要の高まり、民間資産の効果的な運用戦略</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、プライベート市場への資金調達のシフトとプライベート投資への需要の高まりについて探っていきます。また、アセット・マネージャーがオルタナティブ分野でどのように新たなビジネスチャンスを模索しているか、プライベート・アセットの魅力と懸念についても解説します。投資嗜好の変化と、ポートフォリオにおけるプライベート・アセットを効果的に運用するための戦略について掘り下げるので、ぜひご参加いただきたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/4PYvOKpE4C0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;資金調達の変化と民間市場の台頭&quot;&gt;資金調達の変化と民間市場の台頭&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;近年、プライベート・マーケットは顧客にとって重要な焦点となっており、その投資選好の変化は顕著である。経済の資金調達は変貌を遂げ、ミドルマーケット向け融資、インフラ、プロジェクト・ファイナンスの主要な資金源であった銀行は、これらの市場への関与を減らしている。その結果、アセット・マネージャーを含む機関投資家がそのギャップを埋めるべく参入してきた。このシフトにより、民間投資への需要が高まっており、今後5～7年のうちに、機関投資家のポートフォリオに占める民間資産、特に負債志向の資産の割合が高まると予測されている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;オルタナティヴスペースで新たなビジネスを模索する&quot;&gt;オルタナティヴ・スペースで新たなビジネスを模索する&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;増加する個人投資家の需要に応えるため、資産運用会社は新たな投資アイデアや商品を模索している。その一例が、ウォーバーグ・ピンカス社とのパートナーシップによる、機関投資家が再保険をより利用しやすくするためのプラットフォームの開発である。このプラットフォームは、1回限りの取引だけでなく、様々なタイプの再保険取引を可能にする。この革新的なアプローチは、プライベート・オルタナティ ブやマルチ・アセット・クラスのソリューションに対する需要の高まりと合致し、強力な成長ドライバーとなると見られている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;プライベートアセットの魅力と懸念点&quot;&gt;プライベート・アセットの魅力と懸念点&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;米国資産の魅力は、公的・私的市場を問わず、米国経済の強さ、労働市場、ドル価値などの要因に影響される。ヘッジ・コストが高いにもかかわらず、多くの顧客は現在、米国資産がもたらす現地通貨アルファの可能性から、米国資産をオーバーウェイトしている。しかし、私募資産について懸念されることのひとつに、公開市場と比べて流動性が乏しいという点がある。これは正当な懸念ではあるが、プライベート・エクイティのセカンダリー・マーケットなど、これを緩和する方法はある。投資家はポートフォリオを構築する際、プライベート・アセットの流動性の低さを認識する必要があるが、慎重な計画と戦略によって、効果的に管理することができる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=4PYvOKpE4C0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/18/8126-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/18/8126-ja/</guid>
        
        <category>プライベートマーケット</category>
        
        <category>資金調達</category>
        
        <category>機関投資家</category>
        
        <category>個人投資</category>
        
        <category>非流動性</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>CPIデータのインフレ影響、ガソリン価格の上昇、連邦準備制度理事会の役割</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、CPIデータがインフレに与える影響、ガソリン価格の上昇とストライキがもたらす潜在的影響、経済情勢を形成する連邦準備制度理事会（FRB）の役割について探ります。また、アメリカの中間層が直面する具体的な課題と、これらの問題に対処するための実行可能な計画の重要性についても説明します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9pJS61ocy90/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cpiデータと潜在的ストライキがインフレに与える影響&quot;&gt;CPIデータと潜在的ストライキがインフレに与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;消費者物価指数(CPI)はインフレ率の上昇を示し、ヘッドラインの数値は前年を上回った。変動の激しい食品価格とエネルギー価格を除いたコア指数は、2月以来初めて上昇した。この上昇は、医療費、航空運賃、自動車保険の大幅な上昇に起因する。こうしたインフレ圧力の持続は、政治サイクルの間、特にストライキの可能性と重なった場合、個人が経済的負担に直面する可能性を示唆している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ガソリン価格高騰とストライキの経済的影響&quot;&gt;ガソリン価格高騰とストライキの経済的影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;石油とガソリンのコストは、家庭と経済にとって重大な懸念事項である。ガソリン価格は1ガロン4ドルに向かっており、潜在的な悪影響は憂慮すべきものだ。これに政府機関の閉鎖や自動車労働者のストライキが加わり、経済にとって「三位一体」となる可能性がある。これらの要因が重なれば、景気後退につながる可能性もある。特に、巨大自動車メーカー3社がストライキに突入すれば、ミシガン州経済は大きな影響を受ける可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会の役割と中米への影響&quot;&gt;連邦準備制度理事会の役割と中米への影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金利とインフレに関する連邦準備制度理事会（FRB）の決定は、この文脈では極めて重要である。過度な利上げは、特に人々がすでに原油価格の上昇に対処しているときに、経済を不況に傾ける可能性がある。この状況は、ガソリン代、住宅ローン金利、政府機関閉鎖や自動車ストの可能性など、食卓の問題に取り組んでいるアメリカの中産階級に直接影響する。物価上昇と金利引き上げの可能性は、大統領選に出馬する誰にとっても課題となる。これらの問題に対処するには、単なる公約ではなく、実行可能な計画が必要だ。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9pJS61ocy90&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/18/7854-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/18/7854-ja/</guid>
        
        <category>CPIData</category>
        
        <category>潜在的ストライキ</category>
        
        <category>ガソリン価格</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        <category>中米</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>共和党知事の弾劾調査、利上げ懸念、労使関係のバランスについての見解</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、弾劾調査に対する共和党知事の見解と、政策議論に集中することの重要性を探ります。また、米連邦準備制度理事会（FRB）の利上げに対する懸念や、FRBに新たなリーダーを求める声についても掘り下げます。さらに、連邦準備制度理事会（FRB）の二重の使命と自動車ストの可能性についての彼の考えについても触れ、労使関係に必要なバランスについて強調する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5lvU7e03MLk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;弾劾調査-原則と政策の問題&quot;&gt;弾劾調査： 原則と政策の問題&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;共和党のある知事は最近、弾劾調査についての見解を述べ、次の選挙とジョー・バイデンの政策に焦点を当てることの重要性を強調した。同知事は、原則としては弾劾訴追を支持するが、焦点は政策論争に置くべきだと述べた。同知事はまた、バイデン夫妻の法的困難についても懸念を表明し、バイデン大統領が外国政府から利益を受け取っていないことを確認するための事実調査を求めた。同知事は、歴史的に弾劾訴追が上院で大統領を有罪にする結果には至っていないことを指摘し、弾劾プロセスがこれらの問題に対処する最も効果的な方法ではない可能性を示唆した。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;経済と連邦準備制度-変革への呼びかけ&quot;&gt;経済と連邦準備制度 変革への呼びかけ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同総裁はまた、経済と連邦準備制度理事会（FRB）についても触れ、利上げのタイミングと積極性に懸念を表明した。知事は、これらの利上げはアメリカの家庭にとって有害であると批判した。知事は、連邦準備制度理事会（FRB）が利上げを停止する明確なシグナルを出すことを求め、それがアメリカの企業と家庭に利益をもたらすとの考えを示した。また、連邦準備制度理事会（FRB）の新しいリーダーを望む意向を示し、機会があれば現議長のジェイ・パウエル氏を解任すると述べた。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦準備制度理事会frbと自動車ストの二重の使命&quot;&gt;連邦準備制度理事会（FRB）と自動車ストの二重の使命&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;同総裁は、連邦準備制度理事会（FRB）はインフレ抑制と失業率の監視に重点を置くべきだとの考えを示した。これらの要素は大統領と議会の関心事に直接影響すると述べ、その重要性を強調した。また、UAWによる自動車ストの可能性についても触れ、大統領は常に経済、国家安全保障、生産能力に関心を持つべきだと述べた。しかし、大統領の関与は絶対に必要なときまで控えるべきだと強調し、労使関係のバランスとして組合と使用者の交渉を強調した。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5lvU7e03MLk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/18/3935-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/18/3935-ja/</guid>
        
        <category>弾劾調査</category>
        
        <category>政策討議</category>
        
        <category>利上げ</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        <category>自動ストライキ</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>連邦学生ローンの支払い再開、返済方法、FAFSAの変更について</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、連邦学生ローンの支払い再開と、学生や保護者が期待することについて説明します。利用可能な様々な返済オプション、連邦学生ローンプログラムの複雑さ、そしてそれらのナビゲート方法について探ります。さらに、FAFSAの今後の変更や、債務不履行に陥った借り手のためのフレッシュ・スタート・プログラムの導入についても触れます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/NKCtjWrki-Q/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦学生ローンの支払い再開-期待されること&quot;&gt;連邦学生ローンの支払い再開： 期待されること&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連邦学生ローンの支払いは、3年間の一時停止を経て、10月1日に再開されることになっている。この変更により、多くの学生や保護者が、現在のローンの管理や、今後連邦政府からの学資援助に何を期待すべきかについて疑問を抱くようになった。学生ローンの債務管理は、できるだけ早く始めることが重要であり、返済猶予、返済猶予、所得主導型返済プランなど、いくつかの返済オプションが用意されている。また、教育省はSAVEプランと呼ばれる新しいプランを提供しており、収入が支払いに十分でない場合、学生や家庭の負担を大幅に軽減することができる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;複雑な連邦学生ローンプログラムを使いこなす&quot;&gt;複雑な連邦学生ローン・プログラムを使いこなす&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連邦学生ローン制度には多くの利点があるが、官僚的で複雑な面もある。借り手は、studentaid.govの連邦ローン計算機を使って、自分に最も有利な返済プランを決めることができる。ただし、連邦学生ローン・サービサーへの連絡は、3年半の休止の後、2,000万人の借り手をオンボーディングするため、時間がかかるかもしれない。また、学生は大学の財政援助オフィスに連絡を取り、返済方法について相談することもできる。全米学生財政援助管理者協会（National Association of Student Financial Aid Administrators）に加盟する大学の財政援助管理者は、米国の学部生10人のうち9人にサービスを提供しており、連邦学生ローンの複雑な環境をナビゲートする訓練を受けている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fafsaの変更とフレッシュスタートプログラムの導入について&quot;&gt;FAFSAの変更とフレッシュ・スタート・プログラムの導入について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;学資援助担当者は、2024-2025年度から始まるFAFSA（Free Application for Federal Student Aid）の変更に備えている。新しいFAFSAは12月に発行される予定で、財政的ニーズを計算する連邦政府の方法論が変更されます。ファイナンシャル・エイド・オフィスは、この計算をもとに、連邦政府のペル・グラント、ワークスタディ、ローンの受給資格を決定する。これらの変更に加え、教育省は、連邦学生ローンの債務不履行者が債務不履行から脱却できるようにするフレッシュ・スタート・プログラムを導入した。フレッシュ・スタート・プログラムに関心のある借り手は、ローン・サービサーまたは債権回収会社に連絡を取り、関心を表明する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=NKCtjWrki-Q&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/17/9797-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/17/9797-ja/</guid>
        
        <category>連邦学生ローン返済、返済オプション、ファイナンシャルエイド、FAFSA、フレッシュスタートプログラム</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金利上昇、景気刺激策と量的引き締め、M&amp;Aの現状</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、金利上昇が経済に与える影響、景気刺激策と量的引き締めの役割、M&amp;amp;Aの現状について探ります。金利上昇の影響をめぐる不確実性、過剰な引き締めがもたらす潜在的リスク、そして現在の経済情勢におけるCEOや取締役会の慎重なアプローチについて解説します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/4rfMiiT2bLY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;金利上昇が経済に与える影響&quot;&gt;金利上昇が経済に与える影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近のインタビューによると、多くの企業で金利が大幅に上昇しているが、米国は景気後退を回避している。こうした利上げが実体経済に与える影響は、特にすでに行われた大量の利上げを考慮すると、依然として不透明である。このインタビュイーは、連邦準備制度理事会（FRB）による25ベーシス・ポイントの追加利上げが経済に大きな影響を与えることはないと考えている。しかし、本当に懸念されるのは、今後6～12ヵ月間にすでに実施された500ベーシス・ポイントの利上げの影響である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;景気刺激策と量的引き締めの役割&quot;&gt;景気刺激策と量的引き締めの役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;FRBの引き締めの影響を緩和した要因のひとつは、COVIDに対応した大規模な景気刺激策であり、これは現在も支出されている。これによって金融政策と金利の引き締めがいくらか相殺されている。しかし、FRBが引き締めすぎて、すぐに金利を引き下げなければならなくなるリスクもある。量的引き締めという点では、FRBのバランスシートは大幅に縮小し、金利は上昇したが、一様でも憂慮すべきものでもなかった。インタビュイーは、FRBが買い手として市場から退出し、ドル安が進むことで、ある時点で多額の赤字をファイナンスすることが難しくなるかもしれないと懸念を表明している。これは長期金利の上昇につながる可能性がある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;現在の経済情勢におけるma&quot;&gt;現在の経済情勢におけるM&amp;amp;A&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;合併・買収（M&amp;amp;A）に関しては、CEOは依然として雇用と自社事業への投資を続けているとインタビューに答えている。しかし、M&amp;amp;Aの動きは今年に入ってから半年間は鈍い。CEOは戦略的行動について以前より活発に議論しているが、大きな行動を起こすことにはまだ慎重である。最近の採用難のため、企業は従業員をより慎重に雇用しているとインタビュイーは考えている。企業内の問題を隠蔽するといった誤った理由でM&amp;amp;Aが活発化する危険性はないと考えている。CEOや取締役会は、現在の経済情勢下において、変革的行動により慎重になっている。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=4rfMiiT2bLY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/17/4464-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/17/4464-ja/</guid>
        
        <category>金利</category>
        
        <category>経済</category>
        
        <category>連邦準備制度</category>
        
        <category>金融政策</category>
        
        <category>合併・買収</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>連邦学生ローンの支払い再開、返済方法、FAFSAの変更について</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、連邦学生ローンの支払い再開と、学生や保護者が期待することについて説明します。利用可能な様々な返済オプション、連邦学生ローンの複雑さ、そしてこの複雑さをナビゲートするためのリソースを探ります。さらに、FAFSAの今後の変更や、債務不履行に陥った借り手のためのフレッシュ・スタート・プログラムの導入についても触れます。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/NKCtjWrki-Q/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;連邦学生ローンの支払い再開-期待されること&quot;&gt;連邦学生ローンの支払い再開： 期待されること&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連邦学生ローンの支払いは、3年間の一時停止を経て、10月1日に再開されることになっている。この変更により、多くの学生や保護者が、現在のローンの管理や、今後連邦政府からの学資援助に何を期待すべきかについて疑問を抱くようになった。この移行をうまく乗り切るために、学生や家族は連邦学生ローン・サービサーに連絡を取り、利用可能な様々な返済オプションを検討することをお勧めします。返済猶予、返済猶予、所得主導型返済プランなどがある。さらに、教育省はSAVEプランと呼ばれる新しいプランを提供しており、収入が十分でない場合、支払いを大幅に軽減することができる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;複雑な連邦学生ローンのナビゲート&quot;&gt;複雑な連邦学生ローンのナビゲート&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;連邦学生ローンプログラムには多くの利点がありますが、官僚的で複雑な部分もあります。こうした複雑な問題を解決するために、借り手はstudentaid.govの連邦ローン計算機を使って、最も有益な返済プランを決めることができる。しかし、3年半の休止の後、2,000万人の借り手が加入するため、連邦学生ローン・サービサーに連絡すると、待ち時間が長くなる可能性がある。あるいは、学生は大学の学資援助課に連絡を取り、返済方法について相談することもできる。これらの大学の学資援助担当者は、米国の学部生の10人中9人にサービスを提供しており、連邦学生ローンの複雑な環境をナビゲートする訓練を受けている。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fafsaの変更とフレッシュスタートプログラムの導入について&quot;&gt;FAFSAの変更とフレッシュ・スタート・プログラムの導入について&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;学資援助担当者は、2024-2025年度から始まるFAFSA（Free Application for Federal Student Aid）の変更に備えている。12月に発行される新しいFAFSAでは、財政的必要性を計算する連邦政府の方法が変更されます。この計算により、連邦政府からのペル・グラント、ワークスタディ、ローンの受給資格が決定される。これらの変更に加え、教育省は、連邦学生ローンの債務不履行に陥った借り手が債務不履行から脱却できるようにするフレッシュ・スタート・プログラムを導入した。このプログラムを利用するには、借り手はローン・サービサーまたは債権回収会社に連絡し、フレッシュ・スタート・プログラムへの関心を表明する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=NKCtjWrki-Q&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/17/0978-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/17/0978-ja/</guid>
        
        <category>連邦学生ローン返済、返済オプション、ファイナンシャルエイド、FAFSA、フレッシュスタートプログラム</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>株式市場の不屈の強さ、試練を乗り越え、上昇軌道を持続させる</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。TrendyWolfです。今回は、株式市場の揺るぎない強さと、その底堅さの要因について探ります。また、株式市場が克服してきた課題、株式市場のパフォーマンスに関する専門家の意見、株式市場の上昇軌道を維持するための業績と良好なファンダメンタルズの役割についても説明します。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/2zRTd66Wsnw/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;株式市場の不屈の強さ&quot;&gt;株式市場の不屈の強さ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;株式市場は、ネガティブな出来事に耐え、上昇基調を維持する素晴らしい能力を示してきた。実質金利が上昇し、バリュエーションが引き延ばされたにもかかわらず、市場は堅調を維持している。この底堅さは偶然の出来事ではなく、市場の強さに貢献したいくつかの要因の結果である。例えば、5月末までは主に人工知能の恩恵を受ける数社の企業が市場を牽引していた。しかし、それ以降は景気循環セクターからの参加が増え、市場のシナリオがソフトランディングへとシフトしていることを示している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;課題の克服と専門家の意見&quot;&gt;課題の克服と専門家の意見&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;市場の回復力は、克服してきた課題を検証することでよりよく理解できる。例えば、8月18日には、特にエヌビディアに関連して、市場の変曲点が懸念された。しかし、市場はその後も上昇を続けている。さらに、原油価格が8月24日の77.50ドルから90ドル以上に上昇したにもかかわらず、市場は底堅さを保っている。シタデルのケン・グリフィンCEOは、この回復力を認め、厳しい状況に耐える株式市場の能力を示す興味深い1年であったと強調している。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;収益と有利なファンダメンタルズの役割&quot;&gt;収益と有利なファンダメンタルズの役割&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;月末以降の収益改善は、強気相場を維持する上で極めて重要な要素である。収益が予想を上回ったため、今後12ヵ月間の収益は4ポイント上方修正された。さらに、市場の底堅さはバリュエーションだけでなく、良好なファンダメンタルズにも基づいている。品質、配当、伝統的な市場要因などが市場の強さに寄与している。結論として、株式市場は、さまざまな課題やカタリストを克服し、良好なファンダメンタルズに注目しながら、目覚ましい回復力を示している。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=2zRTd66Wsnw&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/17/0299-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/17/0299-ja/</guid>
        
        <category>株式市場</category>
        
        <category>回復力</category>
        
        <category>業績</category>
        
        <category>ファンダメンタルズ</category>
        
        <category>市場物語</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>金融政策のタカ派的休止と経済の回復力への影響、そして労働者の財政難の深刻化</title>
        <description>&lt;p&gt;こんにちは。トレンディウルフです。今回は、タカ派的な金融政策の一時停止がもたらす潜在的な影響と、経済の回復力への影響について探っていきます。また、逼迫する労働市場の状況、原油価格の上昇、そしてそれらが労働者の経済的困難に及ぼす影響についても解説します。さらに、現在の政策的制約と賃金価格スパイラルについて掘り下げ、金融政策へのバランスの取れたアプローチの必要性を強調する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/SXHeTrlbAY8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;タカ派的休止とその意味するもの&quot;&gt;タカ派的休止とその意味するもの&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;景気の回復力は現在、さまざまな要因によって試されているが、そのひとつが、前同僚のクラリダが示唆したように、金融政策がタカ派的に一服する可能性である。この回復力は、未使用のアメリカ救済法資金、インフレ削減法、インフラ整備法などの財政支出によるところが大きい。しかし、連邦準備制度理事会（FRB）は、インフレの再加速を防ぐため、警戒を怠らず、選択肢を広げておく必要がある。経済と金融政策に対する課題のひとつは、原油価格の上昇である。これは、エネルギー転換政策と米国における化石燃料生産の制限に関連した構造的問題の結果である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;労働市場の状況と原油価格の影響&quot;&gt;労働市場の状況と原油価格の影響&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;労働市場の状況は現在逼迫しており、労働者は強い交渉力を有している。これは、労働需要を増大させる製造業やインフラプロジェクトへの政府支出によってさらに増幅されている。しかし、インフレによって労働者の生活は苦しくなっており、ストライキやデモ行進の可能性もある。一方、世界的に石油の供給が不足しているため、米国は価格高騰の影響を受けやすい。原油価格の上昇はインフレの粘着性を高め、商品やサービスの価格に影響を与え、労働者の経済的困難をさらに悪化させる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;政策抑制と賃金価格スパイラル&quot;&gt;政策抑制と賃金価格スパイラル&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ダラスの平均インフレ率は4％をやや上回ると推定され、FF金利は5.25％～5.5％と、インフレ率を120～550ベーシスポイント上回っている。しかし、インフレ率が低下し始めれば、政策がより制限的になる可能性がある。特に5万ドル以下の労働者に顕著で、約5,000万人が影響を受けている。逼迫した労働市場、原油価格の上昇、政府支出は金融政策を相殺し、経済的困難を緩和するために賃上げを必要とする。FRBは、金融政策へのバランスの取れたアプローチを確保するため、これらの要因を注意深く監視する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=SXHeTrlbAY8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/16/8623-ja/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-ja.github.io//2023/09/16/8623-ja/</guid>
        
        <category>ハーキッシュポーズ</category>
        
        <category>金融政策</category>
        
        <category>労働市場</category>
        
        <category>原油価格</category>
        
        <category>賃金価格スパイラル</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
